[
    {
        "Question": "은빈이는 중국으로 여행을 가기 전에 환전하려고 합니다. 환전하는 날의 환율은 우리나라 돈 1000원이 중국 돈 5.43위안일 때 우리나라 돈 86000원으로 환전할 수 있는 중국 돈은 몇 위안입니까?",
        "Answer": 466.98,
        "Equation": "func_multiply(num2,func_divide(num1,num0))",
        "trg": "func_multiply num2 func_divide num1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "은빈",
            "num0": 1000,
            "num1": 5.43,
            "num2": 86000
        },
        "src": "nae0 이는  중국 으로  여행 을 가기  전 에  환전 하려고 합니다  환전 하는  날 의  환율 은  우리나라   돈  num0  원 이  중국   돈  num1  위안  일   때   우리나라   돈  num2  원 으로  환전 할  수  있는  중국   돈 은 몇  위안 입니까",
        "group_num": [
            0,
            35,
            37,
            6,
            10,
            11,
            43,
            13,
            20,
            25,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "지구 환경의 날을 맞아 전교 학생 다모임에서 채소 씨앗을 나눠주었어요. 상추 씨앗을 475명이 받았고 부추 씨앗을 492명이 받았다면 씨앗을 받은 학생은 모두 몇 명인가요?",
        "Answer": 967,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 475,
            "num1": 492
        },
        "src": " 지구   환경 의  날 을 맞아  전교   학생   다모  임 에서  채소   씨앗 을 나눠주었어요  상추   씨앗 을 num0  명 이 받았고  부추   씨앗 을 num1  명 이 받았다면  씨앗 을 받은  학생 은 모두 몇  명인  가요 ",
        "group_num": [
            34,
            5,
            14,
            18,
            21,
            25,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "50부터 100까지의 수 중에서 짝수의 합을 구하시오.",
        "Answer": 1950,
        "Equation": "func_sum(func_even(func_rangelist(num0,num1),none),none)",
        "trg": "func_sum func_even func_rangelist num0 num1 none none",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 100
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  수   중 에서  짝수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11
        ]
    },
    {
        "Question": "공책이 200권이 있습니다. 3명의 학생에게는 10권씩, 15명의 학생에게는 5권씩 나누어 주었습니다. 남은 공책을 5명에게 똑같이 나누어 주려면 한 학생에게 몇 권씩 나누어 주면 되는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Answer": 19,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)),func_multiply(num3,num4)),num5),num6)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_minus num0 func_multiply num1 num2 func_multiply num3 num4 num5 num6",
        "Numbers": {
            "num0": 200,
            "num1": 3,
            "num2": 10,
            "num3": 15,
            "num4": 5,
            "num5": 5,
            "num6": 1
        },
        "src": " 공책 이 num0  권 이 있습니다 num1  명 의  학생 에게는 num2  권 씩 num3  명 의  학생 에게는 num4  권 씩 나누어 주었습니다  남은   공책 을 num5  명 에게 똑같이 나누어 주려면 num6  학생 에게 몇  권 씩 나누어 주면 되는지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            11,
            13,
            14,
            19,
            21,
            22,
            24,
            27,
            30,
            31,
            33,
            38,
            39,
            41,
            45,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "지민, 정국, 태형이의 수학 점수는 각각 94점, 82점, 88점입니다. 이 3을 제외한 학급의 수학 점수 평균은 78점입니다. 지민이네 학급 인원수가 30명일 때, 학급 수학 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "Answer": 79,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_add(func_multiply(func_minus(num5,num3),num4),num0),num1),num2),num5)",
        "trg": "func_divide func_add func_add func_add func_multiply func_minus num5 num3 num4 num0 num1 num2 num5",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "지민",
                "정국",
                "태형이"
            ],
            "nae0": "지민",
            "num0": 94,
            "num1": 82,
            "num2": 88,
            "num3": 3,
            "num4": 78,
            "num5": 30
        },
        "src": "seq0  의   수학   점수 는 각각 num0  점  num1  점  num2  점 입니다 이 num3  을   제외 한  학급 의  수학   점수   평균 은 num4  점 입니다 nae0 이네  학급   인원수 가 num5  명일   때   학급   수학   평균   점수 는 몇  점 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            5,
            6,
            37,
            8,
            10,
            42,
            12,
            14,
            22,
            24,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "무게가 같은 9권의 책을 합친 무게는 4kg 500g 이라면 한 책의 무개는 몇 g입니까?",
        "Answer": 500,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_kg2g(num1,num2),num0),num3)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_kg2g num1 num2 num0 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 4,
            "num2": 500,
            "num3": 1
        },
        "src": " 무게 가 같은 num0  권 의  책 을 합친  무게 는 num1 kg num2 g 이 라면  num3  책 의 무 개 는 몇 g 입니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "가 자동차는 1분에 1.5km, 나 자동차는 1분에 1.86km를 갑니다. 각각 같은 빠르기로 가와 나 자동차가 같은 지점에서 같은 방향으로 동시에 출발하여 5분 36초 동안 달렸다면 두 자동차 사이의 거리는 몇 km입니까?",
        "Answer": 2.02,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num3,num2),func_divide(num1,num0)),func_min2hr(func_hr2min(num4,num5),none))",
        "trg": "func_multiply func_minus func_divide num3 num2 func_divide num1 num0 func_min2hr func_hr2min num4 num5 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 1.5,
            "num2": 1,
            "num3": 1.86,
            "num4": 5,
            "num5": 36,
            "num6": 2
        },
        "src": "가  자동차 는 num0  분 에 num1 km 나  자동차 는 num2  분 에 num3 km 를 갑니다 각각 같은 빠르기로  가와  나  자동차 가 같은  지점 에서 같은  방향 으로  동시 에  출발 하여 num4  분  num5  초   동안  달렸다면 num6  자동차   사이 의  거리 는 몇 km 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            6,
            7,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            23,
            25,
            28,
            34,
            35,
            37,
            39,
            40,
            41,
            42,
            43,
            48,
            49
        ]
    },
    {
        "Question": "색 테이프 9.8m로 리본을 만드는 데 31/5m를 쓰고, 나머지 색 테이프를 똑같은 길이로 3등분하려고 합니다. 몇 m씩 자르면 됩니까?",
        "Answer": 1.2,
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_divide func_minus num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 9.8,
            "num1": 6.2,
            "num2": 3
        },
        "src": " 색   테이프  num0 m  로   리본 을 만드는  데  num1 m 를 쓰고  나머지   색   테이프 를 똑같은  길이 로 num2  등분 하려고 합니다 몇 m 씩 자르면 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기와 은지는 사과를 땄습니다. 사과를 윤기는 3개보다 1개 더 많이 땄고, 은지는 5개보다 2개 더 적게 땄습니다. 윤기는 은지보다 사과를 몇 개 더 많이 땄을까요?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),func_minus(num2,num3))",
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 func_minus num2 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "nae1": "은지",
            "num0": 3,
            "num1": 1,
            "num2": 5,
            "num3": 2
        },
        "src": "nae0 와 nae1 는  사과 를 땄습니다  사과 를 nae0 는 num0  개 보다 num1  개  더 많이 땄고 nae1 는 num2  개 보다 num3  개  더 적게 땄습니다 nae0 는 nae1 보다  사과 를 몇  개  더 많이 땄을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            24,
            26,
            27,
            28,
            29,
            31,
            32,
            37,
            38,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "계란 1 줄은 10개입니다. 계란 7줄과 6개 중에서 4개는 깨져서 버리고, 남은 계란으로 하루에 3개씩 요리에 사용하면 며칠 동안 먹을 수 있는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_add(func_multiply(func_divide(num1,num0),num2),num3),num4),num5)",
        "trg": "func_divide func_minus func_add func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3 num4 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 7,
            "num3": 6,
            "num4": 4,
            "num5": 3
        },
        "src": " 계란  num0  줄 은 num1  개 입니다  계란  num2  줄 과 num3  개   중 에서 num4  개 는 깨져서 버리고  남은   계란 으로  하루 에 num5  개 씩  요리 에  사용 하면  며칠   동안  먹을  수  있는지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            1,
            33,
            34,
            4,
            36,
            6,
            8,
            40,
            11,
            43,
            15,
            18,
            20,
            25,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "유나는 가족들과 함께 낚시를 하러 갔습니다. 유나와 동생은 334 마리의 물고기를 잡았고, 부모님은 유나와 동생이 잡은 물고기의 수보다 2 배만큼 잡았습니다. 부모님이 잡은 물고기는 모두 몇 마리입니까?",
        "Answer": 668,
        "Equation": "func_multiply(num0, num1)",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "nae1": "마리",
            "num0": 334,
            "num1": 2
        },
        "src": "nae0 는  가족 들과 함께  낚시 를 하러 갔습니다 nae0 와  동생 은 num0 nae1  의   물고기 를 잡았고  부모 님은 nae0 와  동생 이 잡은  물고기 의  수 보다 num1  배 만큼 잡았습니다  부모 님이 잡은  물고기 는 모두 몇 nae1 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            8,
            9,
            13,
            14,
            18,
            21,
            25,
            29,
            30,
            31,
            32,
            33,
            36,
            39,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "2부터 100까지의 수 중에서 홀수만을 합한 값을 구하시오.",
        "Answer": 2499,
        "Equation": "func_sum(func_odd(func_rangelist(num0, num1), none), none)",
        "trg": "func_sum func_odd func_rangelist num0 num1 none none",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 100
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  수   중 에서  홀수 만을 합한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 42개의 구슬을 가지고 목걸이를 만들었습니다. 정국이는 지민이보다 18개 더 많은 구슬을 가지고 목걸이를 만들었습니다. 두 사람이 목걸이를 만드는 데 사용한 구슬은 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 102,
        "Equation": "func_add(num0, func_add(num0, num1))",
        "trg": "func_add num0 func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "nae1": "정국",
            "num0": 42,
            "num1": 18,
            "num2": 2
        },
        "src": "nae0 이는 num0  개 의  구슬 을 가지고  목걸이 를 만들었습니다 nae1 이는 nae0 이보다 num1  개  더 많은  구슬 을 가지고  목걸이 를 만들었습니다 num2  사람 이  목걸이 를 만드는  데   사용 한  구슬 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            36,
            7,
            39,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            21,
            24,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "오늘 역사체험관에 입장한 어린이는 845명, 어른은 397명입니다. 오늘 입장한 어린이는 어른보다 몇 명 더 많은지 구해 보세요.",
        "Answer": 448,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 845,
            "num1": 397
        },
        "src": " 오늘   역사  체험  관 에  입장 한  어린이 는 num0  명   어른 은 num1  명 입니다  오늘   입장 한  어린이 는  어른 보다 몇  명  더 많은지 구해 보세요",
        "group_num": [
            9,
            13,
            15,
            22,
            25,
            26,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 12/5cm, 세로가 13/4cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 전체의 5/6를 잘라 냈다면 잘라낸 부분의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 6.5,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),num4)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 2.4,
            "num1": 3.25,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 0.8333333333333334
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 의  전체 의 num4 를 잘라 냈다면 잘라낸  부분 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            25,
            27,
            30,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "딸기를 7명에게 나누어주면 한 사람당 3개씩 가지게 되고, 2개의 딸기가 남습니다. 이 딸기를 한 사람당 5개씩 가지기 위해서는 최대한 몇 명의 사람들에게 나누어 주어야 합니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_floor(func_divide(func_add(func_multiply(num0,func_divide(num2,num1)),num3),func_divide(num5,num4)),none)",
        "trg": "func_floor func_divide func_add func_multiply num0 func_divide num2 num1 num3 func_divide num5 num4 none",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 1,
            "num2": 3,
            "num3": 2,
            "num4": 1,
            "num5": 5
        },
        "src": " 딸기 를 num0  명 에게 나누어주면 num1  사람 당 num2  개 씩 가지게 되고 num3  개 의  딸기 가 남습니다 이  딸기 를 num4  사람 당 num5  개 씩 가지기 위해서는  최대한  몇  명 의  사람 들에게 나누어 주어야 합니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            37,
            39,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            19,
            23,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "정국, 유나, 유정의 100미터 달리기 기록의 평균은 18초이다. 정국의 기록은 17초, 유정의 기록은 22초일 때, 유나의 기록은 몇 초였을까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_multiply(num1,3),num2),num3)",
        "trg": "func_minus func_minus func_multiply num1 3 num2 num3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "정국",
                "유나",
                "유정"
            ],
            "nae0": "정국",
            "nae1": "유정",
            "nae2": "유나",
            "num0": 100,
            "num1": 18,
            "num2": 17,
            "num3": 22
        },
        "src": "seq0  의  num0  미터   달리기   기록 의  평균 은 num1  초 이다 nae0  의   기록 은 num2  초  nae1  의   기록 은 num3  초 일  때  nae2  의   기록 은 몇  초 였을까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            9,
            12,
            16,
            18,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "어느 공장에서 책을 작년에는 247 권, 올해에는 321 권을 만들었습니다. 이 공장에서 작년과 올해에 만든 책은 모두 몇 권입니까?",
        "Answer": 568,
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 247,
            "num1": 321
        },
        "src": "어느  공장 에서  책 을  작년 에는 num0  권   올해 에는 num1  권 을 만들었습니다 이  공장 에서  작년 과  올해 에 만든  책 은 모두 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            5,
            7,
            11,
            14,
            18,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "딸기 24개를 한 명에게 8개씩 주면 몇 명에게 나누어 줄 수 있을까요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 1,
            "num2": 8
        },
        "src": " 딸기  num0  개 를 num1  명 에게 num2  개 씩 주면 몇  명 에게 나누어 줄  수  있을까요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            9,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "메론과 딸기와 키위가 모두 합해서 150개 있습니다. 메른은 딸기보다 10개 더 적고, 키위는 메론보다 19개 더 적습니다. 키위는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 34,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_divide(func_add(func_add(num0,num1),func_add(num1,num2)),3),num1),num2)",
        "trg": "func_minus func_minus func_divide func_add func_add num0 num1 func_add num1 num2 3 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 150,
            "num1": 10,
            "num2": 19
        },
        "src": " 메 론과  딸기 와  키위 가 모두 합해서 num0  개  있습니다  메 른은  딸기 보다 num1  개  더 적고  키위 는  메 론보다 num2  개  더 적습니다  키위 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            32,
            6,
            7,
            8,
            10,
            14,
            15,
            17,
            18,
            22,
            23,
            25,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 30cm, 세로가 26cm인 직사각형 모양의 종이에 전체 넓이의 1/4만큼 빨간색을 칠하고, 나머지의 1/6만큼 파란색을 칠했습니다. 그리고 남은 부분의 2/5만큼 노란색을 칠했을 때, 색칠하지 않은 부분의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 292.5,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num3)),func_minus(1,num4)),func_minus(1,num5))",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_multiply func_multiply num0 num1 func_minus 1 num3 func_minus 1 num4 func_minus 1 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 26,
            "num2": 4,
            "num3": 0.25,
            "num4": 0.16666666666666666,
            "num5": 0.4
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형   모양 의  종이 에  전체   넓이 의 num3  만큼   빨간색 을  칠 하고  나머지 의 num4  만큼   파란색 을  칠 했습니다 그리고  남은   부분 의 num5  만큼   노란색 을  칠 했을  때   색칠 하지 않은  부분 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            17,
            18,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            32,
            33,
            34,
            35,
            38,
            39,
            42,
            43,
            46,
            47,
            50,
            53,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "은진이는 초콜릿이 들어있는 상자 3개를 가지고 있습니다. 이 중에서 동생에게 초콜릿 8개를 주고 언니에게 초콜릿 5개를 받았더니 가지고 있는 초콜릿은 12개가 되었습니다. 초콜릿 한 상자에는 몇 개의 초콜릿이 들어 있습니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_add(num3,num1),num2),num0),num4)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_add num3 num1 num2 num0 num4",
        "Numbers": {
            "nae0": "은진",
            "num0": 3,
            "num1": 8,
            "num2": 5,
            "num3": 12,
            "num4": 1
        },
        "src": "nae0 이는  초콜릿 이 들어있는  상자  num0  개 를 가지고 있습니다 이  중 에서  동생 에게  초콜릿  num1  개 를 주고  언니 에게  초콜릿  num2  개 를 받았더니 가지고 있는  초콜릿 은 num3  개 가 되었습니다  초콜릿  num4  상자 에는 몇  개 의  초콜릿 이 들어 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            35,
            4,
            37,
            6,
            9,
            10,
            45,
            46,
            17,
            24,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "무게가 같은 9개의 추의 무게가 4kg 500g입니다. 한 추의 무게는 몇 g입니까?",
        "Answer": 500,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_kg2g(num1,num2),num0),num3)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_kg2g num1 num2 num0 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 4,
            "num2": 500,
            "num3": 1
        },
        "src": " 무게 가 같은 num0  개 의  추 의  무게 가 num1 kg num2 g 입니다 num3  추 의  무게 는 몇 g 입니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "유나는 게임을 좋아한다. 유나는 어제 게임을 37번 했고, 오늘은 게임을 49번 했다. 유나는 총 18번 졌다. 유나가 총 몇 번 이겼는지 구하시오.",
        "Answer": 68,
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 37,
            "num1": 49,
            "num2": 18
        },
        "src": "nae0 는  게임 을 좋아한다 nae0 는 어제  게임 을 num0  번  했고  오늘 은  게임 을 num1  번  했다 nae0 는 총 num2  번  졌다 nae0 가 총 몇  번  이겼는지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            32,
            4,
            5,
            7,
            10,
            12,
            17,
            19,
            20,
            23,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 6m인 끈을 2 도막으로 자르려고 합니다. 긴 도막의 길이는 짧은 도막의 길이의 5배보다 12cm 더 길게 하려고 합니다. 긴 도막의 길이는 몇 cm로 해야 합니까?",
        "Answer": 502,
        "Equation": "func_minus(func_m2cm(num0,none),func_divide(func_minus(func_m2cm(num0,none),num3),func_add(num2,1)))",
        "trg": "func_minus func_m2cm num0 none func_divide func_minus func_m2cm num0 none num3 func_add num2 1",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 2,
            "num2": 5,
            "num3": 12
        },
        "src": " 길이 가 num0 m  인   끈 을 num1  도막 으로 자르려고 합니다 긴  도막 의  길 이는 짧은  도막 의  길이 의 num2  배 보다 num3 cm 더 길게 하려고 합니다 긴  도막 의  길 이는 몇 cm  로  해야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            17,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            31,
            37,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "바구니 안에 초콜릿이 13개 있습니다. 민아는 바구니에서 초콜릿 4개를 가져갔고, 정민이가 바구니에 초콜릿 5개를 더 넣었습니다. 바구니 안에 있는 초콜릿은 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "민아",
            "nae1": "정민",
            "num0": 13,
            "num1": 4,
            "num2": 5
        },
        "src": " 바구니   안 에  초콜릿 이 num0  개  있습니다 nae0 는  바구니 에서  초콜릿  num1  개 를 가져갔고 nae1 이가  바구니 에  초콜릿  num2  개 를 더 넣었습니다  바구니   안 에 있는  초콜릿 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            33,
            36,
            5,
            7,
            8,
            13,
            16,
            17,
            22,
            25,
            26,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "한 상자에 10개씩 들어 있는 달걀이 4상자 있습니다. 상자를 모두 열어 보니 4개가 깨져서 버리고 남은 달걀을 6봉지에 똑같이 나누어 한 봉지를 찬원이가 가졌습니다. 찬원이가 가진 달걀 중 2개를 요리하여 먹었다면 남은 달걀은 몇 개입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_divide(func_minus(func_multiply(func_divide(num1,num0),num2),num3),num4),num5),num6)",
        "trg": "func_minus func_multiply func_divide func_minus func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3 num4 num5 num6",
        "Numbers": {
            "nae0": "찬원",
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 6,
            "num5": 1,
            "num6": 2
        },
        "src": "num0  상자 에 num1  개 씩 들어 있는  달걀 이 num2  상자  있습니다  상자 를 모두 열어  보니  num3  개 가 깨져서 버리고  남은   달걀 을 num4  봉지 에 똑같이 나누어 num5  봉지 를 nae0 이가 가졌습니다 nae0 이가 가진  달걀   중  num6  개 를  요리 하여 먹었다면  남은   달걀 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            15,
            16,
            18,
            21,
            23,
            26,
            29,
            30,
            31,
            34,
            36,
            37,
            39,
            42,
            46,
            47,
            48,
            53
        ]
    },
    {
        "Question": "무 12개를 4명이 똑같이 나누어 가지면 한 명이 몇 개씩 가지면 되나요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "src": "무 num0  개 를 num1  명 이 똑같이 나누어 가지면 num2  명 이 몇  개 씩 가지면 되나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            8,
            9,
            10,
            15,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "영훈이의 학교 학생 540명 중 5/9는 여학생이고, 여학생 중 3/5는 안경을 쓰지 않았습니다. 영훈이의 학교 학생 중 안경을 쓴 여학생은 몇 명입니까?",
        "Answer": 120,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 func_minus 1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "영훈",
            "num0": 540,
            "num1": 0.5555555555555556,
            "num2": 0.6
        },
        "src": "nae0 이의  학교   학생  num0  명   중  num1 는  여학생 이고  여학생   중  num2 는  안경 을 쓰지 않았습니다 nae0 이의  학교   학생   중   안경 을 쓴  여학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            13,
            17,
            18,
            19,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "은빈이와 언니는 각자 가지고 있는 음료수 6/5리터와 12/5리터를 섞어서 동생에게 1리터를 주고 나머지를 똑같이 나누어 가졌습니다. 은빈이가 지금 가지고 있는 음료수의 양은 몇 리터입니까?",
        "Answer": 1.3,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_add(num0,num1),num2),2)",
        "trg": "func_divide func_minus func_add num0 num1 num2 2",
        "Numbers": {
            "nae0": "은빈",
            "num0": 1.2,
            "num1": 2.4,
            "num2": 1
        },
        "src": "nae0 이와  언니 는 각자 가지고 있는  음료수  num0  리터 와 num1  리터 를 섞어서  동생 에게 num2  리터 를 주고  나머지 를 똑같이 나누어 가졌습니다 nae0 이가 지금 가지고 있는  음료수 의  양은  몇  리터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            17,
            18,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            35,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "트럭 두 대에 통나무가 실려 있습니다. 앞 트럭에는 52개의 통나무가 실려 있고, 뒷 트럭에는 앞 트럭보다 12개의 통나무가 더 실려 있습니다. 뒷 트럭에 실려 있는 통나무는 몇 개입니까?",
        "Answer": 64,
        "Equation": "func_add(num1, num2)",
        "trg": "func_add num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 52,
            "num2": 12
        },
        "src": " 트럭  num0  대 에  통나무 가 실려 있습니다  앞   트럭 에는 num1  개 의  통나무 가 실려 있고 뒷  트럭 에는  앞   트럭 보다 num2  개 의  통나무 가 더 실려 있습니다 뒷  트럭 에 실려 있는  통나무 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            35,
            36,
            6,
            7,
            8,
            41,
            11,
            16,
            17,
            21,
            23,
            24,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 270 원짜리 공책 1 권을 사고 500 원을 내었습니다. 거스름돈은 얼마를 받아야 합니까?",
        "Answer": 230,
        "Equation": "func_minus(num2, func_multiply(num0,num1))",
        "trg": "func_minus num2 func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 270,
            "num1": 1,
            "num2": 500
        },
        "src": "nae0 는 num0  원 짜리  공책  num1  권 을  사고  num2  원 을 내었습니다  거스름돈 은  얼마 를 받아야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            10,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이가 타고 온 비행기에는 158명이 타고 왔고, 유정이가 타고 온 비행기는 374명이 타고 왔어요. 민영이가 타고 온 비행기에 몇 명이 더 적게 타고 왔나요?",
        "Answer": 216,
        "Equation": "func_minus(num1,num0)",
        "trg": "func_minus num1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "유정",
            "num0": 158,
            "num1": 374
        },
        "src": "nae0 이가 타고 온  비행기 에는 num0  명 이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온  비행기 는 num1  명 이 타고 왔어요 nae0 이가 타고 온  비행기 에 몇  명 이 더 적게 타고 왔나요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            33,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            17,
            20,
            22,
            24,
            25,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 용돈으로 5000원을 받아 3개에 900원 하는 지우개 1개와 400원 짜리 공책 2권을 샀습니다. 남은 돈은 얼마인지 하나의 식으로 나타내고, 답을 구하세요.",
        "Answer": 3900,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(func_divide(num2,num1),num3)),func_multiply(num4,num5))",
        "trg": "func_minus func_minus num0 func_multiply func_divide num2 num1 num3 func_multiply num4 num5",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 5000,
            "num1": 3,
            "num2": 900,
            "num3": 1,
            "num4": 400,
            "num5": 2
        },
        "src": "nae0 이는  용돈 으로 num0  원 을 받아 num1  개 에 num2  원  하는  지우개  num3  개 와 num4  원  짜리  공책  num5  권 을 샀습니다  남은   돈 은  얼마 인지 하나의  식 으로 나타내고  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            34,
            4,
            37,
            7,
            8,
            11,
            13,
            15,
            18,
            22,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "정훈이네 반 전체 학생 수는 35명입니다. 그 중에서 남학생은 전체의 3/7입니다. 남학생 중에서 안경을 끼지 않은 학생은 남학생 전체의 1/5입니다. 정훈이네 반에서 안경을 낀 남학생은 몇 명입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 func_minus 1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "정훈",
            "num0": 35,
            "num1": 0.42857142857142855,
            "num2": 0.2
        },
        "src": "nae0 이네  반   전체   학생   수 는 num0  명 입니다 그  중 에서  남학생 은  전체 의 num1 입니다  남학생   중 에서  안경 을 끼지 않은  학생 은  남학생   전체 의 num2 입니다 nae0 이네  반 에서  안경 을 낀  남학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            3,
            7,
            39,
            9,
            44,
            15,
            17,
            18,
            24,
            25,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "(가)에서 (나)로 가는 배에 남자가 296명, 여자가 171명 탔습니다. 남자는 여자보다 몇 명 더 많이 탔을까요?",
        "Answer": 125,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 296,
            "num1": 171
        },
        "src": "(가) 에서 (나)  로  가는  배 에  남자 가 num0  명   여자 가 num1  명  탔습니다  남자 는  여자 보다 몇  명  더 많이 탔을까요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            9,
            13,
            15,
            19,
            22,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "수영이의 나이는 11살이고, 동생은 수영이보다 2살이 적습니다. 어머니의 나이는 동생의 나이의 4배보다 2살이 더 많고, 아버지의 나이는 어머니의 나이보다 3살이 더 많습니다. 아버지의 나이는 몇 살입니까?",
        "Answer": 41,
        "Equation": "func_add(func_add(func_multiply(func_minus(num0,num1),num2),num3),num4)",
        "trg": "func_add func_add func_multiply func_minus num0 num1 num2 num3 num4",
        "Numbers": {
            "nae0": "수영",
            "num0": 11,
            "num1": 2,
            "num2": 4,
            "num3": 2,
            "num4": 3
        },
        "src": "nae0 이의 나이는 num0  살 이고  동생 은 nae0 이보다 num1  살 이 적습니다  어머니 의 나이는  동생 의  나이 의 num2  배 보다 num3  살 이 더 많고  아버지 의 나이는  어머니 의  나이 보다 num4  살 이 더 많습니다  아버지 의 나이는 몇  살 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            28,
            35,
            36,
            37,
            39,
            40,
            45,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "호석, 태형, 정국의 줄넘기 기록은 각각 48회, 40회, 32회이다. 이들의 줄넘기 기록 평균을 구하시오.",
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(num0,num1),num2),3)",
        "trg": "func_divide func_add func_add num0 num1 num2 3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "호석",
                "태형",
                "정국"
            ],
            "num0": 48,
            "num1": 40,
            "num2": 32
        },
        "src": "seq0  의   줄넘기   기록 은 각각 num0  회  num1  회  num2  회 이다 이들의  줄넘기   기록   평균 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            10,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "54cm인 종이테이프를 3등분 한 것 중의 한 도막과 16cm인 종이테이프를 4cm가 겹치도록 이어 붙였습니다. 이어 붙인 종이테이프의 전체 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_divide(num0,num1),num3),func_minus(num4,num5))",
        "trg": "func_add func_multiply func_divide num0 num1 num3 func_minus num4 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 54,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 16,
            "num5": 4
        },
        "src": "num0 cm  인   종이  테이프 를 num1  등분  num2  것   중 의 num3  도막 과 num4 cm  인   종이  테이프 를 num5 cm 가 겹치도록 이어 붙였습니다 이어 붙인  종이  테이프 의  전체   길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            32,
            36,
            37,
            6,
            8,
            12,
            15,
            16,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "급식실에서 어린이날 케잌을 924개 준비했는데 339개 남았어요. 지금까지 몇 명에게 케잌을 배식했나요?",
        "Answer": 585,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 924,
            "num1": 339
        },
        "src": " 급식  실 에서  어린이날  케잌을 num0  개   준비 했는데 num1  개  남았어요  지금 까지 몇  명 에게 케잌을  배식 했나요",
        "group_num": [
            5,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "빵이 한 붕지에 9개씩 4봉지 있습니다. 빵을 한 접시에 6개씩 나누어 담으려면 접시는 몇 개 필요한가요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),num4)",
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 6
        },
        "src": " 빵 이 num0  붕  지 에 num1  개 씩 num2  봉지  있습니다  빵 을 num3  접시 에 num4  개 씩 나누어 담으려면  접시 는 몇  개   필요 한 가요 ",
        "group_num": [
            2,
            3,
            6,
            8,
            9,
            11,
            14,
            17,
            19,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "감을 현수는 하루에 43개, 재일이는 3일동안 183개, 수빈이는 5일동안 240개를 땄습니다. 재일이와 수빈이가 매일 같은 개수의 감을 땄다면 현수와 수빈이가 하루에 딴 감의 수의 합은 재일이가 하루에 딴 감의 수보다 몇 개 더 많습니까?",
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_divide(num0,1),func_divide(num4,num3)),func_divide(num2,num1))",
        "trg": "func_minus func_add func_divide num0 1 func_divide num4 num3 func_divide num2 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "현수",
            "nae1": "재일",
            "nae2": "수빈",
            "num0": 43,
            "num1": 3,
            "num2": 183,
            "num3": 5,
            "num4": 240
        },
        "src": " 감 을 nae0 는  하루 에 num0  개  nae1 이는 num1  일  동안  num2  개  nae2 이는 num3  일  동안  num4  개 를 땄습니다 nae1 이와 nae2 이가 매일 같은  개수 의  감 을 땄다면 nae0 와 nae2 이가  하루 에 딴  감 의  수 의  합 은 nae1 이가  하루 에 딴  감 의  수 보다 몇  개  더 많습니까",
        "group_num": [
            2,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            34,
            35,
            37,
            46,
            48,
            56,
            59,
            60
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 사탕을 38개 가지고 있었는데 석진, 윤기, 호석에게 각각 10개씩 주었습니다. 남준에게 남아 있는 사탕은 몇 개일까요?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_minus(num0,num1),num1),num1)",
        "trg": "func_minus func_minus func_minus num0 num1 num1 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "석진",
                "윤기",
                "호석에게"
            ],
            "nae0": "남준",
            "num0": 38,
            "num1": 10
        },
        "src": "nae0 이는  사탕 을 num0  개  가지고 있었는데 seq0 각각 num1  개 씩 주었습니다 nae0 에게 남아 있는  사탕 은 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "태인이는 어제 책 한 권의 3/5을 읽었습니다. 그리고 오늘은 어제 읽고 난 나머지의 6/7을 읽었습니다. 책 한 권이 420쪽일 때, 어제와 오늘 읽고 난 나머지는 몇 쪽입니까?",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(func_divide(num4,num3),num0),func_minus(1,num1)),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_multiply func_divide num4 num3 num0 func_minus 1 num1 func_minus 1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "태인",
            "num0": 1,
            "num1": 0.6,
            "num2": 0.8571428571428571,
            "num3": 1,
            "num4": 420
        },
        "src": "nae0 이는 어제  책  num0  권 의 num1  을  읽었습니다 그리고  오늘 은 어제 읽고 난  나머지 의 num2  을  읽었습니다  책  num3  권 이 num4  쪽 일  때   어제 와  오늘  읽고 난  나머지 는 몇  쪽 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22,
            25,
            29,
            32,
            33,
            34,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "사탕이 300 개 있습니다. 이 사탕을 한 상자에 72 개씩 3 상자에 담았다면 남은 사탕은 몇 개인지 구하시오.",
        "Answer": 84,
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(num2,num3))",
        "trg": "func_minus num0 func_multiply num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 300,
            "num1": 1,
            "num2": 72,
            "num3": 3
        },
        "src": " 사탕 이 num0  개  있습니다 이  사탕 을 num1  상자 에 num2  개 씩 num3  상자 에 담았다면  남은   사탕 은 몇  개 인지 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            8,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 50 m인 원을 그렸습니다. 원의 반지름은 몇 cm일까요?",
        "Answer": 2500,
        "Equation": "func_m2cm(func_divide(num0,2),none)",
        "trg": "func_m2cm func_divide num0 2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "src": " 지름 이 num0 m  인   원 을 그렸습니다  원 의  반지름 은 몇 cm 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            10,
            13,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "파인애플 20개를 한 명에게 5개씩 주려고 합니다. 몇 명에게 나누어 줄 수 있을까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "src": " 파인애플  num0  개 를 num1  명 에게 num2  개 씩 주려고 합니다 몇  명 에게 나누어 줄  수  있을까요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            9,
            11,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 300까지의 3의 배수의 개수를 구하시오.",
        "Answer": 100,
        "Equation": "func_len(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),none)",
        "trg": "func_len func_multiple func_rangelist num0 num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 300,
            "num2": 3
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의 num2  의   배수 의  개수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위로 수식 만드는 놀이에 421명이 참가했고 블록으로 건물 만들기 놀이에는 287명이 참가했어요. 어느 놀이에 몇 명이 더 참가했나요?",
        "Answer": 134,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 421,
            "num1": 287
        },
        "src": " 주사위 로  수식  만드는  놀이 에 num0  명 이  참가 했고  블록 으로  건물  만들기  놀이 에는 num1  명 이  참가 했어요 어느  놀이 에 몇  명 이 더  참가 했나요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            10,
            14,
            17,
            21,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 63개의 막대사탕이 있다. 유정이는 50개의 막대사탕이 있다. 막대사탕은 총 몇 개인가?",
        "Answer": 113,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "유정",
            "num0": 63,
            "num1": 50
        },
        "src": "nae0 이는 num0  개 의  막대사탕 이 있다 nae1 이는 num1  개 의  막대사탕 이 있다  막대사탕 은 총 몇  개 인가",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "사과와 배와 포도가 모두 합해서 130개 있습니다. 사과는 배보다 25개가 적고 포도는 배보다 47개 많습니다. 배는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 36,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_add(num0,num1),num2),3)",
        "trg": "func_divide func_minus func_add num0 num1 num2 3",
        "Numbers": {
            "num0": 130,
            "num1": 25,
            "num2": 47
        },
        "src": " 사과 와  배 와  포도 가 모두 합해서 num0  개  있습니다  사과 는  배 보다 num1  개 가 적고  포도 는  배 보다 num2  개  많습니다  배 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            2,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "남준은 430 원짜리 볼펜 4 자루와 520 원짜리 지우개 8 개를 사고 6000 원을 냈습니다. 남준이가 받을 거스름돈은 얼마인지 답을 구하시오.",
        "Answer": 120,
        "Equation": "func_minus(num4, func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)))",
        "trg": "func_minus num4 func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 430,
            "num1": 4,
            "num2": 520,
            "num3": 8,
            "num4": 6000
        },
        "src": "nae0  은  num0  원 짜리  볼펜  num1  자루 와 num2  원 짜리  지우개  num3  개 를  사고  num4  원 을 냈습니다 nae0 이가 받을  거스름돈 은  얼마 인지  답 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            9,
            13,
            17,
            21,
            23,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "단팥빵 39 개와 크림빵 69 개가 있습니다. 이 빵을 상자 12 개에 똑같은 개수로 나누어 담으려고 합니다. 한 상자에 몇 개씩 담아야 하는지 구해 보시오.?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_divide(func_add(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_divide func_add num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 39,
            "num1": 69,
            "num2": 12,
            "num3": 1
        },
        "src": " 단팥빵  num0  개 와  크림  빵  num1  개 가 있습니다 이  빵 을  상자  num2  개 에 똑같은  개  수로  나누어 담으려고 합니다 num3  상자 에 몇  개 씩 담아야 하는지 구해 보시오",
        "group_num": [
            32,
            1,
            6,
            9,
            14,
            17,
            20,
            21,
            22,
            23,
            28,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "서점에 동화책이 267권, 위인전이 312권 있습니다. 서점에 있는 동화책과 위인전은 모두 몇 권입니까?",
        "Answer": 579,
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 267,
            "num1": 312
        },
        "src": " 서점 에  동화책 이 num0  권   위인전 이 num1  권  있습니다  서점 에 있는  동화책 과  위인전 은 모두 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            4,
            8,
            10,
            13,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이는 과일 가게에 가서 한 개에 350원 하는 오렌지 9개와 수박 3통을 사고 20000원을 냈습니다. 거스름돈으로 4850원을 받았다면 수박 한 통의 값은 얼마인지 하나의 식으로 만들고 구하세요.",
        "Answer": 4000,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_minus(num4,num5),func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)),num3),num6)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_minus num4 num5 func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3 num6",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 1,
            "num1": 350,
            "num2": 9,
            "num3": 3,
            "num4": 20000,
            "num5": 4850,
            "num6": 1
        },
        "src": "nae0 이는  과일   가게 에 가서 num0  개 에 num1  원  하는  오렌지  num2  개 와  수박  num3  통 을  사고  num4  원 을 냈습니다  거스름돈 으로 num5  원 을 받았다면  수박  num6  통 의  값 은  얼마 인지 하나의  식 으로 만들고 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            3,
            5,
            6,
            9,
            42,
            11,
            43,
            13,
            17,
            18,
            21,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "반지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 지름은 몇 m일까요?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_cm2m(func_multiply(num0,2),none)",
        "trg": "func_cm2m func_multiply num0 2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "src": " 반지름 이 num0 cm  인   원 을 그렸습니다  원 의  지름 은 몇 m 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            13,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "바구니에 사과가 8개 있습니다. 정국이가 바구니에 사과 7개를 더 넣었습니다. 바구니 안에 있는 사과는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 15.0,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 8,
            "num1": 7
        },
        "src": " 바구니 에  사과 가 num0  개  있습니다 nae0 이가  바구니 에  사과  num1  개 를 더 넣었습니다  바구니   안 에 있는  사과 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            12,
            15,
            16,
            18,
            20,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "공책 한 권의 무게는 100g, 연필 12 자루의 무게는 270g, 지우개 한 개의 무게는 30g입니다. 공책 2권, 연필 4자루, 지우개 2개의 무게는 모두 몇 g입니까?",
        "Answer": 350,
        "Equation": "func_add(func_add(func_multiply(func_divide(num1,num0),num6),func_multiply(func_divide(num3,num2),num7)),func_multiply(func_divide(num5,num4),num8))",
        "trg": "func_add func_add func_multiply func_divide num1 num0 num6 func_multiply func_divide num3 num2 num7 func_multiply func_divide num5 num4 num8",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 12,
            "num3": 270,
            "num4": 1,
            "num5": 30,
            "num6": 2,
            "num7": 4,
            "num8": 2
        },
        "src": " 공책  num0  권 의  무게 는 num1 g  연필  num2  자루 의  무게 는 num3 g  지우개  num4  개 의  무게 는 num5 g 입니다  공책  num6  권   연필  num7  자루   지우개  num8  개 의  무게 는 모두 몇 g 입니까",
        "group_num": [
            32,
            1,
            37,
            6,
            7,
            39,
            9,
            40,
            14,
            15,
            17,
            22,
            23,
            24,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "은지의 키는 138cm이고, 아버지의 키는 172cm입니다. 언니의 키는 소미보다 10cm 더 클 때, 아버지와 언니의 키의 차는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_difference(num1, func_add(num0, num2))",
        "trg": "func_difference num1 func_add num0 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "nae1": "소미",
            "num0": 138,
            "num1": 172,
            "num2": 10
        },
        "src": "nae0  의   키 는 num0 cm  이고   아버지 의  키 는 num1 cm 입니다  언니 의  키 는 nae1 보다 num2 cm 더 클  때   아버지 와  언니 의  키 의 차는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            34,
            4,
            5,
            11,
            12,
            13,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "과수원에서 감을 땄습니다. 동생은 412 개를 땄고, 형은 동생보다 133 개를 더 많이 땄습니다. 동생과 형이 딴 감은 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 957,
        "Equation": "func_add(func_add(num0, num1),num0)",
        "trg": "func_add func_add num0 num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 412,
            "num1": 133
        },
        "src": " 과수원 에서  감 을 땄습니다  동생 은 num0  개 를 땄고  형 은  동생 보다 num1  개 를 더 많이 땄습니다  동생 과  형 이 딴 감은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            4,
            7,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            19,
            20,
            23,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "자두 14개를 7명이 똑같이 나누어 먹으면 한 명이 몇 개씩 먹을 수 있나요?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 7,
            "num2": 1
        },
        "src": " 자두  num0  개 를 num1  명 이 똑같이 나누어 먹으면 num2  명 이 몇  개 씩 먹을  수  있나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            8,
            9,
            10,
            15,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "한 상자에는 감이 100개씩 들어있습니다. 6개의 상자 안에 있는 감은 모두 몇 개일까요?",
        "Answer": 600,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num1, num0), num2)",
        "trg": "func_multiply func_divide num1 num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0  상자 에는  감 이 num1  개 씩 들어있습니다 num2  개 의  상자   안 에 있는 감은 모두 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            9,
            13,
            15,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "은구슬이 15개씩 9봉지와 23개씩 7봉지가 있습니다. 이 은구슬을 8명이 똑같이 나누어 가지면, 한 명이 갖게 되는 은구슬은 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Answer": 37,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_multiply(num1,num0),func_multiply(num3,num2)),num4),num5)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_add func_multiply num1 num0 func_multiply num3 num2 num4 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 9,
            "num2": 23,
            "num3": 7,
            "num4": 8,
            "num5": 1
        },
        "src": " 은구슬 이 num0  개 씩 num1  봉지 와 num2  개 씩 num3  봉지 가 있습니다 이  은구슬 을 num4  명 이 똑같이 나누어 가지면 num5  명 이 갖게 되는  은구슬 은 몇  개 인지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            37,
            8,
            40,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이네 과일 가게에서는 2개에 1200원 하는 사과를 사서 1 봉지에 3개씩 담아 2250원에 팔았습니다. 남준이네 과일 가게에서 사과를 팔아 얻은 이익이 90000원이라면, 판 사과는 모두 몇 봉지일까요?",
        "Answer": 200,
        "Equation": "func_divide(num5,func_minus(num4,func_multiply(func_divide(num1,num0),func_divide(num3,num2))))",
        "trg": "func_divide num5 func_minus num4 func_multiply func_divide num1 num0 func_divide num3 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 2,
            "num1": 1200,
            "num2": 1,
            "num3": 3,
            "num4": 2250,
            "num5": 90000
        },
        "src": "nae0 이네  과일   가게 에서는 num0  개 에 num1  원  하는  사과 를  사서  num2  봉지 에 num3  개 씩 담아 num4  원 에 팔았습니다 nae0 이네  과일   가게 에서  사과 를 팔아 얻은  이익 이 num5  원 이라면 판  사과 는 모두 몇  봉지 일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            8,
            10,
            14,
            17,
            19,
            20,
            21,
            24,
            25,
            28,
            32,
            33,
            36,
            39,
            42,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 딸기맛 사탕은 12개와 포도맛 사탕은 9개를 가지고 있고, 은지는 민영이가 가지고 있는 사탕의 수의 3배를 가지고 있습니다. 2 사람이 가지고 있는 사탕을 6명이 똑같이 나누어 먹으려면, 한 사람이 몇 개씩 먹어야 하는지 하나의 식으로 만들어 구해 보세요.",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_add(num0,num1),func_multiply(func_add(num0,num1),num2)),num4),num5)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_add func_add num0 num1 func_multiply func_add num0 num1 num2 num4 num5",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "은지",
            "num0": 12,
            "num1": 9,
            "num2": 3,
            "num3": 2,
            "num4": 6,
            "num5": 1
        },
        "src": "nae0 이는  딸기  맛   사탕 은 num0  개 와  포도  맛   사탕 은 num1  개 를 가지고 있고 nae1 는 nae0 이가 가지고 있는  사탕 의  수 의 num2  배 를 가지고 있습니다 num3  사람 이 가지고 있는  사탕 을 num4  명 이 똑같이 나누어 먹으려면 num5  사람 이 몇  개 씩 먹어야 하는지 하나의  식 으로 만들어 구해 보세요",
        "group_num": [
            0,
            6,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            28,
            29,
            31,
            32,
            33,
            36,
            37,
            40,
            43,
            44,
            45,
            46,
            51,
            52,
            53,
            57,
            58,
            59
        ]
    },
    {
        "Question": "열차의 일반실에 575명, 특실에는 147명이 탔어요. 이 열차에는 모두 몇 명이 탔나요?",
        "Answer": 722,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 575,
            "num1": 147
        },
        "src": " 열차 의  일반  실 에 num0  명   특실 에는 num1  명 이 탔어요 이  열차 에는 모두 몇  명 이 탔나요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            9,
            12,
            14,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 300까지의 3의 배수의 합을 구하시오.",
        "Answer": 15150,
        "Equation": "func_sum(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),none)",
        "trg": "func_sum func_multiple func_rangelist num0 num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 300,
            "num2": 3
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의 num2  의   배수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "영민이는 가지고 있던 딱지 32개 중 3/8을 동생에게 주고 4개를 잃어버렸습니다. 영민이에게 남은 딱지는 몇 개입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num0,func_minus(1,num1)),num2)",
        "trg": "func_minus func_multiply num0 func_minus 1 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "영민",
            "num0": 32,
            "num1": 0.375,
            "num2": 4
        },
        "src": "nae0 이는 가지고 있던  딱지  num0  개   중  num1  을   동생 에게 주고 num2  개 를 잃어버렸습니다 nae0 이에게  남은   딱지 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            8,
            13,
            16,
            17,
            19,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이네 학교 학생은 528명이고, 유정이네 학교 학생은 지민이네 학교 학생보다 174명이 더 많습니다. 유나네 학교 학생은 유정이네 학교 학생보다 294명이 더 적습니다. 유나네 학교 학생은 몇 명일까요?",
        "Answer": 408,
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "nae1": "유정",
            "nae2": "유나",
            "num0": 528,
            "num1": 174,
            "num2": 294
        },
        "src": "nae0 이네  학교   학생 은 num0  명 이고 nae1 이네  학교   학생 은 nae0 이네  학교   학생 보다 num1  명 이 더 많습니다 nae2 네  학교   학생 은 nae1 이네  학교   학생 보다 num2  명 이 더 적습니다 nae2 네  학교   학생 은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            36,
            5,
            37,
            38,
            8,
            13,
            45,
            17,
            18,
            21,
            22,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "준민이네 집에서 준서네 집까지의 거리는 2.6km입니다. 두 사람이 각자의 집에서 동시에 출발하여 일정한 빠르기로 서로의 집을 향해 걸어갔습니다. 준민이는 1분에 0.07km를 걷고 준서는 한 시간에 2.7km를 걸을 때 15분 후 두 사람 사이의 거리는 몇 km입니까?",
        "Answer": 0.87,
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_add(func_divide(num4,num3),func_divide(num5,func_hr2min(1,none))),num6))",
        "trg": "func_minus num0 func_multiply func_add func_divide num4 num3 func_divide num5 func_hr2min 1 none num6",
        "Numbers": {
            "nae0": "준민",
            "nae1": "준서",
            "num0": 2.6,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 0.07,
            "num5": 2.7,
            "num6": 15,
            "num7": 2
        },
        "src": "nae0 이네  집 에서 nae1 네  집 까지의  거리 는 num0 km 입니다 num1  사람 이  각자 의  집 에서  동시 에  출발 하여  일정  num2 빠르기로  서로 의  집 을 향해 걸어갔습니다 nae0 이는 num3  분 에 num4 km 를 걷고 nae1 는 한  시간 에 num5 km 를 걸을  때  num6  분   후  num7  사람   사이 의  거리 는 몇 km 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            31,
            32,
            33,
            35,
            38,
            39,
            41,
            42,
            47,
            48,
            50,
            52,
            55,
            57,
            62,
            63
        ]
    },
    {
        "Question": "초코 우유가 5개, 딸기 우유가 4개 있습니다. 이 중에서 초코 우유는 2개, 딸기 우유는 3개를 먹었습니다. 남아 있는 우유은 모두 몇 개일까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_minus func_minus func_add num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 4,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "src": " 초코   우유 가 num0  개   딸기   우유 가 num1  개  있습니다 이  중 에서  초코   우유 는 num2  개   딸기   우유 는 num3  개 를 먹었습니다 남아 있는  우유 은 모두 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            33,
            3,
            8,
            10,
            17,
            22,
            25,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "곰 인형 32개를 8명에게 똑같이 나누어 주면 한 명에게 몇 개씩 줄 수 있을까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 32,
            "num1": 8,
            "num2": 1
        },
        "src": " 곰   인형  num0  개 를 num1  명 에게 똑같이 나누어 주면 num2  명 에게 몇  개 씩 줄  수  있을까요",
        "group_num": [
            1,
            2,
            5,
            8,
            9,
            11,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 10까지의 홀수의 합을 구하시오.",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_sum(func_odd(func_rangelist(num0, num1), none), none)",
        "trg": "func_sum func_odd func_rangelist num0 num1 none none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  홀수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8
        ]
    },
    {
        "Question": "귤 6 개와 감 3 개의 무게가 같고, 감 4 개와 사과 3개의 무게가 각각 같습니다. 귤 1 개의 무게가 150 g 이라면 사과 1 개의 무게는 몇 g 입니까?",
        "Answer": 400,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_multiply(func_divide(func_multiply(num0,func_divide(num5,num4)),num1),num2),num3),num6)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_multiply func_divide func_multiply num0 func_divide num5 num4 num1 num2 num3 num6",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 1,
            "num5": 150,
            "num6": 1
        },
        "src": " 귤  num0  개 와  감  num1  개 의  무게 가 같고  감  num2  개 와  사과  num3  개 의  무게 가 각각 같습니다  귤  num4  개 의  무게 가 num5 g 이 라면   사과  num6  개 의  무게 는 몇 g 입니까",
        "group_num": [
            1,
            34,
            5,
            40,
            41,
            10,
            12,
            16,
            21,
            22,
            24,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "혜진이의 나이는 12살이고, 어머니의 나이는 혜진이의 나이의 3배보다 4살이 더 많습니다. 아버지의 나이는 어머니의 나이보다 2살이 더 많은 동시에 동생의 나이에 6배일 때, 동생의 나이는 혜진이의 나이보다 몇 살이 더 적습니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_minus(num0,func_divide(func_add(func_add(func_multiply(num0,num1),num2),num3),num4))",
        "trg": "func_minus num0 func_divide func_add func_add func_multiply num0 num1 num2 num3 num4",
        "Numbers": {
            "nae0": "혜진",
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 2,
            "num4": 6
        },
        "src": "nae0 이의 나이는 num0  살 이고  어머니 의 나이는 nae0 이의  나이 의 num1  배 보다 num2  살 이 더 많습니다  아버지 의 나이는  어머니 의  나이 보다 num3  살 이 더 많은  동시 에  동생 의  나이 에 num4  배 일  때   동생 의 나이는 nae0 이의  나이 보다 몇  살 이 더 적습니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            9,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            27,
            28,
            29,
            31,
            32,
            39,
            40,
            46,
            49,
            51,
            53,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "버스에 20명이 타고 출발하여 첫 번째 정류장에서 13명이 내리고 7명이 탔습니다. 지금 버스 안에 있는 사람은 몇 명입니까?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, num2), num3)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 13,
            "num3": 7
        },
        "src": " 버스 에 num0  명 이 타고  출발 하여 num1  번 째  정류장 에서 num2  명 이 내리고 num3  명 이 탔습니다 지금  버스   안 에 있는  사람 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            16,
            17,
            20,
            21,
            23,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "빈 병 14개를 한 상자에 7개씩 담으려고 합니다. 상자는 몇 상자 필요할까요?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 1,
            "num2": 7
        },
        "src": "빈  병  num0  개 를 num1  상자 에 num2  개 씩 담으려고 합니다  상자 는 몇  상자   필요 할까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            8,
            10,
            11,
            12,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "은지와 유정의 평균 몸무게는 39 kg 이고, 민영의 몸무게는 36 kg 입니다. 세 사람의 평균 몸무게는 몇 kg 입니까?",
        "Answer": 38,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num0,2),num1),num2)",
        "trg": "func_divide func_add func_multiply num0 2 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "nae1": "유정",
            "nae2": "민영",
            "num0": 39,
            "num1": 36,
            "num2": 3
        },
        "src": "nae0 와 nae1  의   평균   몸무게 는 num0 kg  이고  nae2  의   몸무게 는 num1 kg 입니다 num2  사람 의  평균   몸무게 는 몇 kg 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            10,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이는 중간고사에서 국어, 수학, 영어의 점수가 각각 90점, 80점, 100점이다. 정국이의 세 과목의 점수의 평균을 구하시오.",
        "Answer": 90,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_divide func_add func_add num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "국어",
                "수학",
                "영어"
            ],
            "nae0": "정국",
            "num0": 90,
            "num1": 80,
            "num2": 100,
            "num3": 3
        },
        "src": "nae0 이는  중간고사 에서 seq0  의   점수 가 각각 num0  점  num1  점  num2  점 이다 nae0 이의 num3  과목 의  점수 의  평균 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            18,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "과일 바구니 안에 사과가 4개, 오렌지가 6개 있습니다. 그 중에서 사과는 2개, 오렌지는 3개를 먹었습니다. 과일 바구니 안의 사과와 오렌지의 개수의 합은?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_minus func_minus func_add num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 6,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "src": " 과일   바구니   안 에  사과 가 num0  개   오렌지 가 num1  개  있습니다 그  중 에서  사과 는 num2  개   오렌지 는 num3  개 를 먹었습니다  과일   바구니   안 의  사과 와  오렌지 의  개수 의  합 은",
        "group_num": [
            2,
            36,
            6,
            10,
            12,
            18,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "유나네 반 남학생은 13명, 여학생은 11명입니다. 한 팀에 3명씩 달리기를 한다면 모두 몇 팀인가요?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_divide(func_add(num0,num1),num3)",
        "trg": "func_divide func_add num0 num1 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 13,
            "num1": 11,
            "num2": 1,
            "num3": 3
        },
        "src": "nae0 네  반   남학생 은 num0  명   여학생 은 num1  명 입니다 num2  팀 에 num3  명 씩  달리기 를 한다면 모두 몇  팀 인가요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            9,
            11,
            12,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "학생 7명에게 사탕을 나누어 주려고 합니다. 한 사람당 3개씩 나누어 주었더니 7개가 남았습니다. 사탕을 학생들에게 똑같이 나누어 주려면 한 사람당 몇 개씩 주어야 합니까?",
        "Answer": 4.0,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_multiply(num0,func_divide(num2,num1)),num3),num0),num4)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_add func_multiply num0 func_divide num2 num1 num3 num0 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 1,
            "num2": 3,
            "num3": 7,
            "num4": 1
        },
        "src": " 학생  num0  명 에게  사탕 을 나누어 주려고 합니다 num1  사람 당 num2  개 씩 나누어 주었더니 num3  개 가 남았습니다  사탕 을  학생 들에게 똑같이 나누어 주려면 num4  사람 당 몇  개 씩 주어야 합니까",
        "group_num": [
            1,
            33,
            35,
            6,
            8,
            9,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            25,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "무게가 같은 9개의 추의 무게가 4kg 500g입니다. 이 추 2개와 무게가 850g인 필통 몇 개를 양팔 저울의 한 쪽에 올려놓고, 다른 쪽에는 무게가 1050g인 사전을 5권 올려놓았더니 수평을 이루었습니다. 올려놓은 필통은 몇 개일까요?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_multiply(num6,num7),func_multiply(func_divide(func_kg2g(num1,num2),num0),num3)),num4)",
        "trg": "func_divide func_minus func_multiply num6 num7 func_multiply func_divide func_kg2g num1 num2 num0 num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 4,
            "num2": 500,
            "num3": 2,
            "num4": 850,
            "num5": 1,
            "num6": 1050,
            "num7": 5
        },
        "src": " 무게 가 같은 num0  개 의  추 의  무게 가 num1 kg num2 g 입니다 이  추  num3  개 와  무게 가 num4 g  인   필통  몇  개 를  양팔   저울 의 num5  쪽 에 올려놓고 다른  쪽 에는  무게 가 num6 g  인   사전 을 num7  권  올려놓았더니  수평 을 이루었습니다 올려놓은  필통 은 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            22,
            23,
            32,
            35,
            41,
            42,
            46,
            48,
            49,
            51,
            52,
            57
        ]
    },
    {
        "Question": "지구에서 잰 무게는 달에서 잰 무게의 약 6배입니다. 유진이와 준하, 진주가 각자 집에서 몸무게를 재었을 때, 유진이는 41kg, 준하는 43kg, 진주는 48kg였습니다. 세 사람이 모두 달에서 몸무게를 잰다면 유진이와 준하의 몸무게의 합은 진주의 몸무게보다 약 몇 kg 더 무겁습니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_add(num1,num2),num3),num0)",
        "trg": "func_divide func_minus func_add num1 num2 num3 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "준하",
                "진주"
            ],
            "nae0": "유진",
            "nae1": "준하",
            "nae2": "진주",
            "num0": 6,
            "num1": 41,
            "num2": 43,
            "num3": 48,
            "num4": 3
        },
        "src": " 지구 에서 잰  무게 는  달 에서 잰  무게 의 약 num0  배 입니다 nae0 이와 seq0 가 각자  집 에서  몸무게 를 재었을  때  nae0 이는 num1 kg nae1 는 num2 kg nae2 는 num3 kg 였습니다 num4  사람 이 모두  달 에서  몸무게 를 잰다면 nae0 이와 nae1  의   몸무게 의  합 은 nae2  의   몸무게 보다 약 몇 kg 더 무겁습니까",
        "group_num": [
            2,
            7,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            23,
            25,
            27,
            28,
            29,
            31,
            32,
            33,
            35,
            36,
            38,
            41,
            46,
            47,
            49,
            53,
            55,
            58,
            61,
            62,
            63
        ]
    },
    {
        "Question": "어머니의 연세는 태형이 나이의 5배보다 3살이 적다고 합니다. 어머니의 연세가 42세라면 태형이의 나이는 얼마인지 알아보세요.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_divide(func_add(num2,num1),num0)",
        "trg": "func_divide func_add num2 num1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 5,
            "num1": 3,
            "num2": 42
        },
        "src": " 어머니 의  연세 는 nae0 이  나이 의 num0  배 보다 num1  살 이 적다고 합니다  어머니 의  연세 가 num2 세 라면  nae0 이의 나이는  얼마 인지 알아보세요",
        "group_num": [
            4,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            20,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm일까요? 원주율 : 3.14",
        "Answer": 1962.5,
        "Equation": "func_circlearea(func_divide(num0,2),num1)",
        "trg": "func_circlearea func_divide num0 2 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 3.14
        },
        "src": " 지름 이 num0 cm  인   원 을 그렸습니다  원 의  넓이 는 몇 cm 일까요  원주율  : num1",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이네 가족은 친척과 함께 자동차를 타고 여행을 가려고 합니다. 석진이네 가족과 친척이 모두 12명일 때 한 대에 4명씩 타면 자동차는 몇 대 필요할까요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 12,
            "num1": 1,
            "num2": 4
        },
        "src": "nae0 이네  가족 은  친척 과 함께  자동차 를 타고  여행 을 가려고 합니다 nae0 이네  가족 과  친척 이 모두 num0  명일   때  num1  대 에 num2  명 씩 타면  자동차 는 몇  대   필요 할까요",
        "group_num": [
            0,
            36,
            6,
            7,
            9,
            12,
            13,
            14,
            20,
            21,
            24,
            27,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "198명이 제기 차기 놀이를 했어요. 203명이 제기 차기에 더 참가한다면 제기 차기 놀이를 체험하는 학생은 모두 몇 명인가요?",
        "Answer": 401,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 198,
            "num1": 203
        },
        "src": "num0  명 이  제기   차기   놀이 를 했어요 num1  명 이  제기   차기 에 더  참가 한다면  제기   차기   놀이 를  체험 하는  학생 은 모두 몇  명인  가요 ",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            18,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 조개 껍데기를 19개 주웠습니다. 유정이는 민영이보다 3개 더 많이 주웠습니다. 민영이와 유정이가 주운 조개 껍데기는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 41,
        "Equation": "func_add(num0, func_add(num0, num1))",
        "trg": "func_add num0 func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "유정",
            "num0": 19,
            "num1": 3
        },
        "src": "nae0 이는  조개   껍데기 를 num0  개  주웠습니다 nae1 이는 nae0 이보다 num1  개  더 많이 주웠습니다 nae0 이와 nae1 이가 주운  조개   껍데기 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "준민이네 집에서 윤진이네 집까지의 거리는 2.8km입니다. 두 사람이 각자의 집에서 동시에 출발하여 일정한 빠르기로 서로의 집을 향해 걸어갔습니다. 준민이는 1분에 0.08km를 걷고 윤진이는 한 시간에 2.4km를 걸을 때 15분 후 두 사람 사이의 거리는 몇 km입니까?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_add(func_divide(num4,num3),func_divide(num5,func_hr2min(1,none))),num6))",
        "trg": "func_minus num0 func_multiply func_add func_divide num4 num3 func_divide num5 func_hr2min 1 none num6",
        "Numbers": {
            "nae0": "준민",
            "nae1": "윤진",
            "num0": 2.8,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 0.08,
            "num5": 2.4,
            "num6": 15,
            "num7": 2
        },
        "src": "nae0 이네  집 에서 nae1 이네  집 까지의  거리 는 num0 km 입니다 num1  사람 이  각자 의  집 에서  동시 에  출발 하여  일정  num2 빠르기로  서로 의  집 을 향해 걸어갔습니다 nae0 이는 num3  분 에 num4 km 를 걷고 nae1 이는 한  시간 에 num5 km 를 걸을  때  num6  분   후  num7  사람   사이 의  거리 는 몇 km 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            31,
            32,
            33,
            35,
            38,
            39,
            41,
            42,
            47,
            48,
            50,
            52,
            55,
            57,
            62,
            63
        ]
    },
    {
        "Question": "공책 1권의 값은 550원, 연필 6자루의 값은 900원입니다. 공책 5권과 연필 4자루의 가격은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "Answer": 3350,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_divide(num1,num0),num4),func_multiply(func_divide(num3,num2),num5))",
        "trg": "func_add func_multiply func_divide num1 num0 num4 func_multiply func_divide num3 num2 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 550,
            "num2": 6,
            "num3": 900,
            "num4": 5,
            "num5": 4
        },
        "src": " 공책  num0  권 의  값 은 num1  원   연필  num2  자루 의  값 은 num3  원 입니다  공책  num4  권 과  연필  num5  자루 의  가격 은  얼마 인지 하나의  식 으로 만들어 구하세요",
        "group_num": [
            32,
            1,
            33,
            6,
            9,
            14,
            16,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "학교 급식실에서 계란 프라이를 하고 있어요. 급식 인원은 602명인데 457장 부쳤어요. 몇 장 더 부쳐야 하나요?",
        "Answer": 145,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 602,
            "num1": 457
        },
        "src": " 학교   급식  실 에서  계란   프라이 를 하고 있어요  급식   인원 은 num0  명 인데 num1  장  부쳤어요 몇  장  더 부쳐야 하나요",
        "group_num": [
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "명선이네 반 전체 학생 수는 32명입니다. 그 중에서 남학생은 전체의 5/8입니다. 남학생 중에서 안경을 낀 학생은 남학생 전체의 3/4이고, 여학생 중에서 안경을 끼지 않은 학생은 여학생 전체의 1/4입니다. 명선이의 반에서 안경을 낀 학생은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_multiply(num0,func_add(func_multiply(num1,num2),func_multiply(func_minus(1,num1),func_minus(1,num3))))",
        "trg": "func_multiply num0 func_add func_multiply num1 num2 func_multiply func_minus 1 num1 func_minus 1 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "명선",
            "num0": 32,
            "num1": 0.625,
            "num2": 0.75,
            "num3": 0.25
        },
        "src": "nae0 이네  반   전체   학생   수 는 num0  명 입니다 그  중 에서  남학생 은  전체 의 num1 입니다  남학생   중 에서  안경 을 낀  학생 은  남학생   전체 의 num2  이고   여학생   중 에서  안경 을 끼지 않은  학생 은  여학생   전체 의 num3 입니다 nae0 이의  반 에서  안경 을 낀  학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            9,
            15,
            17,
            18,
            24,
            28,
            30,
            37,
            38,
            42,
            44,
            45,
            46,
            52,
            55,
            58
        ]
    },
    {
        "Question": "상자안에 9개의 공이 있습니다. 석진이가 5개의 공을 상자 안에 더 넣었습니다. 상자 안에 있는 공은 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "src": " 상자  안 에 num0  개 의  공 이 있습니다 nae0 이가 num1  개 의  공 을  상자   안 에 더 넣었습니다  상자   안 에 있는  공 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            8,
            9,
            11,
            17,
            19,
            20,
            22,
            24,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "색종이를 6명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 5명에게 똑같이 나누어 주었더니 한 사람당 12장씩 주고 3장이 남았습니다. 이 색종이를 6명에게 똑같이 나누어 주면 한 사람당 최대한 몇 장씩 가지게 됩니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_multiply(func_floor(func_divide(func_add(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num4),num0),none),num6)",
        "trg": "func_multiply func_floor func_divide func_add func_multiply num1 func_divide num3 num2 num4 num0 none num6",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 5,
            "num2": 1,
            "num3": 12,
            "num4": 3,
            "num5": 6,
            "num6": 1
        },
        "src": " 색종이 를 num0  명 에게 똑같이 나누어 주어야 할  것 을  잘못 하여 num1  명 에게 똑같이 나누어 주었더니 num2  사람 당 num3  장 씩 주고 num4  장이  남았습니다 이  색종이 를 num5  명 에게 똑같이 나누어 주면 num6  사람 당  최대한  몇  장 씩 가지게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            19,
            22,
            24,
            26,
            28,
            32,
            35,
            36,
            38,
            41,
            44,
            45,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "꽃 40송이를 꽃병 8개에 똑같이 나누면 꽃병 한 개에 몇 송이씩 꽂을 수 있는지 구하시오.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 40,
            "num1": 8,
            "num2": 1
        },
        "src": " 꽃  num0  송이 를  꽃병  num1  개 에 똑같이 나누면  꽃병  num2  개 에 몇  송이 씩 꽂을  수  있는지 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            5,
            8,
            9,
            11,
            16,
            17,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "은행에서 일본 돈 1엔을 10.6원으로 바꿔 준다고 합니다. 소희는 1000엔짜리 지폐 3장과 100엔짜리 동전 7개와 10엔짜리 동전 2개를 가지고 있습니다. 소희가 가진 일본 돈은 우리나라 돈으로 얼마입니까?",
        "Answer": 39432,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(func_multiply(num2,num3),func_multiply(num4,num5)),func_multiply(num6,num7)),func_divide(num1,num0))",
        "trg": "func_multiply func_add func_add func_multiply num2 num3 func_multiply num4 num5 func_multiply num6 num7 func_divide num1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "소희",
            "num0": 1,
            "num1": 10.6,
            "num2": 1000,
            "num3": 3,
            "num4": 100,
            "num5": 7,
            "num6": 10,
            "num7": 2
        },
        "src": " 은행 에서  일본   돈  num0  엔 을 num1  원 으로 바꿔 준다고 합니다 nae0 는 num2  엔 짜리  지폐  num3  장과  num4  엔 짜리  동전  num5  개 와 num6  엔 짜리  동전  num7  개 를 가지고 있습니다 nae0 가 가진  일본   돈 은  우리나라   돈 으로  얼마 입니까",
        "group_num": [
            32,
            35,
            4,
            36,
            37,
            7,
            39,
            10,
            12,
            13,
            15,
            47,
            19,
            21,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "원의 지름이 8 m입니다. 넓이를 구하세요. 원주율 : 3.14",
        "Answer": 50.24,
        "Equation": "func_circlearea(func_divide(num0,2),num1)",
        "trg": "func_circlearea func_divide num0 2 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 3.14
        },
        "src": " 원 의  지름 이 num0 m 입니다  넓이 를 구하세요  원주율  : num1",
        "group_num": [
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 300까지의 숫자 중에서 홀수이면서 3의 배수의 개수를 구하시오.",
        "Answer": 50,
        "Equation": "func_len(func_multiple(func_odd(func_rangelist(num0,num1),none),num2),none)",
        "trg": "func_len func_multiple func_odd func_rangelist num0 num1 none num2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 300,
            "num2": 3
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  숫자   중 에서  홀수 이면서 num2  의   배수 의  개수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "한 병에 7/8리터씩 들어 있는 식혜가 8병 있습니다. 이 식혜를 7일 동안 똑같이 나누어 마시려면 하루에 마셔야 할 식혜는 몇 리터입니까?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_divide(num1,num0),num2),num3)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 0.875,
            "num2": 8,
            "num3": 7
        },
        "src": "num0  병 에 num1  리터 씩 들어 있는  식혜 가 num2  병  있습니다 이  식혜 를 num3  일   동안  똑같이 나누어 마시려면  하루 에 마셔야 할  식혜 는 몇  리터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            24,
            25,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 문구점에서 1 자루에 350원 하는 연필 4자루와 1 개에 200원 하는 지우개 3개, 1 장에 420원 하는 붙임 딱지를 몇 장 사고 5000원을 냈더니 거스름돈으로 900원을 받았습니다. 윤기는 붙임 딱지를 몇 장 샀을까요?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_minus(func_minus(num8,num9),func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)),func_multiply(func_divide(num4,num3),num5)),func_divide(num7,num6))",
        "trg": "func_divide func_minus func_minus func_minus num8 num9 func_multiply func_divide num1 num0 num2 func_multiply func_divide num4 num3 num5 func_divide num7 num6",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 1,
            "num1": 350,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 200,
            "num5": 3,
            "num6": 1,
            "num7": 420,
            "num8": 5000,
            "num9": 900
        },
        "src": "nae0 는  문구  점 에서 num0  자루 에 num1  원  하는  연필  num2  자루 와 num3  개 에 num4  원  하는  지우개  num5  개  num6  장 에 num7  원  하는 붙임  딱지 를 몇  장   사고  num8  원 을 냈더니  거스름돈 으로 num9  원 을 받았습니다 nae0 는 붙임  딱지 를 몇  장  샀을까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            10,
            12,
            15,
            18,
            20,
            22,
            24,
            27,
            29,
            30,
            36,
            42,
            45,
            46,
            48,
            53
        ]
    },
    {
        "Question": "봉사 동아리 회원 4명의 평균 나이는 14살이다. 새로운 회원 한 명이 더 들어와서 나이의 평균이 1살 늘어났습니다. 회원이 더 들어오고 나서 전체 회원 나이의 총합은 몇 살 늘어났습니까?",
        "Answer": 19,
        "Equation": "func_add(func_add(num0,1),num1)",
        "trg": "func_add func_add num0 1 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 14,
            "num2": 1,
            "num3": 1
        },
        "src": " 봉사   동아리   회원  num0  명 의  평균  나이는 num1  살 이다 새로운  회원  num2  명 이 더 들어와서  나이 의  평균 이 num3 살 늘어났습니다  회원 이 더 들어오고 나서  전체   회원   나이 의  총합 은 몇 살 늘어났습니까",
        "group_num": [
            3,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            29,
            30,
            34,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "학교 축제 기념품으로 노란 팔찌를 선택한 학생들은 708명이고 파란 팔찌를 선택한 학생은 389명입니다. 학생들은 어느 색깔 팔찌를 몇 명이나 더 선택했나요?",
        "Answer": 319,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 708,
            "num1": 389
        },
        "src": " 학교   축제   기념품 으로 노란  팔찌 를  선택 한  학생 들은 num0  명 이고  파란   팔찌 를  선택 한  학생 은 num1  명 입니다  학생 들은 어느  색깔   팔찌 를 몇  명 이나 더  선택 했나요",
        "group_num": [
            33,
            35,
            4,
            10,
            11,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "현우네 반 전체 학생 수는 28명입니다. 그 중에서 축구를 좋아하는 학생은 전체의 5/7입니다. 축구를 좋아하는 학생 중에서 농구를 싫어하는 학생은 축구를 좋아하는 학생 전체의 1/5입니다. 현우네 반에서 축구와 농구를 모두 좋아하는 학생은 몇 명입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 func_minus 1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "현우",
            "num0": 28,
            "num1": 0.7142857142857143,
            "num2": 0.2
        },
        "src": "nae0 네  반   전체   학생   수 는 num0  명 입니다 그  중 에서  축구 를 좋아하는  학생 은  전체 의 num1 입니다  축구 를 좋아하는  학생   중 에서  농구 를 싫어하는  학생 은  축구 를 좋아하는  학생   전체 의 num2 입니다 nae0 네  반 에서  축구 와  농구 를 모두 좋아하는  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            35,
            37,
            7,
            39,
            9,
            40,
            41,
            15,
            49,
            18,
            50,
            20,
            21,
            55,
            24,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "과자 2봉지에 2800원, 초콜릿은 2봉지에 4000원, 빵은 1개에 1400원입니다. 과자 1봉지와 초콜릿 1봉지의 값은 빵 2개의 값보다 얼마나 더 비쌉니까?",
        "Answer": 600,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_multiply(func_divide(num1,num0),num6),func_multiply(func_divide(num3,num2),num7)),func_multiply(func_divide(num5,num4),num8))",
        "trg": "func_minus func_add func_multiply func_divide num1 num0 num6 func_multiply func_divide num3 num2 num7 func_multiply func_divide num5 num4 num8",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 2800,
            "num2": 2,
            "num3": 4000,
            "num4": 1,
            "num5": 1400,
            "num6": 1,
            "num7": 1,
            "num8": 2
        },
        "src": " 과자  num0  봉지 에 num1  원   초콜릿 은 num2  봉지 에 num3  원   빵 은 num4  개 에 num5  원 입니다  과자  num6  봉지 와  초콜릿  num7  봉지 의  값 은  빵  num8  개 의  값 보다 얼마나 더 비쌉니까",
        "group_num": [
            32,
            1,
            4,
            36,
            37,
            38,
            8,
            39,
            11,
            15,
            18,
            20,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "키위를 6명에게 나누어주면 한 사람당 6개씩 가지게 되고, 3개의 키위가 남습니다. 만약 이 키위를 5명에게 나누어 줄 경우 한 사람당 최대한 몇 개씩 가지게 됩니까? ",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_floor(func_multiply(func_divide(func_add(func_multiply(num0,func_divide(num2,num1)),num3),num4),num5),none)",
        "trg": "func_floor func_multiply func_divide func_add func_multiply num0 func_divide num2 num1 num3 num4 num5 none",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 1,
            "num2": 6,
            "num3": 3,
            "num4": 5,
            "num5": 1
        },
        "src": " 키위 를 num0  명 에게 나누어주면 num1  사람 당 num2  개 씩 가지게 되고 num3  개 의  키위 가 남습니다 만약 이  키위 를 num4  명 에게 나누어 줄  경우  num5  사람 당  최대한  몇  개 씩 가지게 됩니까",
        "group_num": [
            33,
            2,
            36,
            5,
            6,
            37,
            38,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            19,
            20,
            24,
            27,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "유정이는 가지고 있던 사탕 중에서 언니에게 7개를 주고 동생에게 6개를 주었더니 15개가 남았습니다. 처음에 유정이가 가지고 있던 사탕은 몇 개입니까?",
        "Answer": 28.0,
        "Equation": "func_add(func_add(num2,num0),num1)",
        "trg": "func_add func_add num2 num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "num0": 7,
            "num1": 6,
            "num2": 15
        },
        "src": "nae0 이는 가지고 있던  사탕   중 에서  언니 에게 num0  개 를 주고  동생 에게 num1  개 를 주었더니 num2  개 가 남았습니다  처음 에 nae0 이가 가지고 있던  사탕 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            3,
            9,
            15,
            19,
            22,
            23,
            25,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이는 동생보다 252 원 더 가지고 있습니다. 호석이가 가지고 있는 돈이 764 원이라면 동생이 가지고 있는 돈은 얼마입니까?",
        "Answer": 512,
        "Equation": "func_minus(num1, num0)",
        "trg": "func_minus num1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 252,
            "num1": 764
        },
        "src": "nae0 이는  동생 보다 num0  원  더 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있는  돈 이 num1  원 이라면  동생 이 가지고 있는  돈 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            15,
            20,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "72쪽짜리 책을 하루에 8쪽씩 읽으려고 합니다. 이 책을 끝까지 읽으려면 며칠이 걸리나요?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "num1": 8
        },
        "src": "num0  쪽 짜리  책 을  하루 에 num1  쪽 씩 읽으려고 합니다 이  책 을  끝 까지 읽으려면  며칠 이 걸리나요",
        "group_num": [
            0,
            7,
            9,
            10,
            11,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "오렌지를 5명에게 나누어주면 한 사람당 4개씩 가지게 되고, 2개의 오렌지가 남습니다. 만약 이 오렌지를 6명에게 나누어 줄 경우 남게 되는 오렌지는 몇 개입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_mod(func_add(func_multiply(num0,func_divide(num2,num1)),num3),num4)",
        "trg": "func_mod func_add func_multiply num0 func_divide num2 num1 num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 2,
            "num4": 6
        },
        "src": " 오렌지 를 num0  명 에게 나누어주면 num1  사람 당 num2  개 씩 가지게 되고 num3  개 의  오렌지 가 남습니다 만약 이  오렌지 를 num4  명 에게 나누어 줄  경우  남게 되는  오렌지 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            2,
            36,
            5,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            19,
            20,
            24,
            27,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 6을 곱한 후 3으로 나누고 8을 빼었더니 10이 되었습니다. 어떤 수를 구해 보세요.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num3,num2),num1),num0)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_add num3 num2 num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 3,
            "num2": 8,
            "num3": 10
        },
        "src": "어떤  수 에 num0  을  곱한  후  num1 으로 나누고 num2  을  빼었더니 num3 이 되었습니다 어떤  수 를 구해 보세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "병아리 알이 503개 있었는데 386개가 부화했어요. 아직 부화하지 않은 병아리 알은 몇 개인가요?",
        "Answer": 117,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 503,
            "num1": 386
        },
        "src": " 병아리   알 이 num0  개  있었는데 num1  개 가  부화 했어요 아직  부화 하지 않은  병아리  알은 몇  개인  가요 ",
        "group_num": [
            1,
            3,
            6,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "배 한 개의 무게는 귤 5개의 무게와 같다고 합니다. 귤 한 개의 무게가 80 g 일 때, 배 4개의 무게는 몇 g 입니까?",
        "Answer": 1600,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num4)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num1 func_divide num3 num2 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 1,
            "num3": 80,
            "num4": 4
        },
        "src": " 배  num0  개 의  무게 는  귤  num1  개 의  무게 와 같다고 합니다  귤  num2  개 의  무게 가 num3 g  일   때   배  num4  개 의  무게 는 몇 g 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            32,
            7,
            12,
            13,
            15,
            20,
            21,
            24,
            25,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 사람이 한 시간에 종이학을 8개씩 만들 수 있다고 합니다. 4명이 종이학 160개를 만들려면 몇 시간이 걸립니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_divide(func_divide(num4, num3), func_divide(func_divide(num2, num1), num0))",
        "trg": "func_divide func_divide num4 num3 func_divide func_divide num2 num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 1,
            "num2": 8,
            "num3": 4,
            "num4": 160
        },
        "src": "num0  사람 이 num1  시간 에  종이학 을 num2  개 씩 만들  수  있다고 합니다 num3  명 이  종이학  num4  개 를 만들려면 몇  시간 이 걸립니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            19,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "은지네 반 남학생 20 명의 평균 몸무게는 42 kg 이고, 여학생 20 명의 평균 몸무게는 38 kg 입니다. 은지네 반 전체 학생들의 평균 몸무게는 몇 kg 입니까?",
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)),func_add(num0,num2))",
        "trg": "func_divide func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3 func_add num0 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 20,
            "num1": 42,
            "num2": 20,
            "num3": 38
        },
        "src": "nae0 네  반   남학생  num0  명 의  평균   몸무게 는 num1 kg  이고   여학생  num2  명 의  평균   몸무게 는 num3 kg 입니다 nae0 네  반   전체   학생 들의  평균   몸무게 는 몇 kg 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            34,
            4,
            7,
            10,
            11,
            14,
            17,
            20,
            21,
            22,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "사과 1개의 무게는 귤 3개의 무게와 같습니다. 사과 3개의 무게는 귤 몇 개와 같을까요?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)",
        "trg": "func_multiply func_divide num1 num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": " 사과  num0  개 의  무게 는  귤  num1  개 의  무게 와 같습니다  사과  num2  개 의  무게 는  귤  몇  개 와 같을까요",
        "group_num": [
            1,
            7,
            12,
            14,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "오늘 놀이동산에 입장한 사람은 350명입니다. 그 중에서 어린이는 전체 입장객의 4/7입니다. 어린이의 1/3은 7세 미만이고, 그 중 3/5는 남자 어린이입니다. 오늘 놀이동산에 입장한 7세 미만인 남자 어린이는 몇 명입니까?",
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),num4)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_multiply num0 num1 num2 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 350,
            "num1": 0.5714285714285714,
            "num2": 0.3333333333333333,
            "num3": 7,
            "num4": 0.6,
            "num5": 7
        },
        "src": " 오늘   놀이  동산 에  입장 한  사람 은 num0  명 입니다 그  중 에서  어린이 는  전체   입장객 의 num1 입니다  어린이 의 num2  은  num3 세  미만 이고 그  중  num4 는  남자   어린이 입니다  오늘   놀이  동산 에  입장 한 num5 세  미만 인  남자   어린이 는 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            35,
            8,
            10,
            42,
            16,
            19,
            20,
            51,
            23,
            25,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 상자에 18 개씩 들어 있는 토마토가 5 상자 있고, 한 상자에 4 개씩 들어 있는 참외가 20 상자 있습니다. 토마토는 한 개에 500 원, 참외는 한 개에 700 원을 받고 모두 팔았다면 토마토와 참외를 판 금액은 모두 얼마인지 구해 보시오.",
        "Answer": 101000,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_multiply(num1,num2),num7),func_multiply(func_multiply(num4,num5),num9))",
        "trg": "func_add func_multiply func_multiply num1 num2 num7 func_multiply func_multiply num4 num5 num9",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 18,
            "num2": 5,
            "num3": 1,
            "num4": 4,
            "num5": 20,
            "num6": 1,
            "num7": 500,
            "num8": 1,
            "num9": 700
        },
        "src": "num0  상자 에 num1  개 씩 들어 있는  토마토 가 num2  상자  있고 num3  상자 에 num4  개 씩 들어 있는  참외 가 num5  상자  있습니다  토마토 는 num6  개 에 num7  원   참외 는 num8  개 에 num9  원 을 받고 모두 팔았다면  토마토 와  참외 를 판  금액 은 모두  얼마 인지 구해 보시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            25,
            28,
            31,
            35,
            38,
            41,
            42,
            43,
            48,
            51,
            54,
            55
        ]
    },
    {
        "Question": "삼촌의 나이는 민영이 나이의 3배보다 3살이 적다고 합니다. 삼촌의 나이가 39살이라면 민영이의 나이는 얼마일까요?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_divide(func_add(num2,num1),num0)",
        "trg": "func_divide func_add num2 num1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 39
        },
        "src": " 삼촌 의 나이는 nae0 이  나이 의 num0  배 보다 num1  살 이 적다고 합니다  삼촌 의  나이 가 num2  살 이라면 nae0 이의 나이는  얼마 일까요",
        "group_num": [
            3,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            19,
            20,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "유리병 30개를 모으면 화장지 1개를 받을 수 있습니다. 5명이 매일 45개씩 24일 동안 모으면 화장지를 몇 개나 받을 수 있습니까?",
        "Answer": 180,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(func_divide(num1,num0),num3),num2),num4)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_multiply func_divide num1 num0 num3 num2 num4",
        "Numbers": {
            "nae0": "유리",
            "num0": 30,
            "num1": 1,
            "num2": 5,
            "num3": 45,
            "num4": 24
        },
        "src": "nae0  병  num0  개 를 모으면  화장지  num1  개 를 받을  수  있습니다 num2  명 이 매일 num3  개 씩 num4  일   동안  모으면  화장지 를 몇  개 나 받을  수  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "집에서 학교까지의 거리는 2.88km이고 집에서 도서관까지의 거리는 1.2km입니다. 집에서 학교까지의 거리는 집에서 도서관까지의 거리의 몇 배입니까?",
        "Answer": 2.4,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 2.88,
            "num1": 1.2
        },
        "src": " 집 에서  학교 까지의  거리 는 num0 km  이고   집 에서  도서관 까지의  거리 는 num1 km 입니다  집 에서  학교 까지의  거리 는  집 에서  도서관 까지의  거리 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            32,
            3,
            6,
            7,
            12,
            15,
            16,
            17,
            21,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "민서는 매일 3시간 30분씩 수학 공부를 합니다. 월요일부터 목요일까지 민서가 수학 공부를 한 시간은 모두 몇 시간입니까?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_min2hr(func_multiply(func_hr2min(num0,num1),4),none)",
        "trg": "func_min2hr func_multiply func_hr2min num0 num1 4 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "민서",
            "num0": 3,
            "num1": 30,
            "num2": 1
        },
        "src": "nae0 는 매일 num0  시간  num1  분 씩  수학   공부 를 합니다  월요일 부터  목요일 까지 nae0 가  수학   공부 를 num2  시간 은 모두 몇  시간 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            21,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "과일가게에 귤이 80개 있습니다. 석진이가 16개를 사갔고, 윤기가 12개를 사갔습니다. 과일가게에 남은 귤은 몇 개입니까?",
        "Answer": 52,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1), num2)",
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "nae1": "윤기",
            "num0": 80,
            "num1": 16,
            "num2": 12
        },
        "src": " 과일  가게 에  귤 이 num0  개  있습니다 nae0 이가 num1  개 를 사갔고 nae1 가 num2  개 를 사갔습니다  과일  가게 에  남은   귤 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            5,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "한 묶음에 20 장씩 들어 있는 색종이를 석진이는 3 묶음 샀고, 민영은 5 묶음 샀습니다. 두 사람이 산 색종이는 모두 몇 장입니까?",
        "Answer": 160,
        "Equation": "func_multiply(num1,func_add(num2,num3))",
        "trg": "func_multiply num1 func_add num2 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "nae1": "민영",
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 3,
            "num3": 5,
            "num4": 2
        },
        "src": "num0  묶음 에 num1  장 씩 들어 있는  색종이 를 nae0 이는 num2  묶음  샀고 nae1  은  num3  묶음  샀습니다 num4  사람 이 산  색종이 는 모두 몇  장 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "학교 텃밭에서 수확한 땅콩을 볶아서 395봉지에 나눠 담았어요. 대기 줄에 172명이 기다리고 있다면 몇 명이 땅콩을 받아갔나요?",
        "Answer": 223,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 395,
            "num1": 172
        },
        "src": " 학교   텃밭 에서  수확 한  땅콩 을 볶아서 num0  봉지 에 나눠 담았어요  대기   줄 에 num1  명 이 기다리고 있다면 몇  명 이  땅콩 을 받아갔나요",
        "group_num": [
            7,
            8,
            11,
            12,
            16,
            19,
            20,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이와 석진이는 농구 시합을 하였습니다. 석진이가 남준이보다 18점을 더 얻었습니다. 남준이가 68점을 얻었다면 석진이가 얻은 점수는 몇 점입니까?",
        "Answer": 86,
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "석진",
            "num0": 18,
            "num1": 68
        },
        "src": "nae0 이와 nae1 이는  농구   시합 을 하였습니다 nae1 이가 nae0 이보다 num0  점 을 더 얻었습니다 nae0 이가 num1  점 을 얻었다면 nae1 이가 얻은  점수 는 몇  점 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            15,
            16,
            17,
            19,
            22,
            23,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "사탕 16개를 접시에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 접시가 4개일 때 담을 수 있는 사탕의 수를 구해 보세요.",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 4
        },
        "src": " 사탕  num0  개 를  접시 에 똑같이 나누어 담으려고 합니다  접시 가 num1  개 일  때   담 을  수  있는  사탕 의  수 를 구해 보세요",
        "group_num": [
            1,
            6,
            7,
            8,
            9,
            12,
            19,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "색종이를 4명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 5명에게 똑같이 나누어 주었더니 한 사람당 15장씩 주고 2장이 남았습니다. 이 색종이를 4명에게 똑같이 나누어 주면 한 사람당 최대한 몇 장씩 가지게 됩니까?",
        "Answer": 19,
        "Equation": "func_drop(func_divide(func_add(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num4),num5),none)",
        "trg": "func_drop func_divide func_add func_multiply num1 func_divide num3 num2 num4 num5 none",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 5,
            "num2": 1,
            "num3": 15,
            "num4": 2,
            "num5": 4,
            "num6": 1
        },
        "src": " 색종이 를 num0  명 에게 똑같이 나누어 주어야 할  것 을  잘못 하여 num1  명 에게 똑같이 나누어 주었더니 num2  사람 당 num3  장 씩 주고 num4  장이  남았습니다 이  색종이 를 num5  명 에게 똑같이 나누어 주면 num6  사람 당  최대한  몇  장 씩 가지게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            19,
            22,
            24,
            26,
            28,
            32,
            35,
            36,
            38,
            41,
            44,
            45,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "48m의 높이에서 농구공을 떨어뜨렸습니다. 이 공은 땅에 닿은 후 떨어진 높이의 1/2만큼 튀어 오른다고 합니다. 공이 땅에 3번 닿았다가 튀어 올랐을 때의 높이는 몇 m입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_multiply(num0,func_exp(num1,num2))",
        "trg": "func_multiply num0 func_exp num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 0.5,
            "num2": 3
        },
        "src": "num0 m  의   높이 에서  농구공 을 떨어뜨렸습니다 이  공 은  땅 에 닿은  후  떨어진  높이 의 num1  만큼  튀어 오른다고 합니다  공 이  땅 에 num2  번  닿았다가 튀어 올랐을  때 의 높이는 몇 m 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            7,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            27,
            29,
            30,
            31,
            34,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "농장에 있는 돼지와 오리의 수를 세어 보니 모두 40마리였습니다. 돼지가 6마리라면 오리는 몇 마리인가요?",
        "Answer": 34,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "마리",
            "num0": 40,
            "num1": 6
        },
        "src": " 농장 에 있는  돼지 와  오리 의  수 를 세어  보니  모두 num0 nae0 였습니다  돼지 가 num1 nae0  라면   오리 는 몇 nae0  인가 요",
        "group_num": [
            2,
            9,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 구슬을 3개 갖고 있습니다. 정국은 5개 갖고 있습니다. 둘이 합해 몇 개의 구슬을 갖고 있습니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "정국",
            "num0": 3,
            "num1": 5,
            "num2": 2
        },
        "src": "nae0 이는  구슬 을 num0  개  갖고 있습니다 nae1  은  num1  개  갖고 있습니다 num2 이 합해 몇  개 의  구슬 을 갖고 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "바구니에 고구마가 있습니다. 동훈이는 바구니에서 3개의 고구마를 꺼내었습니다. 종국이는 바구니에 고구마 2개를 더 넣었습니다. 바구니에 있는 고구마를 지효와 광수가 반씩 나누어 가졌더니 각각 6개를 가지게 되었습니다. 처음에 바구니에 들어 있던 고구마는 몇 개입니까?",
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_multiply(num2,2),num1),num0)",
        "trg": "func_add func_minus func_multiply num2 2 num1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "동훈",
            "nae1": "종국",
            "nae2": "지효",
            "nae3": "광수",
            "num0": 3,
            "num1": 2,
            "num2": 6
        },
        "src": " 바구니 에  고구마 가 있습니다 nae0 이는  바구니 에서 num0  개 의  고구마 를 꺼내었습니다 nae1 이는  바구니 에  고구마  num1  개 를 더 넣었습니다  바구니 에 있는  고구마 를 nae2 와 nae3 가  반 씩 나누어 가졌더니 각각 num2  개 를 가지게 되었습니다  처음 에  바구니 에 들어 있던  고구마 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            4,
            5,
            9,
            14,
            15,
            20,
            23,
            24,
            27,
            30,
            32,
            35,
            36,
            37,
            38,
            39,
            42,
            43,
            44,
            48,
            49,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "유나는 동화책 30 권 중에서 4 권을 동생에게 주고 아버지께 15 권을 선물로 받았습니다. 지금 유나가 가지고 있는 동화책은 몇 권입니까?",
        "Answer": 41,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 30,
            "num1": 4,
            "num2": 15
        },
        "src": "nae0 는  동화책  num0  권   중 에서 num1  권 을  동생 에게 주고  아버지 께 num2  권 을  선물 로 받았습니다 지금 nae0 가 가지고 있는  동화책 은 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            15,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "종이접기 체험에서 파란색 색종이 13장과 초록색 색종이 17장을 받아 민지네 모둠 학생 5명이 똑같이 나누어 가졌습니다. 영웅이가 꽃을 만드는데 색종이 3장을 사용했을 때, 영웅이에게 남은 색종이는 몇 장입니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_minus func_divide func_add num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "민지",
            "nae1": "영웅",
            "num0": 13,
            "num1": 17,
            "num2": 5,
            "num3": 3
        },
        "src": " 종이접기   체험 에서  파란색   색종이  num0  장과   초록색   색종이  num1  장 을 받아 nae0 네 모둠  학생  num2  명 이 똑같이 나누어 가졌습니다 nae1 이가  꽃 을 만드는데  색종이  num3  장 을  사용 했을  때  nae1 이에게  남은   색종이 는 몇  장 입니까",
        "group_num": [
            33,
            35,
            5,
            37,
            9,
            42,
            12,
            13,
            15,
            17,
            20,
            21,
            22,
            23,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "진수는 어제 책 한권의 1/4을 읽었습니다. 그리고 오늘은 어제 읽고 난 나머지의 4/7를 읽었습니다. 책 한권이 280쪽일 때, 어제와 오늘 읽고 난 나머지는 몇 쪽입니까?",
        "Answer": 90,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,func_minus(1,num1)),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num3 func_minus 1 num1 func_minus 1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "진수",
            "num0": 1,
            "num1": 0.25,
            "num2": 0.5714285714285714,
            "num3": 280
        },
        "src": "nae0 는 어제  책  num0  권 의 num1  을  읽었습니다 그리고  오늘 은 어제 읽고 난  나머지 의 num2 를 읽었습니다  책   한 권이 num3  쪽 일  때   어제 와  오늘  읽고 난  나머지 는 몇  쪽 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            33,
            4,
            37,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            24,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "사탕 16개를 접시에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 접시가 2개일 때 담을 수 있는 사탕의 수를 구해 보세요.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 2
        },
        "src": " 사탕  num0  개 를  접시 에 똑같이 나누어 담으려고 합니다  접시 가 num1  개 일  때   담 을  수  있는  사탕 의  수 를 구해 보세요",
        "group_num": [
            1,
            6,
            7,
            8,
            9,
            12,
            19,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "감과 귤이 모두 합해서 129개 있습니다. 감이 귤보다 43개 더 적다면 감은 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 43.0,
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,num1),2)",
        "trg": "func_divide func_minus num0 num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 129,
            "num1": 43
        },
        "src": " 감과   귤 이 모두 합해서 num0  개  있습니다  감 이  귤 보다 num1  개  더 적다면 감은 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            3,
            4,
            5,
            7,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "배를 경일이는 하루에 42개 세미는 3일 동안 153개, 지은이는 4일 동안 240개를 땄습니다. 세미와 지은이가 매일 같은 개수의 배를 땄다면 경일이와 세미가 하루에 딴 배의 수의 합은 지은이가 하루에 딴 배의 수보다 몇 개 더 많습니까?",
        "Answer": 33,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_divide(num0,1),func_divide(num2,num1)),func_divide(num4,num3))",
        "trg": "func_minus func_add func_divide num0 1 func_divide num2 num1 func_divide num4 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "경일",
            "nae1": "세미",
            "nae2": "지은",
            "num0": 42,
            "num1": 3,
            "num2": 153,
            "num3": 4,
            "num4": 240
        },
        "src": " 배 를 nae0 이는  하루 에 num0  개  nae1 는 num1  일   동안  num2  개  nae2 이는 num3  일   동안  num4  개 를 땄습니다 nae1 와 nae2 이가 매일 같은  개수 의  배 를 땄다면 nae0 이와 nae1 가  하루 에 딴  배 의  수 의  합 은 nae2 이가  하루 에 딴  배 의  수 보다 몇  개  더 많습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            32,
            34,
            35,
            37,
            42,
            46,
            48,
            53,
            56,
            59,
            60
        ]
    },
    {
        "Question": "4726개의 사과를 1 상자에 30개씩 50상자와 40개씩 80상자에 담았습니다. 남은 사과는 몇 개인지 하나의 식으로 나타내고, 답을 구하세요.",
        "Answer": 26,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(func_divide(num2,num1),num3)),func_multiply(num4, num5))",
        "trg": "func_minus func_minus num0 func_multiply func_divide num2 num1 num3 func_multiply num4 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 4726,
            "num1": 1,
            "num2": 30,
            "num3": 50,
            "num4": 40,
            "num5": 80
        },
        "src": "num0  개 의  사과 를 num1  상자 에 num2  개 씩 num3  상자 와 num4  개 씩 num5  상자 에 담았습니다  남은   사과 는 몇  개 인지 하나의  식 으로 나타내고  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            33,
            5,
            8,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            20,
            21,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 영화관의 티켓 3개의 값은 27000원입니다. 민수와 영희가 이 영화관에서 영화를 보려면 얼마를 지불해야 합니까?",
        "Answer": 18000.0,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num1,num0),2)",
        "trg": "func_multiply func_divide num1 num0 2",
        "Numbers": {
            "nae0": "민수",
            "nae1": "영희",
            "num0": 3,
            "num1": 27000
        },
        "src": "어떤  영화관 의  티켓  num0  개 의  값 은 num1  원 입니다 nae0 와 nae1 가 이  영화관 에서  영화 를 보려면  얼마 를  지불 해야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            9,
            11,
            12,
            14,
            21,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "정현이는 지난 달에 4700원을 예금하였고, 이번 달부터 6개월 동안 3500원씩 예금하여 16000원짜리 선물을 사서 부모님께 선물하려고 합니다. 선물을 산 후, 통장에 남게 되는 돈은 얼마입니까?",
        "Answer": 9700,
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,func_multiply(num1,num2)),num3)",
        "trg": "func_minus func_add num0 func_multiply num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "정현",
            "num0": 4700,
            "num1": 6,
            "num2": 3500,
            "num3": 16000
        },
        "src": "nae0 이는 지난  달 에 num0  원 을  예금 하였고  이번   달 부터 num1  개월   동안  num2  원 씩  예금 하여 num3  원 짜리  선물 을  사서   부모 님께  선물 하려고 합니다  선물 을 산  후   통장 에 남게 되는  돈 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            34,
            5,
            38,
            39,
            9,
            43,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "유나와 아버지의 나이의 차는 28살이고, 유나는 8살인 동생보다 6살 더 많습니다. 아버지의 나이는 몇 살입니까?",
        "Answer": 42,
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2),num0)",
        "trg": "func_add func_add num1 num2 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 28,
            "num1": 8,
            "num2": 6
        },
        "src": "nae0 와  아버지 의  나이 의 차는 num0  살 이고 nae0 는 num1  살인   동생 보다 num2 살 더 많습니다  아버지 의 나이는 몇  살 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "과일바구니에 과일이 40개 있습니다. 그 중에서 사과가 전체의 2/5이고, 사과가 아닌 과일 중에서 3/8은 복숭아입니다. 과일바구니에 있는 과일 중 사과와 복숭아가 아닌 과일은 몇 개입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,func_minus(1,num1)),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 func_minus 1 num1 func_minus 1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 40,
            "num1": 0.4,
            "num2": 0.375
        },
        "src": " 과일  바구니 에  과일 이 num0  개  있습니다 그  중 에서  사과 가  전체 의 num1  이고   사과 가 아닌  과일   중 에서 num2  은   복숭아 입니다  과일  바구니 에 있는  과일   중   사과 와  복숭아 가 아닌  과일 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            5,
            7,
            42,
            13,
            15,
            23,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 200까지의 짝수의 합을 구하시오.",
        "Answer": 10100,
        "Equation": "func_sum(func_even(func_rangelist(num0,num1),none),none)",
        "trg": "func_sum func_even func_rangelist num0 num1 none none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 200
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  짝수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8
        ]
    },
    {
        "Question": "당근 17개가 있습니다. 바구니 4개에 똑같이 5개씩 나누어 담으려면 당근 몇 개가 더 필요한가요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num1,num2),num0)",
        "trg": "func_minus func_multiply num1 num2 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 17,
            "num1": 4,
            "num2": 5
        },
        "src": " 당근  num0  개 가 있습니다  바구니  num1  개 에 똑같이 num2  개 씩 나누어 담으려면  당근  몇  개 가 더  필요 한 가요 ",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "동화책 30 권을 책꽂이 6 칸에 똑같게 나누어 꽂으려고 합니다. 한 칸에 몇 권씩 꽂을 수 있습니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "src": " 동화책  num0  권 을  책꽂이  num1  칸 에 똑같게 나누어 꽂으려고 합니다 num2  칸 에 몇  권 씩 꽂을  수  있습니까",
        "group_num": [
            1,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            17,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "밥 1 공기를 짓는 데 필요한 쌀은 105 g 입니다. 밥을 매일 4 공기씩 먹는다면 30 일 동안 먹는 쌀의 양은 몇 g 입니까?",
        "Answer": 12600,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(num1, num0),num2),num3)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 105,
            "num2": 4,
            "num3": 30
        },
        "src": " 밥  num0  공기 를 짓는  데   필요 한  쌀 은 num1 g 입니다  밥 을 매일 num2  공기 씩 먹는다면 num3  일   동안  먹는  쌀 의  양은  몇 g 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            10,
            11,
            12,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "한 상자에 42개씩 담겨져 있는 귤이 4상자 있고, 34개씩 담겨져 있는 사과가 7상자 있습니다. 상자에 담긴 귤과 사과는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 406,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_multiply(num3,num4))",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_multiply num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 42,
            "num2": 4,
            "num3": 34,
            "num4": 7
        },
        "src": "num0  상자 에 num1  개 씩 담겨져 있는  귤 이 num2  상자  있고 num3  개 씩 담겨져 있는  사과 가 num4  상자  있습니다  상자 에 담긴  귤 과  사과 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "유나는 2000원을 가지고 제과점에서 500원짜리 쿠키 2개와 450원짜리 젤리 2개를 샀습니다. 유나가 쿠키와 젤리를 사고 남은 돈은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "Answer": 100,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)),func_multiply(num3,num4))",
        "trg": "func_minus func_minus num0 func_multiply num1 num2 func_multiply num3 num4",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 2000,
            "num1": 500,
            "num2": 2,
            "num3": 450,
            "num4": 2
        },
        "src": "nae0 는 num0  원 을 가지고  제과점 에서 num1  원 짜리  쿠키  num2  개 와 num3  원 짜리  젤리  num4  개 를 샀습니다 nae0 가  쿠키 와  젤리 를  사고   남은   돈 은  얼마 인지 하나의  식 으로 만들어 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            38,
            39,
            8,
            12,
            15,
            19,
            22,
            23,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "(가)에서 (나)로 가는 배에 남자가 296명, 여자가 171명 탔습니다. 여자는 남자보다 몇 명 더 적게 탔을까요?",
        "Answer": 125,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 296,
            "num1": 171
        },
        "src": "(가) 에서 (나)  로  가는  배 에  남자 가 num0  명   여자 가 num1  명  탔습니다  여자 는  남자 보다 몇  명  더 적게 탔을까요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            9,
            13,
            15,
            19,
            22,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "은지는 색종이를 42장 가지고 있고, 유나는 은지보다 17장 적게 가지고 있습니다. 유나가 가지고 있는 색종이는 몇 장입니까?",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_minus(num0, num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "nae1": "유나",
            "num0": 42,
            "num1": 17
        },
        "src": "nae0 는  색종이 를 num0  장  가지고 있고 nae1 는 nae0 보다 num1  장  적게 가지고 있습니다 nae1 가 가지고 있는  색종이 는 몇  장 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지의 짝수의 합을 구하시오.",
        "Answer": 2550,
        "Equation": "func_sum(func_even(func_rangelist(num0,num1),none),none)",
        "trg": "func_sum func_even func_rangelist num0 num1 none none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  짝수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 같은 연필을 9개 이어붙이면 4m 50cm 입니다. 한 연필의 길이는 몇 cm 입니까?",
        "Answer": 50,
        "Equation": "func_divide(func_m2cm(num1,num2),num0)",
        "trg": "func_divide func_m2cm num1 num2 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 4,
            "num2": 50,
            "num3": 1
        },
        "src": " 길이 가 같은  연필 을 num0  개  이어붙이면 num1 m num2 cm 입니다 num3  연필 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "전체 넓이가 280m²인 밭에 전체의 1/4만큼 고구마를 심고, 나머지 밭에 3/5만큼 고추를 심었습니다. 그리고 남은 밭에는 옥수수를 심었습니다. 옥수수를 심은 밭의 넓이는 몇 m²입니까?",
        "Answer": 84,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,func_minus(1,num1)),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 func_minus 1 num1 func_minus 1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 280,
            "num1": 0.25,
            "num2": 0.6
        },
        "src": " 전체   넓이 가 num0 m²  인   밭 에  전체 의 num1  만큼   고구마 를 심고  나머지   밭 에 num2  만큼   고추 를 심었습니다 그리고  남은   밭 에는  옥수수 를 심었습니다  옥수수 를 심은  밭 의  넓이 는 몇 m² 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            8,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            19,
            22,
            23,
            24,
            29,
            32,
            35,
            38,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "빵 26개를 남학생 5명과 여학생 4명에게 각각 2개씩 나누어 주었습니다. 남은 빵은 몇 개 입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, func_multiply(num1, num3)), func_multiply(num2, num3))",
        "trg": "func_minus func_minus num0 func_multiply num1 num3 func_multiply num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 5,
            "num2": 4,
            "num3": 2
        },
        "src": " 빵  num0  개 를  남학생  num1  명 과  여학생  num2  명 에게 각각 num3  개 씩 나누어 주었습니다  남은   빵 은 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            1,
            5,
            9,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "(가)에서 온 배에 438명이 탔는데, 그 중 213명은 (나)에 가지 않습니다. (나)에 몇 명이 갈까요?",
        "Answer": 225,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "탔는데",
                "그"
            ],
            "num0": 438,
            "num1": 213
        },
        "src": "(가) 에서 온  배 에 num0  명 이 seq0  중  num1  명 은 (나) 에  가지  않습니다 (나) 에 몇  명 이 갈까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            8,
            10,
            16,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 딸기맛 사탕과 오렌지맛 사탕을 각각 7개씩 가지고 있습니다. 남준이가 가지고 있는 사탕은 모두 몇 개일까요?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_add(num0,num0)",
        "trg": "func_add num0 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 7
        },
        "src": "nae0 이는  딸기  맛   사탕 과  오렌지  맛   사탕 을 각각 num0  개 씩 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있는  사탕 은 모두 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            0,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "직사각형 모양 종이의 1/2만큼을 빨간색으로 색칠하고, 나머지 부분의 1/5만큼을 파란색으로 색칠하였습니다.  색칠하지 않은 부분은 얼마입니까?",
        "Answer": 0.4,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(1,num1),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_minus 1 num1 func_minus 1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 0.5,
            "num2": 0.2
        },
        "src": " 직  num0 각 형   모양   종이 의 num1  만큼 을  빨간색 으로  색칠 하고  나머지   부분 의 num2  만큼 을  파란색 으로  색칠 하였습니다  색칠 하지 않은  부분 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            1,
            2,
            3,
            7,
            8,
            13,
            14,
            17,
            18,
            23,
            25,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "학생들이 운동장에 한 줄에 21 명씩 8 줄로 서 있습니다. 운동장에 서 있는 학생 중에서 남학생이 92 명이라면 여학생은 몇 명입니까?",
        "Answer": 76,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num1,num2),num3)",
        "trg": "func_minus func_multiply num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 21,
            "num2": 8,
            "num3": 92
        },
        "src": " 학생 들이  운동장 에 num0  줄 에 num1  명 씩 num2  줄 로 서 있습니다  운동장 에 서 있는  학생   중 에서  남학생 이 num3  명 이라면  여학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            4,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            17,
            18,
            24,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "유정이는 구슬을 24개 가지고 있고, 지민이는 유정이의 2배만큼 구슬을 가지고 있습니다. 유정이가 가지고 있던 구슬을 8묶음으로 나누어 이 중 1 묶음을 지민이에게 주었다면, 지민이가 가지고 있는 구슬은 모두 몇 개가 되는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Answer": 51,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(func_divide(num0,num2),num3))",
        "trg": "func_add func_multiply num0 num1 func_multiply func_divide num0 num2 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "nae1": "지민",
            "num0": 24,
            "num1": 2,
            "num2": 8,
            "num3": 1
        },
        "src": "nae0 이는  구슬 을 num0  개  가지고 있고 nae1 이는 nae0 이의 num1  배 만큼  구슬 을 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있던  구슬 을 num2  묶음 으로 나누어 이  중  num3  묶음 을 nae1 이에게 주었다면 nae1 이가 가지고 있는  구슬 은 모두 몇  개 가 되는지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            25,
            28,
            31,
            34,
            37,
            39,
            40,
            43,
            47,
            51,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "냉장고에 귤이 10개씩 4묶음과 낱개로 5개가 들어 있습니다. 소영이가 귤을 6개 꺼내 먹었다면 냉장고에 남은 귤은 몇 개입니까?",
        "Answer": 39,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_multiply(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_minus func_add func_multiply num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "소영",
            "num0": 10,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 6
        },
        "src": " 냉장고 에  귤 이 num0  개 씩 num1  묶음 과  낱개 로 num2  개 가 들어 있습니다 nae0 이가  귤 을 num3  개  꺼내 먹었다면  냉장고 에  남은   귤 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            32,
            4,
            6,
            7,
            12,
            15,
            16,
            17,
            21,
            23,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "멜론 24개를 한 바구니에 3개씩 담으려면 바구니는 몇 개 필요한가요?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 1,
            "num2": 3
        },
        "src": " 멜론  num0  개 를 num1  바구니 에 num2  개 씩 담으려면  바구니 는 몇  개   필요 한 가요 ",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            9,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "유나는 별사탕을 27개 가지고 있습니다. 정국이는 유나보다 3개 적게 가지고 있습니다. 정국이와 유나가 가지고 있는 별사탕은 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 51,
        "Equation": "func_add(num0, func_minus(num0, num1))",
        "trg": "func_add num0 func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "nae1": "정국",
            "num0": 27,
            "num1": 3
        },
        "src": "nae0 는  별사탕 을 num0  개  가지고 있습니다 nae1 이는 nae0 보다 num1  개  적게 가지고 있습니다 nae1 이와 nae0 가 가지고 있는  별사탕 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 1 자루에 300원 하는 연필 6자루와 공책 4권을 사고 5000원을 냈더니 거스름 돈이 600원이었습니다. 공책 한 권의 값은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "Answer": 650,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_minus(num4,num5),func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)),num3),num6)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_minus num4 num5 func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3 num6",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 1,
            "num1": 300,
            "num2": 6,
            "num3": 4,
            "num4": 5000,
            "num5": 600,
            "num6": 1
        },
        "src": "nae0 이는 num0  자루 에 num1  원  하는  연필  num2  자루 와  공책  num3  권 을  사고  num4  원 을 냈더니 거스름  돈 이 num5  원 이었습니다  공책  num6  권 의  값 은  얼마 인지 하나의  식 으로 만들어 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            38,
            7,
            39,
            9,
            13,
            17,
            21,
            24,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "수학여행에 신청한 남자 어린이는 324 명, 여자 어린이는 315 명입니다. 수학여행에 신청한 어린이는 모두 몇명입니까?",
        "Answer": 639,
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 324,
            "num1": 315
        },
        "src": " 수학여행 에  신청 한  남자   어린이 는 num0  명   여자   어린이 는 num1  명 입니다  수학여행 에  신청 한  어린이 는 모두 몇 명 입니까",
        "group_num": [
            7,
            12,
            14,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 50 m인 원을 그렸습니다. 원의 반지름은 몇 m일까요?",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_divide(num0,2)",
        "trg": "func_divide num0 2",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "src": " 지름 이 num0 m  인   원 을 그렸습니다  원 의  반지름 은 몇 m 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            10,
            13,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이네 반은 남학생이 14명, 여학생이 13명입니다. 이 중에서 안경을 쓴 학생이 9명이라면 안경을 쓰지 않은 학생은 몇 명입니까?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_minus(func_add(num0, num1), num2)",
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 14,
            "num1": 13,
            "num2": 9
        },
        "src": "nae0 이네  반은   남학생 이 num0  명   여학생 이 num1  명 입니다 이  중 에서  안경 을 쓴  학생 이 num2  명 이라면  안경 을 쓰지 않은  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            9,
            11,
            17,
            20,
            25,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "색연필이 38 자루 있습니다. 남학생 3 명과 여학생 4명이 각각 5 자루씩 나누어 가졌습니다. 남은 색연필은 몇 자루일까요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_add(num1,num2),num3))",
        "trg": "func_minus num0 func_multiply func_add num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 38,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 5
        },
        "src": " 색연필 이 num0  자루  있습니다  남학생  num1  명 과  여학생  num2  명 이 각각 num3  자루 씩 나누어 가졌습니다  남은   색연필 은 몇  자루 일까요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            10,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "학부모회에서 컵 떡볶이 398개를 준비해서 학생들에게 152개를 나눠주었어요. 남아 있는 떡볶이는 몇 컵인가요?",
        "Answer": 246,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 398,
            "num1": 152
        },
        "src": " 학부모  회 에서  컵   떡볶이  num0  개 를  준비 해서  학생 들에게 num1  개 를 나눠주었어요 남아 있는  떡볶이 는 몇  컵 인가요",
        "group_num": [
            5,
            9,
            12,
            15,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이네 학교 어린이 62명과 남준이네 학교 어린이 83명이 어린이 캠프에 참가했습니다. 참가한 어린이는 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 145,
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "nae1": "남준",
            "num0": 62,
            "num1": 83
        },
        "src": "nae0 이네  학교   어린이  num0  명 과 nae1 이네  학교   어린이  num1  명 이  어린이   캠프 에  참가 했습니다  참가 한  어린이 는 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            11,
            18,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "유나네 학교 4학년 학생은 32명씩 11반이고, 선생님은 14명입니다. 선생님과 학생들이 체육 대회를 하기 위해 6모둠으로 나누었습니다. 한 모둠은 몇 명인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Answer": 61,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num2,num1),num3),num4)",
        "trg": "func_divide func_add func_multiply num2 num1 num3 num4",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 4,
            "num1": 32,
            "num2": 11,
            "num3": 14,
            "num4": 6
        },
        "src": "nae0 네  학교  num0  학년   학생 은 num1  명 씩 num2  반 이고  선생님 은 num3  명 입니다  선생님 과  학생 들이  체육   대회 를 하기 위해 num4 모둠으로 나누었습니다 한 모둠은 몇  명 인지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            38,
            7,
            9,
            10,
            41,
            15,
            17,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 색종이를 어제 36장, 오늘 45장을 샀고, 정국이는 지민이가 어제와 오늘 산 색종이의 2배보다 17장 적게 샀습니다. 정국이가 산 색종이는 몇 장인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "Answer": 145,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_minus func_multiply func_add num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "nae1": "정국",
            "num0": 36,
            "num1": 45,
            "num2": 2,
            "num3": 17
        },
        "src": "nae0 이는  색종이 를 어제 num0  장   오늘  num1  장 을 샀고 nae1 이는 nae0 이가  어제 와  오늘  산  색종이 의 num2  배 보다 num3  장  적게 샀습니다 nae1 이가 산  색종이 는 몇  장 인지 하나의  식 으로 만들어 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            8,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            28,
            29,
            31,
            40,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "은지는 총 79000원이 있다. 은지가 35000원의 카메라와 59000원의 이어폰을 사려면 돈이 얼마 더 필요한지 구하시오.",
        "Answer": 15000,
        "Equation": "func_minus(func_add(num1,num2),num0)",
        "trg": "func_minus func_add num1 num2 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 79000,
            "num1": 35000,
            "num2": 59000
        },
        "src": "nae0 는 총 num0  원 이 있다 nae0 가 num1  원 의  카메라 와 num2  원 의  이어폰 을 사려면  돈 이  얼마  더  필요 한지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            9,
            14,
            19,
            23,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "남준, 은지의 수학 점수는 각각 90점, 80점입니다. 이 2을 제외한 학급의 수학 점수 평균은 67점입니다. 남준이네 학급 인원수가 30명일 때, 학급 수학 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "Answer": 68.2,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_multiply(func_minus(num4,num2),num3),num0),num1),num4)",
        "trg": "func_divide func_add func_add func_multiply func_minus num4 num2 num3 num0 num1 num4",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "은지",
            "num0": 90,
            "num1": 80,
            "num2": 2,
            "num3": 67,
            "num4": 30
        },
        "src": "nae0 nae1  의   수학   점수 는 각각 num0  점  num1  점 입니다 이 num2  을   제외 한  학급 의  수학   점수   평균 은 num3  점 입니다 nae0 이네  학급   인원수 가 num4  명일   때   학급   수학   평균   점수 는 몇  점 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            36,
            6,
            7,
            9,
            41,
            11,
            13,
            21,
            23,
            25,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "반지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 지름은 몇 cm일까요?",
        "Answer": 100,
        "Equation": "func_multiply(num0,2)",
        "trg": "func_multiply num0 2",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "src": " 반지름 이 num0 cm  인   원 을 그렸습니다  원 의  지름 은 몇 cm 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            13,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "남준, 은지, 유나의 영어 점수는 각각 90점, 80점, 88점입니다. 이 3을 제외한 학급의 영어 점수 평균은 67점입니다. 남준이네 학급 인원수가 30명일 때, 학급 영어 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "Answer": 68.9,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_add(func_multiply(func_minus(num5,num3),num4),num0),num1),num2),num5)",
        "trg": "func_divide func_add func_add func_add func_multiply func_minus num5 num3 num4 num0 num1 num2 num5",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "남준",
                "은지",
                "유나"
            ],
            "nae0": "남준",
            "num0": 90,
            "num1": 80,
            "num2": 88,
            "num3": 3,
            "num4": 67,
            "num5": 30
        },
        "src": "seq0  의   영어   점수 는 각각 num0  점  num1  점  num2  점 입니다 이 num3  을   제외 한  학급 의  영어   점수   평균 은 num4  점 입니다 nae0 이네  학급   인원수 가 num5  명일   때   학급   영어   평균   점수 는 몇  점 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            5,
            6,
            37,
            8,
            10,
            42,
            12,
            14,
            22,
            24,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "어느 양계장에서 하루에 평균 230 개의 달걀을 생산한다고 합니다. 15 일 동안에는 모두 몇 개의 달걀을 생산하겠습니까?",
        "Answer": 3450,
        "Equation": "func_multiply(num0, num1)",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 230,
            "num1": 15
        },
        "src": "어느  양계장 에서  하루 에  평균  num0  개 의  달걀 을  생산 한다고 합니다 num1  일   동안 에는 모두 몇  개 의  달걀 을  생산 하겠습니까",
        "group_num": [
            5,
            6,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "딸기 8개를 2개씩 덜어 내면 몇 번 덜어 낼 수 있나요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2
        },
        "src": " 딸기  num0  개 를 num1  개 씩 덜어  내면  몇  번  덜어 낼  수  있나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            7,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "279/5kg의 소금을 한 사람에게 3/2kg씩 12명에게 나누어 주고, 나머지 사람들에게는 9/5kg씩 주었더니 소금을 모두 나누어 주었습니다. 소금을 9/5kg씩 받은 사람은 몇 명입니까?",
        "Answer": 21,
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,func_multiply(func_divide(num2,num1),num3)),num4)",
        "trg": "func_divide func_minus num0 func_multiply func_divide num2 num1 num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 55.8,
            "num1": 1,
            "num2": 1.5,
            "num3": 12,
            "num4": 1.8,
            "num5": 1.8
        },
        "src": "num0 kg  의   소금 을 num1  사람 에게 num2 kg 씩 num3  명 에게 나누어 주고  나머지   사람 들에게는 num4 kg 씩 주었더니  소금 을 모두 나누어 주었습니다  소금 을 num5 kg 씩 받은  사람 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            25,
            26,
            30,
            31,
            32,
            33,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "한 장에 250원 하는 도화지와 6묶음에 2700원 하는 색종이가 있습니다. 도화지 세 장과 색종이 한 묶음을 사고 5000원을 내면 얼마를 거스름돈으로 받을 수 있습니까?",
        "Answer": 3800,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num6,func_multiply(func_divide(num1,num0),num4)),func_multiply(func_divide(num3,num2),num5))",
        "trg": "func_minus func_minus num6 func_multiply func_divide num1 num0 num4 func_multiply func_divide num3 num2 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 250,
            "num2": 6,
            "num3": 2700,
            "num4": 3,
            "num5": 1,
            "num6": 5000
        },
        "src": "num0  장 에 num1  원  하는  도화지 와 num2  묶음 에 num3  원  하는  색종이 가 있습니다  도화지  num4  장과   색종이  num5  묶음 을  사고  num6  원 을  내면   얼마 를  거스름돈 으로 받을  수  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            3,
            35,
            5,
            8,
            11,
            13,
            16,
            18,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "(가)로 가는 배에 635명이 타기로 했습니다. 지금 178명이 탔다면 몇 명이 더 타야 할까요?",
        "Answer": 457,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 635,
            "num1": 178
        },
        "src": "(가)  로  가는  배 에 num0  명 이 타기로 했습니다 지금 num1  명 이 탔다면 몇  명 이 더 타야 할까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            18,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "떨어진 높이의 0.8배만큼 튀어 오르는 공이 있습니다. 이 공을 8m의 높이에서 떨어뜨렸을 때, 공이 세 번째로 튀어 오른 높이는 몇 m입니까?",
        "Answer": 4.1,
        "Equation": "func_multiply(num1,func_exp(num0,num2))",
        "trg": "func_multiply num1 func_exp num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 0.8,
            "num1": 8,
            "num2": 3
        },
        "src": "떨어진  높이 의 num0  배 만큼 튀어 오르는  공 이 있습니다 이  공 을 num1 m  의   높이 에서 떨어뜨렸을  때   공 이 num2  번 째로 튀어 오른 높이는 몇 m 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            14,
            15,
            17,
            19,
            23,
            25,
            26,
            27,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "지영이네 반 전체 학생수는 24명입니다. 그 중에서 여학생은 전체의 5/8입니다. 여학생 중에서 1/3은 동생이 있습니다. 지영이네 반에서 동생이 없는 여학생은 몇 명입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 func_minus 1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "지영",
            "num0": 24,
            "num1": 0.625,
            "num2": 0.3333333333333333
        },
        "src": "nae0 이네  반   전체   학생  수 는 num0  명 입니다 그  중 에서  여학생 은  전체 의 num1 입니다  여학생   중 에서 num2  은   동생 이 있습니다 nae0 이네  반 에서  동생 이 없는  여학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            3,
            38,
            7,
            9,
            15,
            17,
            18,
            22,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "유정이가 모은 엽서는 민영가 모은 엽서의 수의 4배보다 9장이 더 적습니다. 유정이가 모은 엽서의 수가 91장일 때,민영이가 모은 엽서는 몇 장일까요?",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_divide(func_add(num2,num1),num0)",
        "trg": "func_divide func_add num2 num1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "nae1": "민영",
            "num0": 4,
            "num1": 9,
            "num2": 91
        },
        "src": "nae0 이가 모은  엽서 는 nae1 가 모은  엽서 의  수 의 num0  배 보다 num1  장이  더 적습니다 nae0 이가 모은  엽서 의  수 가 num2  장일   때  nae1 이가 모은  엽서 는 몇  장 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            36,
            5,
            7,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            26,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "은지는 과일 가게에서 3개에 1800원 하는 자두 5개와 1개에 1300원짜리 사과를 6개를 사고 15000원을 내었습니다. 은지는 얼마를 거슬러 받아야 하는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Answer": 4200,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num6,func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)),func_multiply(func_divide(num4,num3),num5))",
        "trg": "func_minus func_minus num6 func_multiply func_divide num1 num0 num2 func_multiply func_divide num4 num3 num5",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 3,
            "num1": 1800,
            "num2": 5,
            "num3": 1,
            "num4": 1300,
            "num5": 6,
            "num6": 15000
        },
        "src": "nae0 는  과일   가게 에서 num0  개 에 num1  원  하는  자두  num2  개 와 num3  개 에 num4  원 짜리  사과 를 num5  개 를  사고  num6  원 을 내었습니다 nae0 는  얼마 를 거슬러 받아야 하는지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            35,
            5,
            36,
            37,
            8,
            41,
            10,
            12,
            44,
            15,
            18,
            23,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기와 호석이는 함께 밤을 주웠습니다. 윤기는 54개를 주웠고, 호석이는 윤기보다 16개 적게 주웠습니다. 호석이는 밤을 몇 개 주웠습니까?",
        "Answer": 38,
        "Equation": "func_minus(num0, num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "nae1": "호석",
            "num0": 54,
            "num1": 16
        },
        "src": "nae0 와 nae1 이는 함께  밤 을 주웠습니다 nae0 는 num0  개 를 주웠고 nae1 이는 nae0 보다 num1  개  적게 주웠습니다 nae1 이는  밤 을 몇  개  주웠습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "지현이네 반은 남학생이 16명이고, 여학생은 이보다 2명 적다고 합니다. 이 학교 전체의 학생 수는 지현이네 반 학생 수의 11배보다 8명이 많다고 합니다. 지현이네 학교의 전체 학생은 몇 명입니까?",
        "Answer": 338,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_add(num0,func_minus(num0,num1)),num2),num3)",
        "trg": "func_add func_multiply func_add num0 func_minus num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "지현",
            "num0": 16,
            "num1": 2,
            "num2": 11,
            "num3": 8
        },
        "src": "nae0 이네  반은   남학생 이 num0  명 이고  여학생 은 이보다 num1  명  적다고 합니다 이  학교   전체 의  학생   수 는 nae0 이네  반   학생   수 의 num2  배 보다 num3  명 이 많다고 합니다 nae0 이네  학교 의  전체   학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            35,
            36,
            5,
            40,
            10,
            11,
            13,
            14,
            45,
            17,
            22,
            28,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "원숭이들이 바나나 297개 중에서 152개를 먹었어요. 남아 있는 바나나는 몇 개인가요?",
        "Answer": 145,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 297,
            "num1": 152
        },
        "src": " 원숭이 들이  바나나  num0  개   중 에서 num1  개 를 먹었어요 남아 있는  바나나 는 몇  개인  가요 ",
        "group_num": [
            3,
            7,
            10,
            11,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "색연필 1 타는 12자루입니다. 색연필 10타를 8명에게 똑같이 나누어 준다면 한 사람이 가지게 되는 색연필은 몇 자루입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_multiply(func_divide(num1, num0), num2), num3), num4)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 10,
            "num3": 8,
            "num4": 1
        },
        "src": " 색연필  num0 타는 num1  자루 입니다  색연필  num2  타 를 num3  명 에게 똑같이 나누어 준다면 num4  사람 이 가지게 되는  색연필 은 몇  자루 입니까",
        "group_num": [
            1,
            2,
            3,
            5,
            7,
            10,
            13,
            14,
            16,
            19,
            20,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "사과 5개는 2250원, 감 6개는 4710원, 귤 7개는 1890원이라고 합니다. 사과 1개, 감 2개, 귤 3개의 값의 합은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Answer": 2830,
        "Equation": "func_add(func_add(func_multiply(func_divide(num1,num0),num6),func_multiply(func_divide(num3,num2),num7)),func_multiply(func_divide(num5,num4),num8))",
        "trg": "func_add func_add func_multiply func_divide num1 num0 num6 func_multiply func_divide num3 num2 num7 func_multiply func_divide num5 num4 num8",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2250,
            "num2": 6,
            "num3": 4710,
            "num4": 7,
            "num5": 1890,
            "num6": 1,
            "num7": 2,
            "num8": 3
        },
        "src": " 사과  num0  개 는 num1  원   감  num2  개 는 num3  원   귤  num4  개 는 num5  원 이라고 합니다  사과  num6  개   감  num7  개   귤  num8  개 의  값 의  합 은  얼마 인지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            32,
            1,
            4,
            7,
            39,
            10,
            42,
            13,
            16,
            19,
            21,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "축구공이 32 개 있습니다. 축구공을 한 바구니에 8 개씩 담는다면 바구니는 모두 몇 개 필요합니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 32,
            "num1": 1,
            "num2": 8
        },
        "src": " 축구공 이 num0  개  있습니다  축구공 을 num1  바구니 에 num2  개 씩 담는다면  바구니 는 모두 몇  개   필요 합니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            7,
            10,
            12,
            13,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1 반에는 학생이 20명씩 속해있습니다. 6개의 반에 있는 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "Answer": 120,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)",
        "trg": "func_multiply func_divide num1 num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0  반 에는  학생 이 num1  명 씩 속해있습니다 num2  개 의  반 에 있는  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            9,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "12 부터 53 까지의 자연수의 평균을 구하시오.",
        "Answer": 32.5,
        "Equation": "func_divide(func_sum(func_rangelist(num0,num1),none),func_len(func_rangelist(num0,num1),none))",
        "trg": "func_divide func_sum func_rangelist num0 num1 none func_len func_rangelist num0 num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 53
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  자연수 의  평균 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8
        ]
    },
    {
        "Question": "은지네 학교 학생 80 명이 수학경시대회 시험을 보았는데 그 중 30 명이 입상하였습니다. 입상하지 못한 학생들의 평균 점수는 64 점이고, 80 명 전체의 평균 점수는 74.5 점일 때, 입상한 학생들의 평균 점수를 구하시오.",
        "Answer": 92,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_multiply(num3,num4),func_multiply(func_minus(num0,num1),num2)),num1)",
        "trg": "func_divide func_minus func_multiply num3 num4 func_multiply func_minus num0 num1 num2 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 80,
            "num1": 30,
            "num2": 64,
            "num3": 80,
            "num4": 74.5
        },
        "src": "nae0 네  학교   학생  num0  명 이  수학  경시  대회   시험 을 보았는데 그  중  num1  명 이  입상 하였습니다  입상 하지 못한  학생 들의  평균   점수 는 num2  점 이고 num3  명   전체 의  평균   점수 는 num4  점 일  때   입상 한  학생 들의  평균   점수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            33,
            35,
            4,
            38,
            12,
            46,
            15,
            49,
            19,
            21,
            22,
            25,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "석진과 유정이는 가지고 있던 돈을 합하여 7300원짜리 조립장난감을 샀습니다. 석진이가 낸 돈은 유정이가 낸 돈의 2배보다 700원이 더 많습니다. 유정이가 낸 돈은 얼마일까요?",
        "Answer": 2200,
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,num2),func_add(num1,1))",
        "trg": "func_divide func_minus num0 num2 func_add num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "nae1": "유정",
            "num0": 7300,
            "num1": 2,
            "num2": 700
        },
        "src": "nae0  과  nae1 이는 가지고 있던  돈 을 합하여 num0  원 짜리  조립  장난감 을 샀습니다 nae0 이가 낸  돈 은 nae1 이가 낸  돈 의 num1  배 보다 num2  원 이 더 많습니다 nae1 이가 낸  돈 은  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            9,
            15,
            16,
            18,
            21,
            23,
            26,
            27,
            28,
            29,
            32,
            33,
            34,
            36,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "사과가 100 개 있었습니다. 사과를 한 상자에 21 개씩 담아 4 상자 팔았다면 남은 사과는 몇 개일까요?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(num2,num3))",
        "trg": "func_minus num0 func_multiply num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 1,
            "num2": 21,
            "num3": 4
        },
        "src": " 사과 가 num0  개  있었습니다  사과 를 num1  상자 에 num2  개 씩 담아 num3  상자  팔았다면  남은   사과 는 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            2,
            7,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이가 타고 온 비행기에는 158명이 타고 왔고, 유정이가 타고 온 비행기는 374명이 타고 왔어요. 유정이가 타고 온 비행기에 몇 명이 더 많이 타고 왔나요?",
        "Answer": 216,
        "Equation": "func_minus(num1,num0)",
        "trg": "func_minus num1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "유정",
            "num0": 158,
            "num1": 374
        },
        "src": "nae0 이가 타고 온  비행기 에는 num0  명 이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온  비행기 는 num1  명 이 타고 왔어요 nae1 이가 타고 온  비행기 에 몇  명 이 더 많이 타고 왔나요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            33,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            17,
            20,
            22,
            24,
            25,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이는 과녁을 총 3 번 맞추었으며, 점수는 각각 8점, 6점, 9점이었다. 태형이가 맞춘 과녁의 점수의 평균을 구하시오.",
        "Answer": 7.67,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(num1,num2),num3),num0)",
        "trg": "func_divide func_add func_add num1 num2 num3 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 3,
            "num1": 8,
            "num2": 6,
            "num3": 9
        },
        "src": "nae0 이는  과녁 을 총 num0  번  맞추었으며  점수 는 각각 num1  점  num2  점  num3  점 이었다 nae0 이가 맞춘  과녁 의  점수 의  평균 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 5m인 리본 중에서 1m 86cm를 잘라 꽃바구니를 장식했습니다. 남은 끈의 길이는 몇 cm인가요?",
        "Answer": 314,
        "Equation": "func_minus(func_m2cm(num0,none),func_m2cm(num1,num2))",
        "trg": "func_minus func_m2cm num0 none func_m2cm num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 1,
            "num2": 86
        },
        "src": " 길이 가 num0 m  인   리본   중 에서 num1 m num2 cm 를 잘라  꽃바구니 를  장식 했습니다  남은   끈 의  길 이는 몇 cm  인가 요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            17,
            18,
            19,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기네 학교 도서관에 수학책이 436 권, 과학책이 275 권 있었습니다. 그 중에서 147 권이 대출되었습니다. 남아 있는 수학책과 과학책은 몇 권입니까?",
        "Answer": 564,
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 436,
            "num1": 275,
            "num2": 147
        },
        "src": "nae0 네  학교   도서관 에  수학  책 이 num0  권   과학  책 이 num1  권  있었습니다 그  중 에서 num2  권 이  대출 되었습니다 남아 있는  수학  책 과  과학  책 은 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            8,
            13,
            19,
            23,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "학교 텃밭에서 수확한 고구마 36개를 6개씩 봉지에 나누어 담으려고 합니다. 봉지는 몇 장 필요한가요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 6
        },
        "src": " 학교   텃밭 에서  수확 한  고구마  num0  개 를 num1  개 씩  봉지 에 나누어 담으려고 합니다  봉지 는 몇  장   필요 한 가요 ",
        "group_num": [
            6,
            9,
            11,
            14,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "민재와 희찬이는 각자 가지고 있는 찰흙 1/2kg과 3/10kg을 섞어서 똑같이 나누어 가졌습니다. 민재가 지금 가지고 있는 찰흙은 몇 kg입니까?",
        "Answer": 0.4,
        "Equation": "func_divide(func_add(num0,num1),2)",
        "trg": "func_divide func_add num0 num1 2",
        "Numbers": {
            "nae0": "민재",
            "nae1": "희찬",
            "num0": 0.5,
            "num1": 0.3
        },
        "src": "nae0 와 nae1 이는 각자 가지고 있는  찰흙  num0 kg  과  num1 kg  을  섞어서 똑같이 나누어 가졌습니다 nae0 가 지금 가지고 있는  찰흙 은 몇 kg 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이네 학교 학생은 528명이고, 석진이네 학교학생은 남준이네 학교 학생보다 174명이 더 많습니다. 석진이네 학교 학생은 몇 명 일까요?",
        "Answer": 702,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "석진",
            "num0": 528,
            "num1": 174
        },
        "src": "nae0 이네  학교   학생 은 num0  명 이고 nae1 이네  학교  학생 은 nae0 이네  학교   학생 보다 num1  명 이 더 많습니다 nae1 이네  학교   학생 은 몇  명  일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            23,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "연필을 6다스를 남학생 4명과 여학생 5명이 4자루씩 가진 후 남은 연필을 상자 3개에 똑같이 나누어 담았습니다. 1 상자에 담은 연필은 몇 자루인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_multiply(num0,12),func_multiply(func_add(num1,num2),num3)),num4)",
        "trg": "func_divide func_minus func_multiply num0 12 func_multiply func_add num1 num2 num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 4,
            "num4": 3,
            "num5": 1
        },
        "src": " 연필 을 num0  다스 를  남학생  num1  명 과  여학생  num2  명 이 num3  자루 씩 가진  후   남은   연필 을  상자  num4  개 에 똑같이 나누어 담았습니다 num5  상자 에 담은  연필 은 몇  자루 인지 하나의  식 으로 만들어 구하세요",
        "group_num": [
            2,
            6,
            40,
            41,
            10,
            13,
            15,
            16,
            18,
            22,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "현수와 아버지는 매일 아침 운동장을 4바퀴 반씩 달립니다. 운동장의 둘레가 386m 일 때, 현수와 아버지가 1주일 동안 달린 거리의 합는 몇 m입니까?",
        "Answer": 12159,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(num1,func_add(num0,0.5)),7),num2)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_multiply num1 func_add num0 0.5 7 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "현수",
            "num0": 4,
            "num1": 386,
            "num2": 1
        },
        "src": "nae0 와  아버지 는 매일  아침   운동장 을 num0  바퀴   반 씩 달립니다  운동장 의  둘레 가 num1 m  일   때  nae0 와  아버지 가 num2  주일   동안  달린  거리 의  합 는 몇 m 입니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            35,
            4,
            8,
            11,
            12,
            15,
            17,
            18,
            21,
            25,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 매일 점심을 위해 7500원을 받는다. 민영이는 쥬스를 2700원에 구매했고, 컵케이크를 샀더니 800원이 남았다. 컵케이크의 가격을 구하시오.",
        "Answer": 4000,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 7500,
            "num1": 2700,
            "num2": 800
        },
        "src": "nae0 이는 매일  점심 을 위해 num0  원 을 받는다 nae0 이는  쥬스 를 num1  원 에  구매 했고  컵케이크 를 샀더니 num2  원 이 남았다  컵케이크 의  가격 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            9,
            10,
            14,
            18,
            21,
            22,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이네 농장에서 배를 수확했다. 43kg의 배를 한 봉지에, 35kg의 배를 다른 봉지에 넣었다. 아직 포장되지 않은 배가 15kg이 있을 때, 정국이는 총 몇 kg의 배를 수확하였는가?",
        "Answer": 93,
        "Equation": "func_add(func_add(num0,num2),num3)",
        "trg": "func_add func_add num0 num2 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 43,
            "num1": 1,
            "num2": 35,
            "num3": 15
        },
        "src": "nae0 이네  농장 에서  배 를  수확 했다 num0 kg  의   배 를 num1  봉지 에 num2 kg  의   배 를 다른  봉지 에 넣었다 아직  포장 되지 않은  배 가 num3 kg 이 있을  때  nae0 이는 총 몇 kg  의   배 를  수확 하였는가",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            19,
            24,
            25,
            27,
            28,
            29,
            31,
            32,
            34,
            36,
            40,
            42,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "185명이 콩 주머니 던지기 놀이를 체험했어요. 318명은 젓가락으로 콩 옮기기 놀이를 했어요. 어느 놀이에 몇 명이 더 참가했나요?",
        "Answer": 133,
        "Equation": "func_minus(num1,num0)",
        "trg": "func_minus num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 185,
            "num1": 318
        },
        "src": "num0  명 이  콩   주머니   던지기   놀이 를  체험 했어요 num1  명 은  젓가락 으로  콩  옮기기  놀이 를 했어요 어느  놀이 에 몇  명 이 더  참가 했나요",
        "group_num": [
            0,
            9,
            10,
            16,
            19,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "봉사 동아리에는 총 4명의 회원이 있으며, 나이는 각각 13살, 15살, 12살, 16살이다. 봉사 동아리 회원의 평균 나이는 몇 살입니까?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_add(num1,num2),num3),num4),num0)",
        "trg": "func_divide func_add func_add func_add num1 num2 num3 num4 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 13,
            "num2": 15,
            "num3": 12,
            "num4": 16
        },
        "src": " 봉사   동아리 에는 총 num0  명 의  회원 이 있으며 나이는 각각 num1 살 num2 살 num3 살 num4  살 이다  봉사   동아리   회원 의  평균  나이는 몇  살 입니까",
        "group_num": [
            4,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            25,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "서준이네 학교 4학년 학생의 3/5는 남학생입니다. 4학년 남학생 중에서 3/4이 운동을 좋아하고 그 중에서 1/3은 수영을 좋아합니다.  서준이네 학교 4학년은 모두 120명일 때, 수영을 좋아하는 4학년 남학생은 몇 명입니까?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(num6,num1),num3),num4)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_multiply num6 num1 num3 num4",
        "Numbers": {
            "nae0": "서준",
            "nae1": "수영",
            "num0": 4,
            "num1": 0.6,
            "num2": 4,
            "num3": 0.75,
            "num4": 0.3333333333333333,
            "num5": 4,
            "num6": 120,
            "num7": 4
        },
        "src": "nae0 이네  학교  num0  학년   학생 의 num1 는  남학생 입니다 num2  학년   남학생   중 에서 num3 이  운동 을 좋아하고 그  중 에서 num4  은  nae1  을  좋아합니다 nae0 이네  학교  num5  학년 은 모두 num6  명일   때  nae1  을  좋아하는 num7  학년   남학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            3,
            35,
            36,
            7,
            39,
            41,
            10,
            11,
            42,
            16,
            48,
            20,
            24,
            26,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "학생들에게 사탕을 나눠주려고 하는데, 한 학생에게 5개씩 나누어 주면 3개가 남고 7개씩 나누어 주면 7개가 모자랍니다. 사탕의 개수는 몇개입니까?",
        "Answer": 28.0,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num1,num4),func_multiply(num3,num2)),func_minus(num3,num1))",
        "trg": "func_divide func_add func_multiply num1 num4 func_multiply num3 num2 func_minus num3 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 3,
            "num3": 7,
            "num4": 7
        },
        "src": " 학생 들에게  사탕 을 나눠주려고 하는데 num0  학생 에게 num1  개 씩 나누어 주면 num2  개 가 남고 num3  개 씩 나누어 주면 num4  개 가 모자랍니다  사탕 의  개수 는 몇 개 입니까",
        "group_num": [
            33,
            4,
            5,
            6,
            9,
            11,
            12,
            14,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 사탕가게를 차리기로 했다. 석진이는 80개의 사탕을 팔기로 했다. 석진이는 월요일에 15개의 사탕을 팔았다. 석진이는 화요일에 훨씬 더 많이 팔았다. 수요일에 석진이에게는 7개의 사탕이 남았다. 화요일에 석진이는 몇 개의 사탕을 팔았을까?",
        "Answer": 58,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 80,
            "num1": 15,
            "num2": 7
        },
        "src": "nae0 이는  사탕  가게 를 차리기로 했다 nae0 이는 num0  개 의  사탕 을 팔기로 했다 nae0 이는  월요일 에 num1  개 의  사탕 을 팔았다 nae0 이는  화요일 에 훨씬 더 많이 팔았다  수요일 에 nae0 이에게는 num2  개 의  사탕 이 남았다  화요일 에 nae0 이는 몇  개 의  사탕 을 팔았을까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            25,
            26,
            28,
            30,
            31,
            32,
            33,
            34,
            36,
            38,
            43,
            44,
            46,
            53
        ]
    },
    {
        "Question": "수정과를 5명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 4명에게 똑같이 나누어 주었더니 한 사람당 350ml씩 가지게 되었습니다. 나누어주었던 수정과를 다시 한개의 병에 모아서 5명에게 똑같이 나누어 준다면 한 사람당 얼마나 가지게 됩니까?",
        "Answer": 280,
        "Equation": "func_multiply(func_floor(func_divide(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num0),none),num6)",
        "trg": "func_multiply func_floor func_divide func_multiply num1 func_divide num3 num2 num0 none num6",
        "Numbers": {
            "nae0": "수정",
            "num0": 5,
            "num1": 4,
            "num2": 1,
            "num3": 350,
            "num4": 1,
            "num5": 5,
            "num6": 1
        },
        "src": "nae0  과 를 num0  명 에게 똑같이 나누어 주어야 할  것 을  잘못 하여 num1  명 에게 똑같이 나누어 주었더니 num2  사람 당 num3 ml 씩 가지게 되었습니다 나누어주었던 nae0  과 를 다시 num4  개 의  병 에 모아서 num5  명 에게 똑같이 나누어 준다면 num6  사람 당 얼마나 가지게 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            9,
            12,
            13,
            14,
            17,
            18,
            20,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            32,
            33,
            38,
            39,
            42,
            43,
            45,
            48,
            49,
            50
        ]
    },
    {
        "Question": "한 시간에 70km를 가는 자동차가 있습니다. 이 자동차는 1km를 가는 데 휘발유가 0.16l 필요하다고 합니다. 이 자동차가 3시간 30분 동안 가는데 필요한 휘발유는 몇 l입니까?",
        "Answer": 39.2,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(num1,num0),func_divide(num3,num2)),func_min2hr(func_hr2min(num4,num5),none))",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_divide num1 num0 func_divide num3 num2 func_min2hr func_hr2min num4 num5 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 70,
            "num2": 1,
            "num3": 0.16,
            "num4": 3,
            "num5": 30
        },
        "src": "num0  시간 에 num1 km 를 가는  자동차 가 있습니다 이  자동차 는 num2 km 를 가는  데   휘발유 가 num3 l  필요 하다고 합니다 이  자동차 가 num4  시간  num5  분   동안  가는데  필요 한  휘발유 는 몇 l 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30,
            32,
            33,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "반지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm일까요? 원주율 : 3.14",
        "Answer": 7850.0,
        "Equation": "func_circlearea(num0,num1)",
        "trg": "func_circlearea num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 3.14
        },
        "src": " 반지름 이 num0 cm  인   원 을 그렸습니다  원 의  넓이 는 몇 cm 일까요  원주율  : num1",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "민호는 한 상자에 8개씩 들어 있는 초콜릿 6상자를 똑같이 4묶음으로 나누어 두 묶음을 가졌습니다. 이 중에서 6개를 동생에게 주고, 4개를 누나에게서 받았다면 민호가 가지고 있는 구슬은 몇 개입니까?",
        "Answer": 22,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_multiply(func_divide(func_multiply(func_divide(num1,num0),num2),num3),num4),num5),num6)",
        "trg": "func_add func_minus func_multiply func_divide func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3 num4 num5 num6",
        "Numbers": {
            "nae0": "민호",
            "num0": 1,
            "num1": 8,
            "num2": 6,
            "num3": 4,
            "num4": 2,
            "num5": 6,
            "num6": 4
        },
        "src": "nae0 는 num0  상자 에 num1  개 씩 들어 있는  초콜릿  num2  상자 를 똑같이 num3  묶음 으로 나누어 num4  묶음 을 가졌습니다 이  중 에서 num5  개 를  동생 에게 주고 num6  개 를  누나 에게서 받았다면 nae0 가 가지고 있는  구슬 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            18,
            19,
            22,
            26,
            32,
            37,
            38,
            40,
            41,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 27봉지의 감자칩을 팔았고, 감자칩보다 8개 더 적은 개수의 핫도그를 팔았다. 음료는 핫도그보다 12개 더 팔았다. 윤기는 음료를 몇 개 팔았을까?",
        "Answer": 31,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 27,
            "num1": 8,
            "num2": 12
        },
        "src": "nae0 는 num0  봉지 의  감자칩 을 팔았고  감자칩 보다 num1  개  더 적은  개수 의  핫도그 를 팔았다  음료 는  핫도그 보다 num2  개  더 팔았다 nae0 는  음료 를 몇  개  팔았을까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            18,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "소리는 공기 중에서 2초 동안에 0.72km를 간다고 합니다. 은수는 불꽃 축제가 있는 날 불꽃을 보고 나서 5.5초 후에 폭죽 소리를 들었습니다. 소리를 들은 곳은 불꽃 축제가 있는 곳에서 몇 km 떨어져 있습니까?",
        "Answer": 1.98,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)",
        "trg": "func_multiply func_divide num1 num0 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "은수",
            "num0": 2,
            "num1": 0.72,
            "num2": 5.5
        },
        "src": " 소리 는  공기   중 에서 num0  초   동안 에 num1 km 를 간다고 합니다 nae0 는  불꽃   축제 가 있는  날   불꽃 을 보고 나서 num2  초   후 에  폭죽   소리 를 들었습니다  소리 를 들은  곳 은  불꽃   축제 가 있는  곳 에서 몇 km 떨어져 있습니까",
        "group_num": [
            32,
            35,
            5,
            7,
            9,
            10,
            41,
            12,
            13,
            14,
            45,
            46,
            47,
            19,
            23,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "복숭아가 한 봉지에 4개씩 6봉지 있습니다. 이것을 3명에게 똑같이 나누어 주려면 한 사람에게 몇 개씩 나누어 주면 됩니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1, num2), num3)",
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 6,
            "num3": 3,
            "num4": 1
        },
        "src": " 복숭아 가 num0  봉지 에 num1  개 씩 num2  봉지  있습니다 이것을 num3  명 에게 똑같이 나누어 주려면 num4  사람 에게 몇  개 씩 나누어 주면 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            18,
            23,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm일까요?",
        "Answer": 1963.5,
        "Equation": "func_circlearea(func_divide(num0,2),none)",
        "trg": "func_circlearea func_divide num0 2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "src": " 지름 이 num0 cm  인   원 을 그렸습니다  원 의  넓이 는 몇 cm 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            10,
            13,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "한 개에 450원 하는 오이 4개와 한 개에 150원 하는 당근 6개를 사고 5000원을 내면 얼마를 거스름돈으로 받을 수 있습니까?",
        "Answer": 2300,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num6,func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)),func_multiply(func_divide(num4,num3),num5))",
        "trg": "func_minus func_minus num6 func_multiply func_divide num1 num0 num2 func_multiply func_divide num4 num3 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 450,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 150,
            "num5": 6,
            "num6": 5000
        },
        "src": "num0  개 에 num1  원  하는  오이  num2  개 와 num3  개 에 num4  원  하는  당근  num5  개 를  사고  num6  원 을  내면   얼마 를  거스름돈 으로 받을  수  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            10,
            13,
            15,
            17,
            21,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "사과를 5명에게 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 4명에게 똑같이 나누어 주었더니 한 사람당 13개씩 주고 3개가 남았습니다. 사과를 5명에게 똑같이 나누어 주면 한 사람당 최대한 몇 개씩 가지게 됩니까?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_multiply(func_floor(func_divide(func_add(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num4),num0),none),num6)",
        "trg": "func_multiply func_floor func_divide func_add func_multiply num1 func_divide num3 num2 num4 num0 none num6",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 4,
            "num2": 1,
            "num3": 13,
            "num4": 3,
            "num5": 5,
            "num6": 1
        },
        "src": " 사과 를 num0  명 에게 나누어 주어야 할  것 을  잘못 하여 num1  명 에게 똑같이 나누어 주었더니 num2  사람 당 num3  개 씩 주고 num4  개 가 남았습니다  사과 를 num5  명 에게 똑같이 나누어 주면 num6  사람 당  최대한  몇  개 씩 가지게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            15,
            16,
            18,
            21,
            23,
            25,
            28,
            31,
            34,
            35,
            37,
            40,
            43,
            44,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 200까지의 홀수의 합을 구하시오.",
        "Answer": 10000,
        "Equation": "func_sum(func_odd(func_rangelist(num0, num1), none), none)",
        "trg": "func_sum func_odd func_rangelist num0 num1 none none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 200
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  홀수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8
        ]
    },
    {
        "Question": "복숭아와 자두와 참외가 모두 합해서 100개 있습니다. 복숭아는 자두보다 12개가 적고 참외는 자두보다 8개가 적습니다. 참외는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 32,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_add(func_add(num0,num1),num2),3),num2)",
        "trg": "func_minus func_divide func_add func_add num0 num1 num2 3 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 12,
            "num2": 8
        },
        "src": " 복숭아 와  자두 와  참외 가 모두 합해서 num0  개  있습니다  복숭아 는  자두 보다 num1  개 가 적고  참외 는  자두 보다 num2  개 가 적습니다  참외 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            32,
            6,
            7,
            8,
            10,
            14,
            15,
            18,
            22,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "1분에 130개의 비누를 생산하는 기계가 있습니다. 이런 기계 4대가 있다면 46800개의 비누를 생산하는 데에 몇 분이 걸리겠습니까?",
        "Answer": 90,
        "Equation": "func_divide(num3,func_multiply(func_divide(num1,num0),num2))",
        "trg": "func_divide num3 func_multiply func_divide num1 num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 130,
            "num2": 4,
            "num3": 46800
        },
        "src": "num0  분 에 num1  개 의  비누 를  생산 하는  기계 가 있습니다 이런  기계  num2  대 가 있다면 num3  개 의  비누 를  생산 하는  데 에 몇  분이  걸리겠습니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            9,
            12,
            15,
            18,
            19,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 6개에 960원 하는 단추를 9개 샀고, 은지는 8개에 640원 하는 단추를 몇 개 샀더니 민영이와 은지가 산 단추 값이 서로 같았습니다. 은지가 산 단추는 몇 개일까요?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_divide(num1,num0),num2),func_divide(num4,num3))",
        "trg": "func_divide func_multiply func_divide num1 num0 num2 func_divide num4 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "은지",
            "num0": 6,
            "num1": 960,
            "num2": 9,
            "num3": 8,
            "num4": 640
        },
        "src": "nae0 이는 num0  개 에 num1  원  하는  단추 를 num2  개  샀고 nae1 는 num3  개 에 num4  원  하는  단추 를 몇  개  샀더니 nae0 이와 nae1 가 산  단추   값 이 서로 같았습니다 nae1 가 산  단추 는 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18,
            20,
            25,
            26,
            28,
            30,
            34,
            35,
            36,
            38,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "정국은 훌라후프를 하루에 85 회씩 하려고 합니다. 정국이 3 일 동안 할 수 있는 훌라후프는 모두 몇 회입니까?",
        "Answer": 255,
        "Equation": "func_multiply(num0, num1)",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 85,
            "num1": 3
        },
        "src": "nae0  은   훌라후프 를  하루 에 num0  회 씩 하려고 합니다 nae0 이 num1  일   동안  할  수  있는  훌라후프 는 모두 몇  회 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "수국 9송이를 꽃병 3개에 나누어 꽂으면 꽃병 한 개에 몇 송이씩 꽂을 수 있나요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 수국  num0  송이 를  꽃병  num1  개 에 나누어 꽂으면  꽃병  num2  개 에 몇  송이 씩 꽂을  수  있나요",
        "group_num": [
            1,
            5,
            8,
            9,
            11,
            16,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "250개의 사과가 들어 있는 상자에서 사과를 15개씩 8번 꺼낸 후에 남은 사과를 5 바구니에 똑같이 나누어 담았습니다. 1 바구니에 담은 사과는 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Answer": 26,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num0,func_multiply(num2,num1)),num3),num4)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus num0 func_multiply num2 num1 num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 250,
            "num1": 15,
            "num2": 8,
            "num3": 5,
            "num4": 1
        },
        "src": "num0  개 의  사과 가 들어 있는  상자 에서  사과 를 num1  개 씩 num2  번  꺼낸  후 에  남은   사과 를 num3  바구니 에 똑같이 나누어 담았습니다 num4  바구니 에 담은  사과 는 몇  개 인지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            40,
            11,
            43,
            13,
            14,
            16,
            19,
            22,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "과자 8개를 정국, 유정 2명이 똑같이 나누어 먹으려고 합니다. 한 명이 과자를 몇 개씩 가질 수 있나요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "nae1": "유정",
            "num0": 8,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 과자  num0  개 를 nae0 nae1 num1  명 이 똑같이 나누어 먹으려고 합니다 num2  명 이  과자 를 몇  개 씩 가질  수  있나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            20,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "영미네 반 학급 문고 전체의 3/7은 역사 도서이고, 그 중 2/3은 위인전입니다. 영미네 반 학급 문고에 84권의 책이 있을 때, 위인전은 모두 몇 권입니까?",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num2,num0),num1)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num2 num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 0.42857142857142855,
            "num1": 0.6666666666666666,
            "num2": 84
        },
        "src": " 영미 네  반   학급   문고   전체 의 num0  은   역사   도서 이고 그  중  num1  은   위인전 입니다  영미 네  반   학급   문고 에 num2  권 의  책 이 있을  때   위인전 은 모두 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            33,
            36,
            5,
            7,
            14,
            17,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이네 반 24명의 학생들은 6명씩 한 팀을 만들어 하천 주변에서 쓰레기 줍기를 하였습니다. 한 팀당 쓰레기봉투를 2개씩 받았다면 나누어 준 쓰레기봉투는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num0, num1), num4)",
        "trg": "func_multiply func_divide num0 num1 num4",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 24,
            "num1": 6,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 2
        },
        "src": "nae0 이네  반  num0  명 의  학생 들은 num1  명 씩 num2  팀 을 만들어  하천   주변 에서  쓰레기  줍기를 하였습니다 num3  팀 당  쓰레기봉투 를 num4  개 씩 받았다면 나누어 준  쓰레기봉투 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            3,
            37,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            26,
            28,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "운동장에 23명의 운동 선수가 있습니다. 그 중에서 9명이 여자 선수입니다. 남자 선수는 몇 명입니까?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_minus(num0, num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 23,
            "num1": 9
        },
        "src": " 운동장 에 num0  명 의  운동   선수 가 있습니다 그  중 에서 num1  명 이  여자   선수 입니다  남자   선수 는 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            8,
            12,
            17,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "(가) 도서관에서 하루에 11권의 과학책과 24권의 소설책이 대여됩니다. 일주일 동안 대여된 소설책은 같은 기간 동안에 대여된 과학책보다 몇 권이 더 많습니까?",
        "Answer": 91,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num1, 7), func_multiply(num0, 7))",
        "trg": "func_minus func_multiply num1 7 func_multiply num0 7",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 24
        },
        "src": "(가)  도서관 에서  하루 에 num0  권 의  과학  책 과 num1  권 의  소설책 이  대여 됩니다  일주일   동안   대여 된  소설책 은 같은  기간   동안 에  대여 된  과학  책 보다 몇  권 이 더 많습니까",
        "group_num": [
            32,
            36,
            5,
            37,
            11,
            17,
            19,
            21,
            24,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이가 가지고 있는 구슬은 파란색 구슬 24개, 보라색 구슬 36개이고, 석진이가 가지고 있는 구슬의 수는 남준이가 가지고 있는 구슬의 수의 2 배보다 15개 적습니다. 석진이가 가지고 있는 구슬을 모두 5명의 친구에게 똑같이 나누어 주려면 한 사람에게 몇 개씩 나누어 주어야 하는지 하나의 식으로 나타내고, 답을 구하세요.",
        "Answer": 21,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_multiply(func_add(num0,num1),num2),num3),num4),num5)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_multiply func_add num0 num1 num2 num3 num4 num5",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "석진",
            "num0": 24,
            "num1": 36,
            "num2": 2,
            "num3": 15,
            "num4": 5,
            "num5": 1
        },
        "src": "nae0 이가 가지고 있는  구슬 은  파란색   구슬  num0  개   보라색   구슬  num1  개 이고 nae1 이가 가지고 있는  구슬 의  수 는 nae0 이가 가지고 있는  구슬 의  수 의 num2  배 보다 num3  개  적습니다 nae1 이가 가지고 있는  구슬 을 모두 num4  명 의  친구 에게 똑같이 나누어 주려면 num5  사람 에게 몇  개 씩 나누어 주어야 하는지 하나의  식 으로 나타내고  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            12,
            15,
            17,
            18,
            23,
            25,
            26,
            31,
            32,
            33,
            34,
            36,
            37,
            39,
            40,
            43,
            44,
            49,
            50,
            52,
            57,
            58,
            60,
            64,
            67
        ]
    },
    {
        "Question": "가게에 우유는 12 개씩 6 줄로, 음료수는 14 개씩 4줄로 놓여 있습니다. 가게에 놓여 있는 우유와 음료수는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 128,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3))",
        "trg": "func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 6,
            "num2": 14,
            "num3": 4
        },
        "src": " 가게 에  우유 는 num0  개 씩 num1  줄 로  음료수 는 num2  개 씩 num3  줄 로 놓여 있습니다  가게 에 놓여 있는  우유 와  음료수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            12,
            14,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "(가)로 가는 비행기에 어른이 282명, 어린이가 105명 탔습니다. 이 비행기에 모두 몇 명이 탔을까요?",
        "Answer": 387,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 282,
            "num1": 105
        },
        "src": "(가)  로  가는  비행기 에  어른 이 num0  명   어린이 가 num1  명  탔습니다 이  비행기 에 모두 몇  명 이 탔을까요",
        "group_num": [
            2,
            7,
            11,
            13,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "한 사람이 하루에 350 개의 물건을 만드는 공장에서 47 명이 일을 한다고 합니다. 하루 동안 만드는 물건은 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 16450,
        "Equation": "func_multiply(num1, num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 350,
            "num2": 47
        },
        "src": "num0  사람 이  하루 에 num1  개 의  물건 을 만드는  공장 에서 num2  명 이  일 을 한다고 합니다  하루   동안  만드는  물건 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            10,
            13,
            18,
            19,
            21,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "남준에게는 구슬 3개가 있었습니다. 은지가 5개를 더 주었습니다. 남준이는 이제 몇 개의 구슬을 가지고 있습니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "은지",
            "num0": 3,
            "num1": 5
        },
        "src": "nae0 에게는  구슬  num0  개 가 있었습니다 nae1 가 num1  개 를 더 주었습니다 nae0 이는 이제 몇  개 의  구슬 을 가지고 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "유정이는 100원짜리 동전 1개와 500원짜리 동전 1개를 가지고 있습니다. 윤기는 유정이가 가지고 있는 돈의 3배보다 400원 적게 가지고 있고, 태형이가 가지고 있는 돈은 5000원입니다. 태형이는 윤기보다 돈이 얼마나 더 많은지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Answer": 3600,
        "Equation": "func_minus(num6,func_minus(func_multiply(func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)),num4),num5))",
        "trg": "func_minus num6 func_minus func_multiply func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3 num4 num5",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "nae1": "윤기",
            "nae2": "태형",
            "num0": 100,
            "num1": 1,
            "num2": 500,
            "num3": 1,
            "num4": 3,
            "num5": 400,
            "num6": 5000
        },
        "src": "nae0 이는 num0  원 짜리  동전  num1  개 와 num2  원 짜리  동전  num3  개 를 가지고 있습니다 nae1 는 nae0 이가 가지고 있는  돈 의 num4  배 보다 num5  원  적게 가지고 있고 nae2 이가 가지고 있는  돈 은 num6  원 입니다 nae2 이는 nae1 보다  돈 이 얼마나 더 많은지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            9,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            26,
            27,
            28,
            29,
            31,
            32,
            33,
            34,
            36,
            37,
            40,
            42,
            43,
            45,
            46,
            49,
            50,
            51,
            55,
            58
        ]
    },
    {
        "Question": "쿠키가 50개 있습니다. 남학생 4명과 여학생 3명으로 이루어진 모둠에 1명에게 쿠키를 1 개씩 모두 6 모둠에 나누어 주고 선생님께서 쿠키 2개를 가지셨습니다. 남은 쿠키는 몇 개인지 알아보세요.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(func_add(num1,num2),num5)),num6)",
        "trg": "func_minus func_minus num0 func_multiply func_add num1 num2 num5 num6",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 4,
            "num2": 3,
            "num3": 1,
            "num4": 1,
            "num5": 6,
            "num6": 2
        },
        "src": " 쿠키 가 num0  개  있습니다  남학생  num1  명 과  여학생  num2  명 으로 이루어진 모둠에 num3  명 에게  쿠키 를 num4  개 씩 모두 num5 모둠에 나누어 주고  선생님 께서  쿠키  num6  개 를 가지셨습니다  남은   쿠키 는 몇  개 인지 알아보세요",
        "group_num": [
            2,
            34,
            4,
            35,
            6,
            41,
            10,
            13,
            14,
            15,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "강물 속에 악어가 469마리 있었어요. 그 중 285마리가 땅으로 올라갔어요. 강물 속에 남아있는 악어는 몇 마리인가요?",
        "Answer": 184,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "마리",
            "num0": 469,
            "num1": 285
        },
        "src": " 강물   속 에  악어 가 num0 nae0 있었어요 그  중  num1 nae0 가  땅 으로 올라갔어요  강물   속 에 남아있는  악어 는 몇 nae0  인가 요",
        "group_num": [
            5,
            6,
            10,
            11,
            15,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "비행기 1층에는 342명, 2층에는 117명이 탈 수 있어요. 비행기에는 모두 몇 명이 탈 수 있나요?",
        "Answer": 459,
        "Equation": "func_add(num1,num3)",
        "trg": "func_add num1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 342,
            "num2": 2,
            "num3": 117
        },
        "src": " 비행기  num0  층 에는 num1  명  num2  층 에는 num3  명 이 탈  수  있어요  비행기 에는 모두 몇  명 이 탈  수  있나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            12,
            14,
            17,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "코끼리 열차에 동물원에서 128명이 탔고, 식물원에서 114명이 탔어요. 이 열차를 타고 온 사람들에게 입장 할인권을 주려면 몇 장을 준비해야 할까요?",
        "Answer": 242,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 128,
            "num1": 114
        },
        "src": " 코끼리   열차 에  동물원 에서 num0  명 이 탔고  식물원 에서 num1  명 이 탔어요 이  열차 를 타고 온  사람 들에게  입장   할인 권을 주려면 몇  장 을  준비 해야 할까요",
        "group_num": [
            1,
            5,
            8,
            11,
            14,
            16,
            18,
            19,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "강낭콩 21개를 화분 3개에 똑같이 나누면 화분 한 개에 몇 개씩 심을 수 있을까요?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 21,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 강낭콩  num0  개 를  화분  num1  개 에 똑같이 나누면  화분  num2  개 에 몇  개 씩 심을  수  있을까요",
        "group_num": [
            1,
            5,
            8,
            9,
            11,
            16,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 427 m 인 운동장이 있습니다. 이 운동장을 3바퀴 돌면 모두 몇 m 를 달리게 됩니까?",
        "Answer": 1281,
        "Equation": "func_multiply(num0, num1)",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 427,
            "num1": 3
        },
        "src": " 둘레 가 num0 m  인   운동장 이 있습니다 이  운동장 을 num1  바퀴  돌면 모두 몇 m 를 달리게 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이가 타고 온 비행기에는 374명이 타고 왔고, 유정이가 타고 온 비행기는 158명이 타고 왔어요. 유정이가 타고 온 비행기에 몇 명이 더 적게 타고 왔나요?",
        "Answer": 216,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "유정",
            "num0": 374,
            "num1": 158
        },
        "src": "nae0 이가 타고 온  비행기 에는 num0  명 이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온  비행기 는 num1  명 이 타고 왔어요 nae1 이가 타고 온  비행기 에 몇  명 이 더 적게 타고 왔나요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            33,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            17,
            20,
            22,
            24,
            25,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "은지네 학교의 여학생 수는 381 명이고, 남학생은 여학생보다 26 명 더 많습니다. 은지네 학교의 전체 학생 수는 모두 몇 명인지 구하시오.",
        "Answer": 788,
        "Equation": "func_add(func_add(num0, num1),num0)",
        "trg": "func_add func_add num0 num1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 381,
            "num1": 26
        },
        "src": "nae0 네  학교 의  여학생   수 는 num0  명 이고  남학생 은  여학생 보다 num1  명  더 많습니다 nae0 네  학교 의  전체   학생   수 는 모두 몇  명 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            7,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            22,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "초콜릿을 8명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 7명에게 똑같이 나누어 주었더니 한 사람당 12개씩 주고 3개가 남았습니다. 이 초콜릿을 8명에게 똑같이 나누어 주면 한 사람당 최대한 몇 개씩 가지게 됩니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_multiply(func_floor(func_divide(func_add(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num4),num0),none),num6)",
        "trg": "func_multiply func_floor func_divide func_add func_multiply num1 func_divide num3 num2 num4 num0 none num6",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 7,
            "num2": 1,
            "num3": 12,
            "num4": 3,
            "num5": 8,
            "num6": 1
        },
        "src": " 초콜릿 을 num0  명 에게 똑같이 나누어 주어야 할  것 을  잘못 하여 num1  명 에게 똑같이 나누어 주었더니 num2  사람 당 num3  개 씩 주고 num4  개 가 남았습니다 이  초콜릿 을 num5  명 에게 똑같이 나누어 주면 num6  사람 당  최대한  몇  개 씩 가지게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            19,
            22,
            24,
            26,
            29,
            33,
            36,
            37,
            39,
            42,
            45,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "동원이의 나이는 10살이고, 동생은 동원이보다 2살이 적습니다. 어머니의 나이는 동생의 나이의 5배보다 2살이 많습니다. 어머니의 나이는 몇 살입니까?",
        "Answer": 42,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_minus(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_add func_multiply func_minus num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "동원",
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 5,
            "num3": 2
        },
        "src": "nae0 이의 나이는 num0  살 이고  동생 은 nae0 이보다 num1  살 이 적습니다  어머니 의 나이는  동생 의  나이 의 num2  배 보다 num3  살 이 많습니다  어머니 의 나이는 몇  살 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            3,
            4,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 장난감을 15개 가지고 있고, 호석이는 윤기보다 7개 적게 가지고 있습니다. 윤기와 호석이가 가지고 있는 장난감은 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 23,
        "Equation": "func_add(num0, func_minus(num0, num1))",
        "trg": "func_add num0 func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "nae1": "호석",
            "num0": 15,
            "num1": 7
        },
        "src": "nae0 는  장난감 을 num0  개  가지고 있고 nae1 이는 nae0 보다 num1  개  적게 가지고 있습니다 nae0 와 nae1 이가 가지고 있는  장난감 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "펭수가 가족을 만나러 남극에 갔어요. 펭귄 542마리가 뭍에 있었는데 그 중 295마리가 바다 속으로 들어갔어요. 뭍에 남아있는 펭귄은 몇 마리인가요?",
        "Answer": 247,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "마리",
            "num0": 542,
            "num1": 295
        },
        "src": "펭수가  가족 을 만나러  남극 에 갔어요  펭귄  num0 nae0 가  뭍 에 있었는데 그  중  num1 nae0 가  바다   속 으로 들어갔어요  뭍 에 남아있는  펭귄 은 몇 nae0  인가 요",
        "group_num": [
            3,
            6,
            8,
            9,
            16,
            17,
            22,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "우영이는 컴퓨터 게임을 2시간 했고, 현우는 3/5시간 했습니다. 현우가 컴퓨터 게임을 한 시간은 우영이가 한 시간의 몇 배입니까?",
        "Answer": 0.3,
        "Equation": "func_divide(num1,num0)",
        "trg": "func_divide num1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "우영",
            "nae1": "현우",
            "num0": 2,
            "num1": 0.6,
            "num2": 1,
            "num3": 1
        },
        "src": "nae0 이는  컴퓨터   게임 을 num0  시간  했고 nae1 는 num1  시간  했습니다 nae1 가  컴퓨터   게임 을 num2  시간 은 nae0 이가 num3  시간 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            18,
            21,
            23,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "무지개색 보물찾기를 하는 미션이 있어요. 초록색 보물을 찾은 학생은 269명이고, 남색 보물을 찾은 학생은 405명입니다. 학생들은 어느 색깔 보물을 몇 개나 더 찾았나요?",
        "Answer": 136,
        "Equation": "func_minus(num1,num0)",
        "trg": "func_minus num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 269,
            "num1": 405
        },
        "src": " 무지개  색   보물찾기 를 하는  미션 이 있어요  초록색   보물 을 찾은  학생 은 num0  명 이고  남색   보물 을 찾은  학생 은 num1  명 입니다  학생 들은 어느  색깔   보물 을 몇  개 나 더 찾았나요",
        "group_num": [
            35,
            4,
            36,
            7,
            11,
            14,
            20,
            23,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기네 반 전체 학생 수는 32명입니다. 그중에서 남학생은 전체의 5/8입니다. 남학생 중에서 안경을 낀 학생은 남학생 전체의 3/4입니다. 윤기네 반에서 안경을 끼지 않은 남학생은 몇 명입니까?",
        "Answer": 5.0,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 func_minus 1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 32,
            "num1": 0.625,
            "num2": 0.75
        },
        "src": "nae0 네  반   전체   학생   수 는 num0  명 입니다  그중 에서  남학생 은  전체 의 num1 입니다  남학생   중 에서  안경 을 낀  학생 은  남학생   전체 의 num2 입니다 nae0 네  반 에서  안경 을 끼지 않은  남학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            37,
            38,
            7,
            9,
            43,
            14,
            16,
            17,
            23,
            27,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "쿠키 54개를 6상자에 똑같이 나누어 담았습니다. 그 중에서 한 상자를 개봉해서 석진, 호석, 민영 3명이 똑같이 나누어 먹었습니다. 호석은 쿠키를 몇 개 먹었나요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_divide(func_divide(num0,num1),num3)",
        "trg": "func_divide func_divide num0 num1 num3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "석진",
                "호석",
                "민영"
            ],
            "nae0": "호석",
            "num0": 54,
            "num1": 6,
            "num2": 1,
            "num3": 3
        },
        "src": " 쿠키  num0  개 를 num1  상자 에 똑같이 나누어 담았습니다 그  중 에서 num2  상자 를  개봉 해서 seq0 num3  명 이 똑같이 나누어 먹었습니다 nae0  은   쿠키 를 몇  개  먹었나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            8,
            9,
            13,
            17,
            18,
            19,
            22,
            23,
            24,
            25,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "토마토 주스가 한 상자에 24 병씩 들어 있습니다. 5 상자에 들어 있는 토마토 주스는 모두 몇 병입니까?",
        "Answer": 120,
        "Equation": "func_multiply(num1, num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 24,
            "num2": 5
        },
        "src": " 토마토   주스 가 num0  상자 에 num1  병 씩 들어 있습니다 num2  상자 에 들어 있는  토마토   주스 는 모두 몇  병 입니까",
        "group_num": [
            3,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "가젤 796마리가 초원에서 풀을 먹고 있어요. 기린 438마리가 더 와서 풀을 먹어요. 풀을 먹는 가젤과 기린은 모두 몇 마리인가요?",
        "Answer": 1234,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "마리",
            "nae1": "초원",
            "num0": 796,
            "num1": 438
        },
        "src": " 가젤  num0 nae0 가 nae1 에서  풀 을 먹고 있어요  기린  num1 nae0 가 더 와서  풀 을 먹어요  풀 을 먹는  가젤 과  기린 은 모두 몇 nae0  인가 요",
        "group_num": [
            1,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            21,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "솜사탕이 45개 있습니다. 여학생 3명과 남학생 4명으로 이루어진 모둠에 1 명에게 솜사탕을 5개씩 주었습니다. 남은 솜사탕은 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_add(num1,num2),num4))",
        "trg": "func_minus num0 func_multiply func_add num1 num2 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 45,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 5
        },
        "src": " 솜사탕 이 num0  개  있습니다  여학생  num1  명 과  남학생  num2  명 으로 이루어진 모둠에 num3  명 에게  솜사탕 을 num4  개 씩 주었습니다  남은   솜사탕 은 몇  개 인지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            33,
            2,
            4,
            36,
            6,
            10,
            13,
            14,
            15,
            20,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "도서관에 똑같은 책장이 28개 있습니다. 각 책장은 6층이고, 각 층마다 꽂혀 있는 책의 수는 같습니다. 영어책은 어느 책장의 한 층의 왼쪽에서 9번째, 오른쪽에서 11번째에 꽂혀 있습니다. 도서관의 책장에 꽂혀 있는 책은 모두 몇 권입니까?",
        "Answer": 3192,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(func_add(num3,num4),1))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 func_minus func_add num3 num4 1",
        "Numbers": {
            "num0": 28,
            "num1": 6,
            "num2": 1,
            "num3": 9,
            "num4": 11
        },
        "src": " 도서관 에 똑같은  책장 이 num0  개  있습니다 각  책장 은 num1  층 이고 각  층 마다 꽂혀 있는  책 의  수 는 같습니다  영어  책 은 어느  책장 의 num2  층 의  왼쪽 에서 num3  번 째  오른쪽 에서 num4  번 째에 꽂혀 있습니다  도서관 의  책장 에 꽂혀 있는  책 은 모두 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            8,
            11,
            14,
            17,
            18,
            23,
            30,
            33,
            35,
            37,
            38,
            40,
            42,
            43,
            44,
            49,
            50,
            53,
            56
        ]
    },
    {
        "Question": "다진이는 음식점에 들어가기 위해서 줄을 서 있습니다. 다진이 앞에서 4번째에 줄을 서 있고, 뒤에는 5명이 더 있습니다. 음식점에 들어가기 위해서 줄을 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(func_add(num0,num1),1)",
        "trg": "func_add func_add num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "다진",
            "num0": 4,
            "num1": 5
        },
        "src": "nae0 이는  음식점 에 들어가기 위해서  줄 을 서 있습니다 nae0 이  앞 에서 num0  번 째에  줄 을 서 있고  뒤 에는 num1  명 이 더 있습니다  음식점 에 들어가기 위해서  줄 을 서 있는  사람 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            23,
            26,
            27,
            30,
            31,
            34,
            35,
            38,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "유나네 모둠 8명의 학생들이 나란히 줄을 섰습니다. 윤기가 앞에서부터 3번째에 서 있었을 때, 뒤에서부터는 몇 번째에 서 있는 것일까요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "nae1": "윤기",
            "num0": 8,
            "num1": 3
        },
        "src": "nae0 네 모둠 num0  명 의  학생 들이 나란히  줄 을 섰습니다 nae1 가  앞 에서부터 num1  번 째에 서 있었을  때   뒤 에서부터는 몇  번 째에 서 있는  것 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            26,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "급식대 앞에 어린이가 한 줄로 서 있습니다. 석진이는 앞에서부터 4번째, 뒤에서부터 6번째에 서 있습니다. 급식대 앞에 서 있는 어린이는 모두 몇 명일까요?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num1,num2),1),num0)",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num1 num2 1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 6
        },
        "src": " 급식  대   앞 에  어린이 가 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서부터 num1  번 째  뒤 에서부터 num2  번 째에 서 있습니다  급식  대   앞 에 서 있는  어린이 는 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            2,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            27,
            29,
            30,
            33,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "버스정류장에 9명의 어린이가 1 줄로 서 있습니다. 앞에서부터 4번째에 서 있는 어린이는 뒤에서부터 몇 번째일까요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num2),1)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num2 1",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "num2": 4
        },
        "src": " 버스  정류장 에 num0  명 의  어린이 가 num1  줄 로 서 있습니다  앞 에서부터 num2  번 째에 서 있는  어린이 는  뒤 에서부터 몇  번 째일까요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            22,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "9명이 키가 큰 순서대로 서 있습니다. 유정이는 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 작은 순서대로 서면 유정이는 앞에서부터 몇 번째에 서 있을까요?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "src": "num0  명 이  키 가 큰  순서 대로 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서부터 num1  번 째에 서 있습니다  키 가 작은  순서 대로  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27,
            28,
            31,
            32,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이네 모둠 9명의 학생들이 나란히 줄을 섰습니다. 태형이 앞에서부터 6번째에 서 있다면 뒤에서부터는 몇 번째에 서 있는 것일까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 9,
            "num1": 6
        },
        "src": "nae0 이네 모둠 num0  명 의  학생 들이 나란히  줄 을 섰습니다 nae0 이  앞 에서부터 num1  번 째에 서 있다면  뒤 에서부터는 몇  번 째에 서 있는  것 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            25,
            26,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 9까지의 수를 왼쪽에서부터 작은 순서대로 늘어놓을 때, 2번째에 놓이는 수는 얼마일까요?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_find_smallorder(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_find_smallorder func_rangelist num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 2
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  수 를  왼쪽 에서부터 작은  순서 대로 늘어놓을  때  num2  번 째에 놓이는  수 는  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "버스 정류장에 5명의 어린이가 서 있습니다. 태형이는 2번째에 서 있고, 지민이는 4번째에 서 있습니다. 태형이와 지민이 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num2,1),num1)",
        "trg": "func_minus func_minus num2 1 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "nae1": "지민",
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 4
        },
        "src": " 버스   정류장 에 num0  명 의  어린이 가 서 있습니다 nae0 이는 num1  번 째에 서 있고 nae1 이는 num2  번 째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이  사이 에 서 있는  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30,
            31,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "유나네 모둠 9명의 어린이가 버스를 타려고 한 줄로 서 있습니다. 유나 뒤에 남준, 석진, 윤기가 차례로 서 있습니다. 유나가 뒤에서부터 6번째에 서 있다면, 윤기는 앞에서부터 몇 번째에 서 있을까요?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_divide(num0,num1),func_minus(num2,func_add(func_findindex(seq0,nae1),1))),1)",
        "trg": "func_add func_minus func_divide num0 num1 func_minus num2 func_add func_findindex seq0 nae1 1 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "남준",
                "석진",
                "윤기"
            ],
            "nae0": "유나",
            "nae1": "윤기",
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "num2": 6
        },
        "src": "nae0 네 모둠 num0  명 의  어린이 가  버스 를 타려고 num1  줄 로 서 있습니다 nae0  뒤 에 seq0 가  차례 로 서 있습니다 nae0 가  뒤 에서부터 num2  번 째에 서 있다면 nae1 는  앞 에서부터 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            27,
            28,
            29,
            31,
            32,
            33,
            34,
            36,
            37,
            40,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "20명의 학생들이 줄을 섰습니다. 윤기의 뒤에 11명의 학생들이 서 있습니다. 윤기의 앞에 서 있는 학생은 몇 명입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1),1)",
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 20,
            "num1": 11
        },
        "src": "num0  명 의  학생 들이  줄 을 섰습니다 nae0  의   뒤 에 num1  명 의  학생 들이 서 있습니다 nae0  의   앞 에 서 있는  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            10,
            12,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기 시합에서 대현이는 3등을 했고, 상현이는 2등을 했습니다. 재욱이는 대현이와 상현이보다 잘헀습니다. 재욱이는 몇 등입니까?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_minus(func_whichsmall(num0,num1),1)",
        "trg": "func_minus func_whichsmall num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "대현",
            "nae1": "상현",
            "nae2": "재욱",
            "num0": 3,
            "num1": 2
        },
        "src": " 달리기   시합 에서 nae0 이는 num0  등 을 했고 nae1 이는 num1  등 을 했습니다 nae2 이는 nae0 이와 nae1 이보다 잘헀습니다 nae2 이는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "콘서트 공연장에 관객들이 가득 차 있습니다. 진주는 앞에서 8번째 줄, 뒤에서 17번째 줄, 왼쪽에서 23째 열, 오른쪽에서 18번째 열에 앉아 있습니다. 각 줄마다 않아 있는 관객의 수가 같다고 할 떄, 공연장에 앉아 있는 관객은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 960,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num0,num1),1),func_minus(func_add(num2,num3),1))",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num0 num1 1 func_minus func_add num2 num3 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "진주",
            "num0": 8,
            "num1": 17,
            "num2": 23,
            "num3": 18
        },
        "src": " 콘서트   공연장 에  관객 들이 가득  차  있습니다 nae0 는  앞 에서 num0  번 째 줄  뒤 에서 num1  번 째 줄  왼쪽 에서 num2 째 열  오른쪽 에서 num3  번 째  열 에 앉아 있습니다 각  줄 마다 않아 있는  관객 의  수 가 같다고 할 떄  공연장 에 앉아 있는  관객 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29,
            31,
            34,
            35,
            36,
            39,
            40,
            45,
            46,
            50,
            51,
            54,
            57
        ]
    },
    {
        "Question": "경훈이는 친구들과 달리기 시합을 하고 있습니다. 경훈이가 결승선에 도착했을 때, 아직 도착한 친구가 아무도 없다면 경훈이는 몇 등입니까?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_add(0,1)",
        "trg": "func_add 0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "경훈"
        },
        "src": "nae0 이는  친구 들과  달리기   시합 을 하고 있습니다 nae0 이가  결승선 에  도착 했을  때  아직  도착 한  친구 가  아무도  없다면 nae0 이는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            9,
            14,
            16,
            21,
            22,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "9명의 어린이가 지하철을 타기 위해 줄을 서 있습니다. 지민이 뒤에 서 있는 어린이가 4명이라면, 지민이는 몇 번째로 타겠습니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 9,
            "num1": 4
        },
        "src": "num0  명 의  어린이 가  지하철 을 타기 위해  줄 을 서 있습니다 nae0 이  뒤 에 서 있는  어린이 가 num1  명 이라면 nae0 이는 몇  번 째로 타겠습니까",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21,
            24,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 앞에서부터 3번째, 뒤에서부터 6번째에 서 있습니다. 서 있는 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),1)",
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 3,
            "num1": 6
        },
        "src": "nae0 는  앞 에서부터 num0  번 째  뒤 에서부터 num1  번 째에 서 있습니다 서 있는  사람 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "9 명이 달리기를 하고 있습니다. 태형이는 뒤에서 7번째로 달리고 있고, 지민이는 태형이 바로 앞에서 달리고 있습니다. 지민이는 몇 등으로 달리고 있을까요?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_minus(num0,num1),1),1)",
        "trg": "func_minus func_add func_minus num0 num1 1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "nae1": "지민",
            "num0": 9,
            "num1": 7
        },
        "src": "num0  명 이  달리기 를 하고 있습니다 nae0 이는  뒤 에서 num1  번 째로 달리고 있고 nae1 이는 nae0 이 바로  앞 에서 달리고 있습니다 nae1 이는 몇  등 으로 달리고 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "놀이공원에는 4명씩 탈 수 있는 A 놀이기구가 있습니다. 나정이는 이 놀이기구를 타기 위해서 3명의 친구와 함께 줄을 서 있습니다. 나정이네 팀의 앞에는 5팀이 있고, 뒤에는 2팀이 더 있습니다. 각 팀마다 서 있는 사람의 수가 같다고 할 때, A 놀이기구를 타기위해서 줄을 서 있는 사람은 몇 명입니까?",
        "Answer": 32,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(num2,num3),1),num0)",
        "trg": "func_multiply func_add func_add num2 num3 1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "나정",
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 5,
            "num3": 2
        },
        "src": " 놀이공원 에는 num0  명 씩 탈  수  있는 A  놀이기구 가 있습니다 nae0 이는 이  놀이기구 를 타기 위해서 num1  명 의  친구 와 함께  줄 을 서 있습니다 nae0 이네  팀 의  앞 에는 num2  팀 이 있고  뒤 에는 num3  팀 이 더 있습니다 각  팀 마다 서 있는  사람 의  수 가 같다고 할  때  A  놀이기구 를 타기위해서  줄 을 서 있는  사람 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18,
            19,
            24,
            27,
            28,
            29,
            33,
            35,
            38,
            39,
            41,
            44,
            45,
            46,
            49,
            50,
            55,
            56,
            58,
            61,
            64,
            65,
            70
        ]
    },
    {
        "Question": "학교 축제가 시작되었습니다. 20명의 학생들이 한 줄로 줄을 섰습니다. 윤기의 앞에 11명의 학생들이 서 있습니다. 윤기의 뒤에 서 있는 학생은 몇 명입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_divide(num0,num1), num2),1)",
        "trg": "func_minus func_minus func_divide num0 num1 num2 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "src": " 학교   축제 가  시작 되었습니다 num0  명 의  학생 들이 num1  줄 로  줄 을 섰습니다 nae0  의   앞 에 num2  명 의  학생 들이 서 있습니다 nae0  의   뒤 에 서 있는  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            32,
            3,
            4,
            5,
            37,
            10,
            15,
            16,
            18,
            20,
            25,
            26,
            27,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "용국이는 왼쪽에서 10번째 열, 오른쪽에서 7번째 열, 뒤에서 8번째 줄에 서서 체조를 하고 있습니다. 각 줄마다 서 있는 학생의 수가 같고, 체조를 하고 있는 학생이 모두 224명일 때 용국이는 앞에서 몇 번째에 서 있습니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num3,func_minus(func_add(num0,num1),1)),num2)",
        "trg": "func_minus func_divide num3 func_minus func_add num0 num1 1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "용국",
            "num0": 10,
            "num1": 7,
            "num2": 8,
            "num3": 224
        },
        "src": "nae0 이는  왼쪽 에서 num0  번 째 열  오른쪽 에서 num1  번 째 열  뒤 에서 num2  번 째  줄 에  서서   체조 를 하고 있습니다 각  줄 마다 서 있는  학생 의  수 가 같고  체조 를 하고 있는  학생 이 모두 num3  명일   때  nae0 이는  앞 에서 몇  번 째에 서 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            18,
            24,
            25,
            26,
            29,
            30,
            35,
            38,
            39,
            42,
            43,
            46,
            48,
            52,
            53,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "총 9개의 의자가 한 줄로 놓여 있다. 호석이가 왼쪽에서 부터 5번째에 앉아 있을 때, 오른쪽에서부터는 몇 번째에 앉아 있을까요?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_divide(num0,num1), num2),1)",
        "trg": "func_add func_minus func_divide num0 num1 num2 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "src": "총 num0  개 의  의자 가 num1  줄 로 놓여 있다 nae0 이가  왼쪽 에서 부터 num2  번 째에 앉아 있을  때   오른쪽 에서부터는 몇  번 째에 앉아 있을까요",
        "group_num": [
            1,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            22,
            26,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "은정이는 지은이와 한 팀이 되어 꼬리잡기 놀이를 하고 있습니다. 은정이는 맨 앞에 서 있고, 지은이는 뒤에서 2번째에 서 있습니다. 은정이와 지은이의 사이에 6명이 더 있을 때, 은정이의 팀은 몇 명입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_add(func_add(1,num1),num2)",
        "trg": "func_add func_add 1 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "은정",
            "nae1": "지은",
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 6
        },
        "src": "nae0 이는 nae1 이와 num0  팀 이 되어  꼬리  잡기   놀이 를 하고 있습니다 nae0 이는 맨  앞 에 서 있고 nae1 이는  뒤 에서 num1  번 째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이의  사이 에 num2  명 이 더 있을  때  nae0 이의  팀 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25,
            27,
            28,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36,
            39,
            40,
            42,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이는 저축을 하기 위해 은행을 갔습니다. 번호표를 뽑았더니 번호표에는 5번이라고 쓰여져 있었습니다. 그렇다면 호석이보다 먼저 은행 일을 볼 수 있는 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 5
        },
        "src": "nae0 이는  저축 을 하기 위해  은행 을 갔습니다  번호표 를 뽑았더니  번호표 에는 num0  번 이라고 쓰여져 있었습니다 그렇다면 nae0 이보다 먼저  은행   일 을 볼  수  있는  사람 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            34,
            4,
            5,
            8,
            11,
            14,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            26,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "은지는 수영 시합에서 7번째로 터치패드를 찍었습니다. 은지보다 빨리 도착한 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "nae1": "수영",
            "num0": 7
        },
        "src": "nae0 는 nae1  시합 에서 num0  번 째로  터치패드 를 찍었습니다 nae0 보다 빨리  도착 한  사람 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "급식을 받기 위해 5명의 어린이가 한 줄로 서 있습니다. 태형이는 앞에서부터 1번째에 서 있고, 정국이는 뒤에서부터 2번째에 서 있습니다. 태형이와 정국이 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_divide(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_minus func_minus func_divide num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "nae1": "정국",
            "num0": 5,
            "num1": 1,
            "num2": 1,
            "num3": 2
        },
        "src": " 급식 을 받기 위해 num0  명 의  어린이 가 num1  줄 로 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서부터 num2  번 째에 서 있고 nae1 이는  뒤 에서부터 num3  번 째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이  사이 에 서 있는  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            4,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            31,
            32,
            34,
            36,
            38,
            39,
            44
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기 시합에서 현민이는 8등을 했고, 민수는 6등을 했습니다. 선호는 현민이보다는 잘했지만 민수보다는 못했습니다. 민수는 몇 등입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "민수",
            "nae1": "선호",
            "num0": 8,
            "num1": 6
        },
        "src": " 달리기   시합 에서 현 민이 는 num0  등 을 했고 nae0 는 num1  등 을 했습니다 nae1 는 현 민이 보다는 잘했지만 nae0 보다는 못했습니다 nae0 는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            1,
            6,
            9,
            10,
            12,
            15,
            16,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "선착순 20명을 뽑는 이벤트가 있습니다. 지민이가 11번째일 때, 지민이 뒤로 몇 명이 더 뽑힐까요?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1),1)",
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 20,
            "num1": 11
        },
        "src": " 선착순  num0  명 을 뽑는  이벤트 가 있습니다 nae0 이가 num1  번 째일  때  nae0 이  뒤 로 몇  명 이 더 뽑힐까요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "7명이 달리기를 하여 남준이는 3등을 하였습니다. 남준이보다 늦게 도착한 학생은 몇 명일까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 7,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  명 이  달리기 를 하여 nae0 이는 num1  등 을 하였습니다 nae0 이보다 늦게  도착 한  학생 은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "수영 시합에서 남준이는 4번째로 결승선에 도달했고, 윤기는 2번째로 도착했습니다. 호석이는 윤기보다 나중에 도착했지만 남준이보다는 먼저 도착했습니다. 호석이는 몇 번째로 들어왔습니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_between(num1,num0)",
        "trg": "func_between num1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "수영",
            "nae1": "남준",
            "nae2": "윤기",
            "nae3": "호석",
            "num0": 4,
            "num1": 2
        },
        "src": "nae0  시합 에서 nae1 이는 num0  번 째로  결승선 에  도달 했고 nae2 는 num1  번 째로  도착 했습니다 nae3 이는 nae2 보다  나중 에  도착 했지만 nae1 이보다는 먼저  도착 했습니다 nae3 이는 몇  번 째로 들어왔습니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            26,
            27,
            29,
            31,
            32,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "출석번호 오름차순으로 9명이 앉아있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 앉아 있을 때, 출석번호 내림차순으로 다시 앉으면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 앉아 있을까요?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, num1),1)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "src": " 출석  번호   오름 차순으로 num0  명 이 앉아있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 num1  번 째에 앉아 있을  때   출석  번호  내림 차  순 으로 다시 앉으면 nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 앉아 있을까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            4,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            32,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "수영 시합에서 남준이는 2번째로 터치패드를 찍었고, 윤기는 4번째로 찍었습니다. 호석이는 윤기보다 먼저 들어왔지만 남준이보다는 나중에 들어왔습니다. 호석이의 등수는 몇 등입니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "수영",
            "nae1": "남준",
            "nae2": "윤기",
            "nae3": "호석",
            "num0": 2,
            "num1": 4
        },
        "src": "nae0  시합 에서 nae1 이는 num0  번 째로  터치패드 를 찍었고 nae2 는 num1  번 째로 찍었습니다 nae3 이는 nae2 보다 먼저 들어왔지만 nae1 이보다는  나중 에 들어왔습니다 nae3 이의  등수 는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            27,
            28,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "수행평가에서 지민이는 6개, 태형이는 8개를 맞혔습니다. 정국이는 지민이보다는 많이 맞혔지만 태형이보다는 적게 맞혔습니다. 정국이는 몇 개를 맞을까요?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "nae1": "태형",
            "nae2": "정국",
            "num0": 6,
            "num1": 8
        },
        "src": " 수행평가 에서 nae0 이는 num0  개  nae1 이는 num1  개 를 맞혔습니다 nae2 이는 nae0 이보다는 많이 맞혔지만 nae1 이보다는 적게 맞혔습니다 nae2 이는 몇  개 를 맞을까요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            8,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "스피드 스케이팅 시합에서 남준이는 4번째로 결승선을 통과하였고, 윤기는 2번째로 통과하였습니다. 호석이는 윤기보다 나중에 도착했지만 남준이보다는 먼저 도착했습니다. 호석이는 몇 번째로 통과했습니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_between(num1,num0)",
        "trg": "func_between num1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "윤기",
            "nae2": "호석",
            "num0": 4,
            "num1": 2
        },
        "src": " 스피드  스케이팅  시합 에서 nae0 이는 num0  번 째로  결승선 을  통과 하였고 nae1 는 num1  번 째로  통과 하였습니다 nae2 이는 nae1 보다  나중 에  도착 했지만 nae0 이보다는 먼저  도착 했습니다 nae2 이는 몇  번 째로  통과 했습니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            8,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            30,
            32,
            33,
            37,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "9명의 어린이가 수영을 하였습니다. 은지 뒤에 들어온 어린이가 3명이라면, 은지는 몇 등을 하였을까요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "수영",
            "nae1": "은지",
            "num0": 9,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  명 의  어린이 가 nae0  을  하였습니다 nae1  뒤 에 들어온  어린이 가 num1  명 이라면 nae1 는 몇  등 을 하였을까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이네 학교 학생들이 키가 작은 순서대로 번호를 붙여 줄을 섰습니다. 68번인 정국이와 은지 사이에 3명이 서 있다면 은지의 번호는 몇 번입니까?",
        "Answer": 72,
        "Equation": "func_add(func_add(num0,num1),1)",
        "trg": "func_add func_add num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "nae1": "은지",
            "num0": 68,
            "num1": 3
        },
        "src": "nae0 이네  학교   학생 들이  키 가 작은  순서 대로  번호 를 붙여  줄 을 섰습니다 num0  번 인 nae0 이와 nae1  사이 에 num1  명 이 서 있다면 nae1  의   번호 는 몇  번 입니까",
        "group_num": [
            0,
            35,
            7,
            8,
            12,
            15,
            16,
            19,
            21,
            22,
            24,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "성민이는 좋아하는 과목 순으로 책장에 있는 책을 정리했습니다. 책장에 책이 수학, 영어, 과학, 국어, 사회 순으로 정리되어 있고 순서대로 본다고 할 때, 성민이가 첫 번째로 보게 될 과목은 어떤 과목입니까?",
        "Answer": "수학",
        "Equation": "func_listindex(seq0,num0)",
        "trg": "func_listindex seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "수학",
                "영어",
                "과학",
                "국어",
                "사회"
            ],
            "nae0": "성민",
            "num0": 1
        },
        "src": "nae0 이는 좋아하는  과목   순 으로  책장 에 있는  책 을  정리 했습니다  책장 에  책 이 seq0  순 으로  정리 되어 있고  순서 대로 본다고 할  때  nae0 이가 num0  번 째로 보게 될  과목 은 어떤  과목 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            8,
            11,
            12,
            17,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            30,
            32,
            33,
            34,
            37,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "키가 작은 사람부터 순서대로 9명이 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 큰 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, num1),1)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "src": " 키 가 작은  사람 부터  순서 대로 num0  명 이 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 num1  번 째에 서 있습니다  키 가 큰  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26,
            28,
            32,
            34,
            35,
            38,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 1번째에 서 있고, 정국이는 4번째에 서 있습니다. 민영이와 정국이 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1,1),num0)",
        "trg": "func_minus func_minus num1 1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "정국",
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "src": "nae0 이는 num0  번 째에 서 있고 nae1 이는 num1  번 째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이  사이 에 서 있는  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "책장에 동화책이 8권 꽂혀 있습니다. 4번째 동화책과 6번째 동화책 사이에는 동화책이 몇 권 있을까요?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num2,1),num1)",
        "trg": "func_minus func_minus num2 1 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 4,
            "num2": 6
        },
        "src": " 책장 에  동화책 이 num0  권  꽂혀 있습니다 num1  번 째  동화책 과 num2  번 째  동화책   사이 에는  동화책 이 몇  권  있을까요",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            15,
            17,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "영화관 의자에 친구들이 한 줄로 앉아 있습니다. 남준이는 왼쪽에서 4번째, 오른쪽에서 5번째에 앉아 있습니다. 한 줄에 앉아 있는 친구들은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num1,num2),1),num3)",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num1 num2 1 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 1
        },
        "src": " 영화관   의자 에  친구 들이 num0  줄 로 앉아 있습니다 nae0 이는  왼쪽 에서 num1  번 째  오른쪽 에서 num2  번 째에 앉아 있습니다 num3  줄 에 앉아 있는  친구 들은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            34,
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "화장실에서 친구들이 한 줄로 서 있습니다. 유나는 7번째에 서 있고, 유정이는 유나 뒤에 서 있습니다. 유정이는 몇 번째에 서 있을까요?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(num1,1)",
        "trg": "func_add num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "nae1": "유정",
            "num0": 1,
            "num1": 7
        },
        "src": " 화장실 에서  친구 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 는 num1  번 째에 서 있고 nae1 이는 nae0  뒤 에 서 있습니다 nae1 이는 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기네 모둠 학생들이 한 줄로 서 있습니다. 윤기는 앞에서 3번째, 뒤에서 5번째에 서 있습니다. 윤기네 모둠 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num1,num2),1),num0)",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num1 num2 1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 5
        },
        "src": "nae0 네 모둠  학생 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 는  앞 에서 num1  번 째  뒤 에서 num2  번 째에 서 있습니다 nae0 네 모둠  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "학생들이 청팀과 백팀으로 나누어 줄다리기 시합을 하고 있습니다. 청팀과 백팀의 학생수는 같고, 청팀의 맨 앞과 맨 뒤에 상수와 자욱이가 있습니다. 상수와 자욱이의 사이에 5명이 있을 때, 줄다리기를 하는 학생은 모두 몇명입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(func_add(1,1),num0)",
        "trg": "func_add func_add 1 1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "상수",
            "nae1": "자욱",
            "num0": 5
        },
        "src": " 학생 들이  청  팀 과 백 팀 으로 나누어  줄다리기   시합 을 하고 있습니다  청  팀 과 백 팀 의  학생  수 는 같고  청  팀 의 맨  앞 과 맨  뒤 에 nae0 와 nae1 이가 있습니다 nae0 와 nae1 이의  사이 에 num0  명 이 있을  때   줄다리기 를 하는  학생 은 모두 몇 명 입니까",
        "group_num": [
            8,
            10,
            12,
            13,
            23,
            27,
            28,
            30,
            31,
            33,
            35,
            37,
            38,
            40,
            42,
            44,
            47,
            51,
            54,
            57
        ]
    },
    {
        "Question": "학생들이 A팀과 B팀으로 나누어 줄다리기 시합을 하고 있습니다. A팀의 학생수는 B팀의 학생수보다 1명이 많습니다. A팀의 맨 앞에는 민호가 있고, 뒤에서 3번째에는 기태가 있습니다. 민호와 기태 사이에 5명이 있을 때, 줄다리기를 하는 학생은 모두 몇명입니까?",
        "Answer": 17,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_add(func_add(1,num1),num2),2),num0)",
        "trg": "func_minus func_multiply func_add func_add 1 num1 num2 2 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "민호",
            "nae1": "기태",
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 5
        },
        "src": " 학생 들이 A  팀 과 B  팀 으로 나누어  줄다리기   시합 을 하고 있습니다 A  팀 의  학생  수 는 B  팀 의  학생  수 보다 num0  명 이 많습니다 A  팀 의 맨  앞 에는 nae0 가 있고  뒤 에서 num1  번 째에는 nae1 가 있습니다 nae0 와 nae1  사이 에 num2  명 이 있을  때   줄다리기 를 하는  학생 은 모두 몇 명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            20,
            25,
            26,
            29,
            30,
            33,
            34,
            36,
            38,
            39,
            41,
            43,
            44,
            46,
            47,
            49,
            50,
            52,
            55,
            59,
            62,
            65
        ]
    },
    {
        "Question": "0 부터 9까지의 숫자 카드를 크기 순서대로 놓았습니다. 5번째 카드와 7번째 카드 사이에 놓인 숫자 카드의 수를 쓰세요.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_find_smallorder(func_rangelist(num0,num1),func_between(num2,num3))",
        "trg": "func_find_smallorder func_rangelist num0 num1 func_between num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 0,
            "num1": 9,
            "num2": 5,
            "num3": 7
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  숫자   카드 를  크기   순서 대로 놓았습니다 num2  번 째  카드 와 num3  번 째  카드   사이 에 놓인  숫자   카드 의  수 를 쓰세요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            8,
            11,
            13,
            16,
            18,
            20,
            22,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이네 모둠은 6명입니다. 호석이는 모둠에서 몸무게가 제일 많이 나가고, 유정이는 호석이 다음으로 몸무게가 많이 나갑니다. 유정이보다 몸무게가 적은 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,1),1)",
        "trg": "func_minus func_minus num0 1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "nae1": "유정",
            "num0": 6
        },
        "src": "nae0 이네 모둠은 num0  명 입니다 nae0 이는 모둠에서  몸무게 가  제일  많이 나가고 nae1 이는 nae0 이  다음 으로  몸무게 가 많이 나갑니다 nae1 이보다  몸무게 가 적은  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            34,
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "버스 정류장에 5명의 어린이가 서있습니다. 지민이는 뒤에서부터 2번째에 서 있을 때, 앞에서부터 몇 번째에 서 있을까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "src": " 버스   정류장 에 num0  명 의  어린이 가 서있습니다 nae0 이는  뒤 에서부터 num1  번 째에 서 있을  때   앞 에서부터 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "도서관에 똑같은 책장이 26개 있습니다. 각 책장은 12층이고, 각 층마다 꽂혀있는 책의 수는 같습니다. 과학책은 어느 책장의 한 층의 왼쪽에서 7번째, 오른쪽에서 15번째에 있습니다. 도서관에 책장에 꽂혀 있는 책은 모두 몇 권입니까?",
        "Answer": 6552,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(func_add(num3,num4),1))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 func_minus func_add num3 num4 1",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 12,
            "num2": 1,
            "num3": 7,
            "num4": 15
        },
        "src": " 도서관 에 똑같은  책장 이 num0  개  있습니다 각  책장 은 num1  층 이고 각  층 마다 꽂혀있는  책 의  수 는 같습니다  과학  책 은 어느  책장 의 num2  층 의  왼쪽 에서 num3  번 째  오른쪽 에서 num4  번 째에 있습니다  도서관 에  책장 에 꽂혀 있는  책 은 모두 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            8,
            11,
            14,
            17,
            22,
            29,
            32,
            34,
            36,
            37,
            39,
            41,
            42,
            47,
            48,
            51,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "식당이 문을 열기도 전에 20명의 손님들이 한 줄로 줄을 섰습니다. 윤기의 앞에 11명의 손님들이 서 있습니다. 윤기의 뒤에 서 있는 손님은 몇 명입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_divide(num0,num1), num2),1)",
        "trg": "func_minus func_minus func_divide num0 num1 num2 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "src": " 식당 이  문 을  열기 도  전 에 num0  명 의  손님 들이 num1  줄 로  줄 을 섰습니다 nae0  의   앞 에 num2  명 의  손님 들이 서 있습니다 nae0  의   뒤 에 서 있는  손님 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            32,
            34,
            35,
            8,
            40,
            13,
            18,
            19,
            21,
            23,
            28,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기 시합에서 정국이는 7등을 했고, 민영이는 5등을 했습니다. 태형이는 민영이보다 못했지만 정국이보다는 잘했습니다. 태형이는 몇 등입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "nae1": "민영",
            "nae2": "태형",
            "num0": 7,
            "num1": 5
        },
        "src": " 달리기   시합 에서 nae0 이는 num0  등 을 했고 nae1 이는 num1  등 을 했습니다 nae2 이는 nae1 이보다 못했지만 nae0 이보다는 잘했습니다 nae2 이는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이는 3번째에 서 있습니다. 호석이 앞에 서 있는 사람은 몇 명일까요?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 3
        },
        "src": "nae0 이는 num0  번 째에 서 있습니다 nae0 이  앞 에 서 있는  사람 은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "놀이 공원에 들어가려고 친구들이 줄을 서 있습니다. 남준이는 앞에서 4번째, 뒤에서 5번째에 서 있습니다. 줄을 서 있는 어린이는 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),1)",
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 4,
            "num1": 5
        },
        "src": " 놀이   공원 에 들어가려고  친구 들이  줄 을 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서 num0  번 째  뒤 에서 num1  번 째에 서 있습니다  줄 을 서 있는  어린이 는 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            33,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "마트에서 남준이네 물건은 3번째 물건의 바로 뒤에 있습니다. 남준이네 물건은 몇 번째일까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "trg": "func_add num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 3
        },
        "src": " 마트 에서 nae0 이네  물건 은 num0  번 째  물건 의 바로  뒤 에 있습니다 nae0 이네  물건 은 몇  번 째일까요",
        "group_num": [
            2,
            6,
            8,
            11,
            12,
            14,
            15,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이는 모둠에서 몸무게가 제일 적게 나가고, 유정이는 호석이 다음으로 몸무게가 적게 나갑니다. 호석이네 모둠은 총 6명일 때, 유정이보다 몸무게가 많은 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,1),1)",
        "trg": "func_minus func_minus num0 1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "nae1": "유정",
            "num0": 6
        },
        "src": "nae0 이는 모둠에서  몸무게 가  제일  적게 나가고 nae1 이는 nae0 이  다음 으로  몸무게 가 적게 나갑니다 nae0 이네 모둠은 총 num0  명일   때  nae1 이보다  몸무게 가 많은  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            35,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            25,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이와 친구들이 복도에 1 줄로 서 있습니다. 지민이는 4번째에 서 있고, 호석이는 그 앞에 서 있습니다. 호석이는 몇 번째에 서 있을까요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_minus(num1,1)",
        "trg": "func_minus num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "nae1": "호석",
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "src": "nae0 이와  친구 들이  복도 에 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 이는 num1  번 째에 서 있고 nae1 이는 그  앞 에 서 있습니다 nae1 이는 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            21,
            23,
            24,
            25,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이와 남준이는 같은 아파트에 살고 있습니다. 태형은 6층에 살고 있고, 남준이는 태형이의 바로 위층에 살고 있습니다. 남준이는 몇 층에 살고 있습니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "trg": "func_add num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "nae1": "남준",
            "num0": 6
        },
        "src": "nae0 이와 nae1 이는 같은  아파트 에 살고 있습니다 nae0  은  num0  층 에 살고 있고 nae1 이는 nae0 이의 바로  위층 에 살고 있습니다 nae1 이는 몇  층 에 살고 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            23,
            24,
            25,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "정민이는 학교에서 일주일동안 하루에 한 과목씩 시험을 보기로 했습니다. 국어,과학,영어,수학,사회 순서로 시험을 보게 된다면 목요일에 보게 될 시험은 어떤 과목입니까?",
        "Answer": "수학",
        "Equation": "func_listindex(seq0,4)",
        "trg": "func_listindex seq0 4",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "국어",
                "과학",
                "영어",
                "수학",
                "사회"
            ],
            "nae0": "정민",
            "num0": 1
        },
        "src": "nae0 이는  학교 에서  일주일  동안   하루 에 num0  과목 씩  시험 을 보기로 했습니다 seq0  순서 로  시험 을 보게 된다면  목요일 에 보게 될  시험 은 어떤  과목 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            16,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "수영 시합에서 남준이는 2번째로 결승선에 도달했고, 윤기는 4번째로 도착했습니다. 호석이는 윤기보다 먼저 도착했지만 남준이보다는 나중에 도착했습니다. 호석이는 몇 번째로 들어왔습니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "수영",
            "nae1": "남준",
            "nae2": "윤기",
            "nae3": "호석",
            "num0": 2,
            "num1": 4
        },
        "src": "nae0  시합 에서 nae1 이는 num0  번 째로  결승선 에  도달 했고 nae2 는 num1  번 째로  도착 했습니다 nae3 이는 nae2 보다 먼저  도착 했지만 nae1 이보다는  나중 에  도착 했습니다 nae3 이는 몇  번 째로 들어왔습니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            31,
            32,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "버스를 타기 위해 사람들이 줄을 섰습니다. 유정이의 앞에 8명이 서 있습니다. 유정이는 몇 번째에 서 있는지 답을 구하세요.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "trg": "func_add num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "num0": 8
        },
        "src": " 버스 를 타기 위해  사람 들이  줄 을 섰습니다 nae0 이의  앞 에 num0  명 이 서 있습니다 nae0 이는 몇  번 째에 서 있는지  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            22,
            23,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이네 모둠 10명의 학생들이 나란히 줄을 섰습니다. 정국이가 앞에서부터 5번째에 서 있다면 뒤에서부터는 몇 번째에 서 있는 것일까요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 10,
            "num1": 5
        },
        "src": "nae0 이네 모둠 num0  명 의  학생 들이 나란히  줄 을 섰습니다 nae0 이가  앞 에서부터 num1  번 째에 서 있다면  뒤 에서부터는 몇  번 째에 서 있는  것 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            25,
            26,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "유정이는 오늘 학교에 3번째로 왔습니다. 유정이보다 학교에 먼저 온 어린이는 몇 명일까요?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "num0": 3
        },
        "src": "nae0 이는  오늘   학교 에 num0  번 째로 왔습니다 nae0 이보다  학교 에 먼저 온  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이네 모둠 학생들이 달리기를 하였습니다. 민영이는 앞에서 4번째로 달리고 있고, 정국이는 뒤에서 2번째로 달리고 있습니다. 민영이와 정국이 사이에는 은지와 태형이만 달리고 있다면 민영이네 모둠 학생은 몇 명일까요?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(func_add(func_add(num0,num1),1),1)",
        "trg": "func_add func_add func_add num0 num1 1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "정국",
            "nae2": "은지",
            "nae3": "태형",
            "num0": 4,
            "num1": 2
        },
        "src": "nae0 이네 모둠  학생 들이  달리기 를 하였습니다 nae0 이는  앞 에서 num0  번 째로 달리고 있고 nae1 이는  뒤 에서 num1  번 째로 달리고 있습니다 nae0 이와 nae1 이  사이 에는 nae2 와 nae3 이만 달리고 있다면 nae0 이네 모둠  학생 은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            32,
            34,
            36,
            37,
            38,
            40,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "학교에서 국어, 수학, 영어, 과학, 사회의 순서로 시험을 봤습니다. 3번째로 시험을 본 과목은 무엇입니까?",
        "Answer": "영어",
        "Equation": "func_listindex(seq0,num0)",
        "trg": "func_listindex seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "국어",
                "수학",
                "영어",
                "과학",
                "사회"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": " 학교 에서 seq0  의   순서 로  시험 을 봤습니다 num0  번 째로  시험 을 본  과목 은 무엇입니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            8,
            9,
            11,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "학생들이 한 줄로 서 있습니다. 유정이는 맨 뒤에 서 있습니다. 은정이는 앞에서 5번째에 서 있습니다. 은정이와 유정이 사이에 8명이 서 있을 때, 줄을 서 있는 학생은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(1,num1),num2),num0)",
        "trg": "func_multiply func_add func_add 1 num1 num2 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "nae1": "은정",
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 8
        },
        "src": " 학생 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 이는 맨  뒤 에 서 있습니다 nae1 이는  앞 에서 num1  번 째에 서 있습니다 nae1 이와 nae0 이  사이 에 num2  명 이 서 있을  때   줄 을 서 있는  학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            27,
            29,
            32,
            33,
            37,
            38,
            41,
            44
        ]
    },
    {
        "Question": "매표소 앞에 사람들이 표를 사기 위해 줄을 섰습니다. 남준이의 앞에 7명이 서 있습니다. 남준이는 몇 번째에 서 있는지 구하세요.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "trg": "func_add num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 7
        },
        "src": " 매표소   앞 에  사람 들이  표 를  사기  위해  줄 을 섰습니다 nae0 이의  앞 에 num0  명 이 서 있습니다 nae0 이는 몇  번 째에 서 있는지 구하세요",
        "group_num": [
            1,
            8,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            25,
            26,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "버스 정류장에 5명의 어린이가 서 있습니다. 유나는 2번째에 서 있고, 은지는 4번째에 서 있습니다. 유나와 은지 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num2,1),num1)",
        "trg": "func_minus func_minus num2 1 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "nae1": "은지",
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 4
        },
        "src": " 버스   정류장 에 num0  명 의  어린이 가 서 있습니다 nae0 는 num1  번 째에 서 있고 nae1 는 num2  번 째에 서 있습니다 nae0 와 nae1  사이 에 서 있는  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            29,
            30,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 9까지의 수를 왼쪽에서부터 작은 순서대로 늘어놓을 때, 오른쪽에서 2번째에 놓이는 수는 얼마일까요?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_find_smallorder(func_rangelist(num0,num1),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_find_smallorder func_rangelist num0 num1 func_minus 1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 2
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  수 를  왼쪽 에서부터 작은  순서 대로 늘어놓을  때   오른쪽 에서 num2  번 째에 놓이는  수 는  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "식당 앞에 20명의 손님들이 줄을 서고 대기하고 있습니다. 윤기의 앞에 11명의 손님들이 기다리고 있습니다. 윤기의 뒤에서 기다리고 있는 손님은 몇 명입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1),1)",
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 20,
            "num1": 11
        },
        "src": " 식당   앞 에 num0  명 의  손님 들이  줄 을 서고  대기 하고 있습니다 nae0  의   앞 에 num1  명 의  손님 들이 기다리고 있습니다 nae0  의   뒤 에서 기다리고 있는  손님 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            35,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            23,
            24,
            25,
            27,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "콘서트장에 들어가려고 친구들이 한 줄로 서 있습니다. 남준이는 뒤에서 4번째, 앞에서 5번째에 서 있습니다. 줄을 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num1,num2),1),num0)",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num1 num2 1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 5
        },
        "src": " 콘서트  장 에 들어가려고  친구 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 이는  뒤 에서 num1  번 째  앞 에서 num2  번 째에 서 있습니다  줄 을 서 있는  사람 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            34,
            3,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "지빈이는 앞에서 3번째 줄, 뒤에서 2번째 줄, 왼쪽에서 1번째 열, 오른쪽에서 8번째 열에 앉아 공부를 하고 있습니다. 각 줄마다 앉아 있는 학생의 수가 같다고 할 때, 교실에서 공부하고 있는 학생은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 32,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num0,num1),1),func_minus(func_add(num2,num3),1))",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num0 num1 1 func_minus func_add num2 num3 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "지빈",
            "num0": 3,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 8
        },
        "src": "nae0 이는  앞 에서 num0  번 째 줄  뒤 에서 num1  번 째 줄  왼쪽 에서 num2  번 째 열  오른쪽 에서 num3  번 째  열 에 앉아  공부 를 하고 있습니다 각  줄 마다 앉아 있는  학생 의  수 가 같다고 할  때   교실 에서  공부 하고 있는  학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            24,
            27,
            30,
            31,
            32,
            35,
            36,
            41,
            42,
            47,
            48,
            51,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "학생들이 한 줄로 서 있습니다. 지호는 앞에서 2번째 서 있고, 상민이는 뒤에서 2번째 서 있습니다. 지호와 상민이 사이에 5명이 더 있고, 줄은 선 모든 학생들 중 3명이 여학생이라면 줄은 선 남학생은 모두 몇 명입니까? ",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_add(func_add(num1,num2),num3),num0),num4)",
        "trg": "func_minus func_multiply func_add func_add num1 num2 num3 num0 num4",
        "Numbers": {
            "nae0": "지호",
            "nae1": "상민",
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 5,
            "num4": 3
        },
        "src": " 학생 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 는  앞 에서 num1  번 째 서 있고 nae1 이는  뒤 에서 num2  번 째 서 있습니다 nae0 와 nae1 이  사이 에 num3  명 이 더 있고  줄 은 선 모든  학생 들  중  num4  명 이  여학생 이라면  줄 은 선  남학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            29,
            31,
            34,
            35,
            38,
            41,
            43,
            50,
            53,
            56
        ]
    },
    {
        "Question": "지우는 친구들과 여행을 떠나기 위해 버스정류장에서 만나기로 했습니다. 지우가 도착했을 때 2명의 친구가 이미 도착해있었고, 아직 4명의 친구가 오지 않았습니다. 여행을 떠나기로 한 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(func_add(num0,1),num1)",
        "trg": "func_add func_add num0 1 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "지우",
            "num0": 2,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "src": "nae0 는  친구 들과  여행 을 떠나기 위해  버스  정류장 에서 만나기로 했습니다 nae0 가  도착 했을  때  num0  명 의  친구 가 이미  도착 해있었고 아직 num1  명 의  친구 가 오지 않았습니다  여행 을 떠나기로 num2  사람 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            23,
            25,
            26,
            27,
            32,
            33,
            36,
            37,
            40,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "5명의 어린이가 나란히 줄을 서 있습니다. 정국이는 앞에서 2번째에 서 있습니다. 정국이는 뒤에서 몇 번째에 서 있습니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  명 의  어린이 가 나란히  줄 을 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서 num1  번 째에 서 있습니다 nae0 이는  뒤 에서 몇  번 째에 서 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "콘서트장에서 윤기의 앞에 11명의 사람들이 들어가길 기다리고 있습니다. 총 20명이 기다리고 있다고 할 때, 윤기의 뒤에서 기다리고 있는 사람은 몇 명입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1, num0),1)",
        "trg": "func_minus func_minus num1 num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 11,
            "num1": 20
        },
        "src": " 콘서트  장 에서 nae0  의   앞 에 num0  명 의  사람 들이 들어가길 기다리고 있습니다 총 num1  명 이 기다리고 있다고 할  때  nae0  의   뒤 에서 기다리고 있는  사람 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            33,
            3,
            5,
            7,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "키가 큰 사람부터 한 줄로  순서대로 9명이 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_divide(num1,num0), num2),1)",
        "trg": "func_add func_minus func_divide num1 num0 num2 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 5
        },
        "src": " 키 가 큰  사람 부터 num0  줄 로  순서 대로 num1  명 이 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 num2  번 째에 서 있습니다  키 가 작은  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            26,
            28,
            29,
            31,
            35,
            37,
            38,
            41,
            42,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "선착순 20명을 뽑는 이벤트가 있습니다. 지민이가 11번째일 때, 지민이보다 몇 명이 더 먼저 뽑혔나요?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_minus(num1,1)",
        "trg": "func_minus num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 20,
            "num1": 11
        },
        "src": " 선착순  num0  명 을 뽑는  이벤트 가 있습니다 nae0 이가 num1  번 째일  때  nae0 이보다 몇  명 이 더 먼저 뽑혔나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            19,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이 앞에는 5명이 서 있고, 뒤에는 3명이 서있습니다. 모두 몇 명이 서 있는지 구하세요.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_add(func_add(num0,num1),1)",
        "trg": "func_add func_add num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "src": "nae0 이  앞 에는 num0  명 이 서 있고  뒤 에는 num1  명 이 서있습니다 모두 몇  명 이 서 있는지 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            19,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "상민이는 운동회에서 오래달리기 시합을 하고 있습니다. 상민이는 12등을 했고, 그 이후에 14명의 친구가 결승선을 통과했습니다. 모두 몇명이 오래달리기 시합을 했습니까?",
        "Answer": 26,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "상민",
            "num0": 12,
            "num1": 14
        },
        "src": "nae0 이는  운동회 에서  오래  달리기   시합 을 하고 있습니다 nae0 이는 num0  등 을 했고 그  이후 에 num1  명 의  친구 가  결승선 을  통과 했습니다 모두 몇 명 이  오래  달리기   시합 을 했습니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            34,
            4,
            36,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15,
            19,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "이어달리기 시간입니다. 남준이는 2번째로, 윤기는 4번째로 달리기로 하였습니다. 호석이는 남준이보다 나중에 출발하지만 윤기보다는 먼저 출발합니다. 호석이는 몇 번째로 뛰기로 했습니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "윤기",
            "nae2": "호석",
            "num0": 2,
            "num1": 4
        },
        "src": " 이어달리기   시간 입니다 nae0 이는 num0  번 째로 nae1 는 num1  번 째로  달리기 로 하였습니다 nae2 이는 nae0 이보다  나중 에  출발 하지만 nae1 보다는 먼저  출발 합니다 nae2 이는 몇  번 째로 뛰기로 했습니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            33,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기 시합을 하였습니다. 유나는 1등, 민영이는 4등을 하였습니다. 유나가 도착점에 들어온 후, 몇 명이 더 들어온 뒤에 민영이가 들어왔을까요?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1,1),num0)",
        "trg": "func_minus func_minus num1 1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "nae1": "민영",
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "src": " 달리기   시합 을 하였습니다 nae0 는 num0  등  nae1 이는 num1  등 을 하였습니다 nae0 가  도착  점 에 들어온  후  몇  명 이 더 들어온  뒤 에 nae1 이가 들어왔을까요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            4,
            6,
            8,
            10,
            13,
            14,
            19,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기에서 윤기는 4등을 하였고, 윤기보다 늦게 들어온 어린이는 2명이었습니다. 어린이들이 1 명씩 차례로 들어왔다면 윤기네 모둠은 몇 명일까요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 달리기 에서 nae0 는 num0  등 을 하였고 nae0 보다 늦게 들어온  어린이 는 num1  명 이었습니다  어린이 들이 num2  명 씩  차례 로 들어왔다면 nae0 네 모둠은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            19,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "진용이네 반 친구들은 체력검사를 하기 위해서 학급번호 순서대로 줄을 서 있습니다. 진용이의 바로 앞에는 성진이가 있고, 성진이는 앞에서 7번째 입니다. 진용이의 뒤에 15명의 친구들이 더 있다면, 진용이의 반 친구들은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 23,
        "Equation": "func_add(func_add(num0,1),num1)",
        "trg": "func_add func_add num0 1 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "진용",
            "nae1": "성진",
            "num0": 7,
            "num1": 15
        },
        "src": "nae0 이네  반   친구 들은  체력  검사 를 하기 위해서  학급  번호   순서 대로  줄 을 서 있습니다 nae0 이의 바로  앞 에는 nae1 이가 있고 nae1 이는  앞 에서 num0  번 째 입니다 nae0 이의  뒤 에 num1  명 의  친구 들이 더 있다면 nae0 이의  반   친구 들은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            8,
            9,
            12,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            28,
            30,
            32,
            33,
            34,
            36,
            38,
            43,
            44,
            45,
            49,
            50,
            53
        ]
    },
    {
        "Question": "줄을 서 있는 사람은 모두 5명입니다. 호석이보다 먼저 온 사람은 2명입니다. 호석이는 앞에서 몇 번째에 서 있을까요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_add(num1,1)",
        "trg": "func_add num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "src": " 줄 을 서 있는  사람 은 모두 num0  명 입니다 nae0 이보다 먼저 온  사람 은 num1  명 입니다 nae0 이는  앞 에서 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            21,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "식당 앞에 20명의 손님들이 줄을 서고 대기하고 있습니다. 윤기의 뒤에 11명의 손님들이 기다리고 있습니다. 윤기의 앞에서 기다리고 있는 손님은 몇 명입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1),1)",
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 20,
            "num1": 11
        },
        "src": " 식당   앞 에 num0  명 의  손님 들이  줄 을 서고  대기 하고 있습니다 nae0  의   뒤 에 num1  명 의  손님 들이 기다리고 있습니다 nae0  의   앞 에서 기다리고 있는  손님 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            35,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            23,
            24,
            25,
            27,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "학생들이 한 줄로 서 있습니다. 유진이는 뒤에서 6번째에 서 있습니다. 은주는 맨 앞에 서 있습니다. 유진이와 은주 사이에 4명이 서 있을 때, 줄을 서 있는 학생은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(num1,1),num2),num0)",
        "trg": "func_multiply func_add func_add num1 1 num2 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유진",
            "nae1": "은주",
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 4
        },
        "src": " 학생 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 이는  뒤 에서 num1  번 째에 서 있습니다 nae1 는 맨  앞 에 서 있습니다 nae0 이와 nae1  사이 에 num2  명 이 서 있을  때   줄 을 서 있는  학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            31,
            32,
            36,
            37,
            40,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이네 모둠은 6명입니다. 호석이는 모둠에서 몸무게가 제일 적게 나가고, 유정이는 호석이 다음으로 몸무게가 적게 나갑니다. 유정이보다 몸무게가 많은 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,1),1)",
        "trg": "func_minus func_minus num0 1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "nae1": "유정",
            "num0": 6
        },
        "src": "nae0 이네 모둠은 num0  명 입니다 nae0 이는 모둠에서  몸무게 가  제일  적게 나가고 nae1 이는 nae0 이  다음 으로  몸무게 가 적게 나갑니다 nae1 이보다  몸무게 가 많은  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            34,
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이네 반 학생들이 번호 순서대로 줄을 서 있습니다. 19번과 24번 사이에 줄을 서 있는 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1,num0),1)",
        "trg": "func_minus func_minus num1 num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 19,
            "num1": 24
        },
        "src": "nae0 이네  반   학생 들이  번호   순서 대로  줄 을 서 있습니다 num0  번 과 num1  번   사이 에  줄 을 서 있는  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            6,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            21,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "혜진이는 마트에서 계산을 하기 위해 줄을 서 있습니다. 혜진이 뒤에는 4명의 사람이 있고 줄을 선 사람은 모두 9명일 때, 몇 명이 더 계산을 해야 혜진이가 계산을 할 수 있습니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1,num0),1)",
        "trg": "func_minus func_minus num1 num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "혜진",
            "num0": 4,
            "num1": 9
        },
        "src": "nae0 이는  마트 에서  계산 을 하기 위해  줄 을 서 있습니다 nae0 이  뒤 에는 num0  명 의  사람 이 있고  줄 을 선  사람 은 모두 num1  명일   때  몇  명 이 더  계산 을 해야 nae0 이가  계산 을 할  수  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            37,
            6,
            7,
            38,
            10,
            11,
            12,
            42,
            14,
            44,
            16,
            21,
            24,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "5명이 달리기를 하고 있습니다. 호석이는 3등이고, 호석이는 바로 뒤에 유정이가 달리고 있습니다. 유정이는 뒤에서 몇 번째로 달리고 있을까요?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,func_add(num1,1)),1)",
        "trg": "func_add func_minus num0 func_add num1 1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "nae1": "유정",
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  명 이  달리기 를 하고 있습니다 nae0 이는 num1  등 이고 nae0 이는 바로  뒤 에 nae1 이가 달리고 있습니다 nae1 이는  뒤 에서 몇  번 째로 달리고 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "5명씩 달리는 달리기 시합에서 정민이는 4등을 했고, 윤지는 정민이보다 늦게 결승선을 통과했습니다. 윤지는 몇 등입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_between(num1,func_add(num0,1))",
        "trg": "func_between num1 func_add num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "정민",
            "nae1": "윤지",
            "num0": 5,
            "num1": 4
        },
        "src": "num0  명 씩 달리는  달리기   시합 에서 nae0 이는 num1  등 을 했고 nae1 는 nae0 이보다 늦게  결승선 을  통과 했습니다 nae1 는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            9,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            21,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "도서관에 똑같은 책장이 여러 개 있습니다. 각 책장은 7층이고, 각 층마다 꽂혀있는 책의 수는 같습니다. 과학책은 어느 책장의 한 층의 왼쪽에서 4번째, 오른쪽에서 7번째에 있습니다. 도서관의 책장에 꽂혀 있는 책이 모두 280권일 때, 도서관에 있는 책장은 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_divide(num4,func_multiply(num0,func_minus(func_add(num2,num3),1)))",
        "trg": "func_divide num4 func_multiply num0 func_minus func_add num2 num3 1",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 7,
            "num4": 280
        },
        "src": " 도서관 에 똑같은  책장 이 여러  개  있습니다 각  책장 은 num0  층 이고 각  층 마다 꽂혀있는  책 의  수 는 같습니다  과학  책 은 어느  책장 의 num1  층 의  왼쪽 에서 num2  번 째  오른쪽 에서 num3  번 째에 있습니다  도서관 의  책장 에 꽂혀 있는  책 이 모두 num4  권일   때   도서관 에 있는  책장 은 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            2,
            7,
            8,
            11,
            14,
            17,
            22,
            29,
            32,
            34,
            36,
            37,
            39,
            41,
            42,
            47,
            48,
            51,
            52,
            57,
            60,
            63
        ]
    },
    {
        "Question": "은지는 달리기 시합에서 7번째로 결승선을 통과했습니다. 은지보다 빨리 달린 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 7
        },
        "src": "nae0 는  달리기   시합 에서 num0  번 째로  결승선 을  통과 했습니다 nae0 보다 빨리 달린  사람 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "키가 큰 사람부터 순서대로 9명이 한 줄로 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_divide(num0,num1), num2),1)",
        "trg": "func_add func_minus func_divide num0 num1 num2 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "src": " 키 가 큰  사람 부터  순서 대로 num0  명 이 num1  줄 로 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 num2  번 째에 서 있습니다  키 가 작은  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            26,
            28,
            29,
            31,
            35,
            37,
            38,
            41,
            42,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "영재는 왼쪽에서 5번째 열, 오른쪽에서 12번째 열, 앞에서 6번째 줄에 서서 체조를 하고 있습니다. 각 줄마다 서 있는 학생의 수가 같고, 체조를 하고 있는 학생이 모두 160명일 때 영재의 뒤에는 몇명의 친구들이 더 있습니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num3,func_minus(func_add(num0,num1),1)),num2)",
        "trg": "func_minus func_divide num3 func_minus func_add num0 num1 1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "영재",
            "num0": 5,
            "num1": 12,
            "num2": 6,
            "num3": 160
        },
        "src": "nae0 는  왼쪽 에서 num0  번 째 열  오른쪽 에서 num1  번 째 열  앞 에서 num2  번 째  줄 에  서서   체조 를 하고 있습니다 각  줄 마다 서 있는  학생 의  수 가 같고  체조 를 하고 있는  학생 이 모두 num3  명일   때  nae0  의   뒤 에는 몇 명의   친구 들이 더 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            18,
            24,
            25,
            26,
            29,
            30,
            35,
            38,
            39,
            42,
            43,
            46,
            48,
            54,
            55
        ]
    },
    {
        "Question": "모눈종이에 점이 하나 찍혀 있습니다. 이 점은 왼쪽에서 2만큼, 오른쪽에서 4만큼, 위쪽에서 2만큼, 아래쪽에서 3만큼 떨어져 있습니다. 이 모눈종이는 모두 몇 칸입니까?",
        "Answer": 42,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(num0,num1),1),func_add(func_add(num2,num3),1))",
        "trg": "func_multiply func_add func_add num0 num1 1 func_add func_add num2 num3 1",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 4,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "src": " 모  눈  종이 에  점 이 하나 찍혀 있습니다 이  점 은  왼쪽 에서 num0  만큼   오른쪽 에서 num1  만큼   위쪽 에서 num2  만큼   아래쪽 에서 num3  만큼  떨어져 있습니다 이  모  눈  종이 는 모두 몇  칸 입니까",
        "group_num": [
            35,
            38,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            23,
            26,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "은지, 유정, 윤기가 계단에서 놀이를 하고 있습니다. 은지는 아래에서 3번째 계단에 있습니다. 유정이는 은지보다 2 계단 위에 있고, 윤기는 은지보다 5 계단 위에 있습니다. 유정이는 윤기보다 몇 계단 아래에 있을까요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_minus(num2,num1)",
        "trg": "func_minus num2 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "은지",
                "유정",
                "윤기"
            ],
            "nae0": "은지",
            "nae1": "유정",
            "nae2": "윤기",
            "num0": 3,
            "num1": 2,
            "num2": 5
        },
        "src": "seq0 가  계단 에서  놀이 를 하고 있습니다 nae0 는  아래 에서 num0  번 째  계단 에 있습니다 nae1 이는 nae0 보다 num1  계단   위 에 있고 nae2 는 nae0 보다 num2  계단   위 에 있습니다 nae1 이는 nae2 보다 몇  계단   아래 에 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            26,
            27,
            29,
            30,
            31,
            35,
            36,
            38,
            39,
            44
        ]
    },
    {
        "Question": "건물에 학원은 8층에 있고, 치과는 학원 바로 윗층에 있습니다. 치과는 몇 층에 있을까요?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "trg": "func_add num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 8
        },
        "src": " 건물 에  학원 은 num0  층 에 있고  치과 는  학원  바로  윗층 에 있습니다  치과 는 몇  층 에 있을까요",
        "group_num": [
            4,
            7,
            11,
            14,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "영우네 반 학생은 28명이고, 두 팀으로 나누어 줄다리기 시합을 하려고 합니다. 영우가 팀원들 중에 뒤에서 3번째에 위치하고 있을 때, 영우의 앞에 있는 팀원은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_minus func_divide num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "영우",
            "num0": 28,
            "num1": 2,
            "num2": 3
        },
        "src": "nae0 네  반   학생 은 num0  명 이고 num1  팀 으로 나누어  줄다리기   시합 을 하려고 합니다 nae0 가  팀원 들  중 에  뒤 에서 num2  번 째에  위치 하고 있을  때  nae0  의   앞 에 있는  팀원 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            20,
            23,
            25,
            27,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36,
            39,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "키가 큰 순서대로 9명이 앉아 있습니다. 지민이는 4번째로 앉아 있습니다. 키가 작은 순서대로 앉으면 지민이는 몇 번째로 앉게 될까요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 9,
            "num1": 4
        },
        "src": " 키 가 큰  순서 대로 num0  명 이 앉아 있습니다 nae0 이는 num1  번 째로 앉아 있습니다  키 가 작은  순서 대로 앉으면 nae0 이는 몇  번 째로 앉게 될까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            19,
            20,
            22,
            23,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이네 모둠 9명이 키가 큰 어린이부터 순서대로 한 줄을 섰습니다. 지민이 뒤에 3명이 서 있습니다. 지민이의 키는 몇 번째로 큰지 구하세요.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_minus func_divide num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "num2": 3
        },
        "src": "nae0 이네 모둠 num0  명 이  키 가 큰  어린이 부터  순서 대로 num1  줄 을 섰습니다 nae0 이  뒤 에 num2  명 이 서 있습니다 nae0 이의  키 는 몇  번 째로 큰지 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            33,
            34,
            8,
            10,
            11,
            13,
            16,
            17,
            19,
            21,
            24,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "유정이와 친구들이 영화표를 사려고 줄을 서 있습니다. 유정이는 앞에서 4번째, 뒤에서 6번째에 서 있습니다. 줄을 서 있는 어린이는 모두 몇 명일까요?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),1)",
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "num0": 4,
            "num1": 6
        },
        "src": "nae0 이와  친구 들이  영화  표 를 사려고  줄 을 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서 num0  번 째  뒤 에서 num1  번 째에 서 있습니다  줄 을 서 있는  어린이 는 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            35,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "은지는 달리기에서 7등을 했습니다. 은지보다 빨리 달린 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 7
        },
        "src": "nae0 는  달리기 에서 num0  등 을 했습니다 nae0 보다 빨리 달린  사람 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어린이 8명이 버스를 타기 위해 줄을 서 있습니다. 2번째 어린이와 7번째 어린이 사이에는 몇 명의 어린이가 있을까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num2,1),num1)",
        "trg": "func_minus func_minus num2 1 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2,
            "num2": 7
        },
        "src": " 어린이  num0  명 이  버스 를 타기 위해  줄 을 서 있습니다 num1  번 째  어린이 와 num2  번 째  어린이   사이 에는 몇  명 의  어린이 가 있을까요",
        "group_num": [
            1,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            17,
            19,
            21,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "학생들이 한 줄로 서 있습니다. 지혜는 맨 앞에 서 있습니다. 혜진이는 뒤에서 7번째에 서 있습니다. 지혜와 혜진이 사이에 6명이 있을 때, 줄을 서있는 학생은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(1,num1),num2),num0)",
        "trg": "func_multiply func_add func_add 1 num1 num2 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "지혜",
            "nae1": "혜진",
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 6
        },
        "src": " 학생 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 는 맨  앞 에 서 있습니다 nae1 이는  뒤 에서 num1  번 째에 서 있습니다 nae0 와 nae1 이  사이 에 num2  명 이 있을  때   줄 을 서있는  학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            27,
            29,
            32,
            36,
            39,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "어린이들이 번호 순서대로 줄을 서 있습니다. 26번과 33번 사이에 서 있는 어린이는 모두 몇 명일까요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1,num0),1)",
        "trg": "func_minus func_minus num1 num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 33
        },
        "src": " 어린이 들이  번호   순서 대로  줄 을 서 있습니다 num0  번 과 num1  번   사이 에 서 있는  어린이 는 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            3,
            7,
            8,
            9,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "영화관 의자에 친구들이 한 줄로 앉아 있습니다. 남준이는 오른쪽에서 4번째, 왼쪽에서 5번째에 앉아 있습니다. 한 줄에 앉아 있는 친구들은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num1,num2),1),num3)",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num1 num2 1 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 1
        },
        "src": " 영화관   의자 에  친구 들이 num0  줄 로 앉아 있습니다 nae0 이는  오른쪽 에서 num1  번 째  왼쪽 에서 num2  번 째에 앉아 있습니다 num3  줄 에 앉아 있는  친구 들은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            34,
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "영훈이네 반 학생들은 졸업사진을 찍기 위해 줄을 서 있습니다. 영훈이는 앞에서 2번째 줄, 뒤에서 2번째 줄, 왼쪽에서 5번째 열, 오른쪽에서 5번째 열에 서 있습니다. 각 줄마다 서 있는 학생의 수가 같다고 할 때, 영훈이네 반 학생은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 27,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num0,num1),1),func_minus(func_add(num2,num3),1))",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num0 num1 1 func_minus func_add num2 num3 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "영훈",
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 5,
            "num3": 5
        },
        "src": "nae0 이네  반   학생 들은  졸업  사진 을 찍기 위해  줄 을 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서 num0  번 째 줄  뒤 에서 num1  번 째 줄  왼쪽 에서 num2  번 째 열  오른쪽 에서 num3  번 째  열 에 서 있습니다 각  줄 마다 서 있는  학생 의  수 가 같다고 할  때  nae0 이네  반   학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            24,
            26,
            28,
            30,
            32,
            34,
            36,
            38,
            41,
            42,
            43,
            46,
            47,
            52,
            53,
            55,
            60,
            63
        ]
    },
    {
        "Question": "20명의 학생들이 한 줄로 줄을 섰습니다. 윤기의 앞에 11명의 학생들이 서 있습니다. 윤기의 뒤에 서 있는 학생은 몇 명입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_divide(num0,num1), num2),1)",
        "trg": "func_minus func_minus func_divide num0 num1 num2 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "src": "num0  명 의  학생 들이 num1  줄 로  줄 을 섰습니다 nae0  의   앞 에 num2  명 의  학생 들이 서 있습니다 nae0  의   뒤 에 서 있는  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            5,
            10,
            11,
            13,
            15,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "칠판에 1부터 20까지의 숫자가 순서대로 써 있습니다. 이 중에서 10보다 크고 7의 배수인 수는 뒤에서 몇 번째에 있습니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,func_listindex(func_multiple(func_rangelist(num2,num1),num3),0)),1)",
        "trg": "func_add func_minus num1 func_listindex func_multiple func_rangelist num2 num1 num3 0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 10,
            "num3": 7
        },
        "src": " 칠판 에 num0 부터 num1 까지의  숫자 가  순서 대로 써 있습니다 이  중 에서 num2 보다 크고 num3  의   배수 인  수 는  뒤 에서 몇  번 째에 있습니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            24,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기 시합에서 현수는 6등을 했고, 영민이는 2등을 했습니다. 성용이와 선호, 진수 모두 현수보다는 잘했지만 영민이보다는 못했습니다. 진수가 선호와 성용이 사이에서 결승선을 통과했다면 진수는 몇 등입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_between(func_minus(num0,1),func_add(num1,1))",
        "trg": "func_between func_minus num0 1 func_add num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "현수",
            "nae1": "영민",
            "nae2": "성용",
            "nae3": "선호",
            "nae4": "진수",
            "num0": 6,
            "num1": 2
        },
        "src": " 달리기   시합 에서 nae0 는 num0  등 을 했고 nae1 이는 num1  등 을 했습니다 nae2 이와 nae3 nae4 모두 nae0 보다는 잘했지만 nae1 이보다는 못했습니다 nae4 가 nae3 와 nae2 이  사이에서   결승선 을  통과 했다면 nae4 는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            30,
            32,
            36,
            37,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "식당 앞에서 윤기의 뒤에 11명의 손님들이 기다리고 있습니다. 총 20명이 기다리고 있다고 할 때, 윤기의 앞에서 기다리고 있는 손님은 몇 명입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1, num0),1)",
        "trg": "func_minus func_minus num1 num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 11,
            "num1": 20
        },
        "src": " 식당   앞 에서 nae0  의   뒤 에 num0  명 의  손님 들이 기다리고 있습니다 총 num1  명 이 기다리고 있다고 할  때  nae0  의   앞 에서 기다리고 있는  손님 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            32,
            1,
            3,
            5,
            7,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            24,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "개미 9마리가 한 줄로 기어가고 있습니다. 3번째 개미와 8번째 개미 사이에는 개미가 몇 마리 있을까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num3,1),num2)",
        "trg": "func_minus func_minus num3 1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "마리",
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "num2": 3,
            "num3": 8
        },
        "src": " 개미  num0 nae0 가 num1  줄 로 기어가고 있습니다 num2  번 째  개미 와 num3  번 째  개미   사이 에는  개미 가 몇 nae0 있을까요",
        "group_num": [
            1,
            2,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            16,
            18,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "운동장에 같은 조끼리 한 줄로 서있습니다. 영훈이는 왼쪽에서 9번째, 오른쪽에서 11번째에 서있습니다. 각 조에는 몇 명이 있습니까?",
        "Answer": 19,
        "Equation": "func_minus(func_add(num1,num2),1)",
        "trg": "func_minus func_add num1 num2 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "영훈",
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 11
        },
        "src": " 운동장 에 같은 조끼리 num0  줄 로 서있습니다 nae0 이는  왼쪽 에서 num1  번 째  오른쪽 에서 num2  번 째에 서있습니다 각  조에 는 몇  명 이 있습니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "수학 시험에서 정민이는 5등을 했고, 윤지는 7등을 했습니다. 지민이는 정민이보다 못했지만 윤지보다는 잘했습니다. 지민이는 몇 등입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "정민",
            "nae1": "윤지",
            "nae2": "지민",
            "num0": 5,
            "num1": 7
        },
        "src": " 수학   시험 에서 nae0 이는 num0  등 을 했고 nae1 는 num1  등 을 했습니다 nae2 이는 nae0 이보다 못했지만 nae1 보다는 잘했습니다 nae2 이는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            3,
            5,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이네 모둠 학생 9명이 달리기를 합니다. 석진이는 6등을 하였습니다. 석진이보다 빨리 달린 어린이는 몇 명입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_minus(num1,1)",
        "trg": "func_minus num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 9,
            "num1": 6
        },
        "src": "nae0 이네 모둠  학생  num0  명 이  달리기 를 합니다 nae0 이는 num1  등 을 하였습니다 nae0 이보다 빨리 달린  어린이 는 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            9,
            10,
            12,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "9명의 친구가 달리기를 하여 남준이는 3등을 하였습니다. 남준이보다 늦게 도착한 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 9,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  명 의  친구 가  달리기 를 하여 nae0 이는 num1  등 을 하였습니다 nae0 이보다 늦게  도착 한  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            16,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 앞에서 4번째에 서 있고, 유정이는 앞에서 7번째에 서 있습니다. 은지는 유정이 바로 뒤에 서 있다면, 민영이와 은지 사이에 서 있는 사람은 몇 명일까요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_add(num1,1),1),num0)",
        "trg": "func_minus func_minus func_add num1 1 1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "유정",
            "nae2": "은지",
            "num0": 4,
            "num1": 7
        },
        "src": "nae0 이는  앞 에서 num0  번 째에 서 있고 nae1 이는  앞 에서 num1  번 째에 서 있습니다 nae2 는 nae1 이 바로  뒤 에 서 있다면 nae0 이와 nae2  사이 에 서 있는  사람 은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            32,
            33,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "키가 작은 사람부터 순서대로 9명이 한 줄로 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 큰 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_divide(num0,num1), num2),1)",
        "trg": "func_add func_minus func_divide num0 num1 num2 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "src": " 키 가 작은  사람 부터  순서 대로 num0  명 이 num1  줄 로 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 num2  번 째에 서 있습니다  키 가 큰  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            26,
            28,
            29,
            31,
            35,
            37,
            38,
            41,
            42,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "콘서트장에 들어가려고 친구들이 한 줄로 서 있습니다. 남준이는 앞에서 4번째, 뒤에서 5번째에 서 있습니다. 줄을 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num1,num2),1),num0)",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num1 num2 1 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 5
        },
        "src": " 콘서트  장 에 들어가려고  친구 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서 num1  번 째  뒤 에서 num2  번 째에 서 있습니다  줄 을 서 있는  사람 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            34,
            3,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "도서관에 똑같은 책장이 3개 있습니다. 각 책장은 4층이고, 각 층마다 꽂혀있는 책의 수는 같습니다. 역사책은 어느 책장의 한 층의 왼쪽에서 6번째에 있습니다. 도서관의 책장에 꽂혀 있는 책이 모두 180권일 때, 역사책은 오른쪽에서 몇 번째에 있습니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_divide(func_divide(num4,num0),num1),num3),1)",
        "trg": "func_add func_minus func_divide func_divide num4 num0 num1 num3 1",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4,
            "num2": 1,
            "num3": 6,
            "num4": 180
        },
        "src": " 도서관 에 똑같은  책장 이 num0  개  있습니다 각  책장 은 num1  층 이고 각  층 마다 꽂혀있는  책 의  수 는 같습니다  역사책 은 어느  책장 의 num2  층 의  왼쪽 에서 num3  번 째에 있습니다  도서관 의  책장 에 꽂혀 있는  책 이 모두 num4  권일   때   역사책 은  오른쪽 에서 몇  번 째에 있습니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            8,
            11,
            14,
            17,
            22,
            28,
            31,
            33,
            35,
            36,
            41,
            42,
            45,
            46,
            51,
            55,
            56
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기 대회에서 은지는 5번째로 들어 왔습니다. 은지의 바로 뒤에 들어온 사람이 윤기라면 윤기는 몇 등으로 들어왔습니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "trg": "func_add num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "nae1": "윤기",
            "num0": 5
        },
        "src": " 달리기   대회 에서 nae0 는 num0  번 째로 들어 왔습니다 nae0  의  바로  뒤 에 들어온  사람 이 nae1  라면  nae1 는 몇  등 으로 들어왔습니까",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18,
            20,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "소정이는 버스정류장에서 줄을 서 있습니다. 정원이 35명이고 6명이 타고 있는 버스가 와서 소정이 앞에 줄을 서 있던 사람들을 모두 태우고 가 버렸습니다. 소정이가 남아있는 13명의 사람과 함께 다음 버스를 탔다면 처음에 줄을 서 있던 사람들은 모두 몇 명입니까? ",
        "Answer": 43,
        "Equation": "func_add(func_add(func_minus(num0,num1),num2),1)",
        "trg": "func_add func_add func_minus num0 num1 num2 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "소정",
            "nae1": "정원",
            "num0": 35,
            "num1": 6,
            "num2": 13
        },
        "src": "nae0 이는  버스  정류장 에서  줄 을 서 있습니다 nae1 이 num0  명 이고 num1  명 이 타고 있는  버스 가 와서 nae0 이  앞 에  줄 을 서 있던  사람 들을 모두 태우고 가 버렸습니다 nae0 이가 남아있는 num2  명 의  사람 과 함께  다음   버스 를 탔다면  처음 에  줄 을 서 있던  사람 들은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            17,
            18,
            21,
            22,
            24,
            28,
            29,
            31,
            32,
            33,
            36,
            38,
            39,
            44,
            48,
            49,
            53,
            54,
            56,
            57,
            60
        ]
    },
    {
        "Question": "선착순 20명에게 신발을 증정할 예정입니다. 지민이가 11번째로 뽑혔을 때, 지민이 뒤로 몇 명이 신발을 증정받게 될까요?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1),1)",
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 20,
            "num1": 11
        },
        "src": " 선착순  num0  명 에게  신발 을  증정 할  예정 입니다 nae0 이가 num1  번 째로 뽑혔을  때  nae0 이  뒤 로 몇  명 이  신발 을  증정 받게 될까요",
        "group_num": [
            1,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            26,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "20명의 학생들이 한 줄로 줄을 섰습니다. 윤기의 뒤에 11명의 학생들이 서 있습니다. 윤기의 앞에 서 있는 학생은 몇 명입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_divide(num0,num1), num2),1)",
        "trg": "func_minus func_minus func_divide num0 num1 num2 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "src": "num0  명 의  학생 들이 num1  줄 로  줄 을 섰습니다 nae0  의   뒤 에 num2  명 의  학생 들이 서 있습니다 nae0  의   앞 에 서 있는  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            5,
            10,
            11,
            13,
            15,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "해민이의 책꽂이는 6칸으로 이루어져 있고, 각 칸마다 꽂혀있는 책의 수는 같습니다. 수학책은 어느 한칸의 왼쪽에서 3번째, 오른쪽에서 5번째에 꽂혀 있습니다. 책꽂이에 꽂혀 있는 책은 모두 몇 권입니까?",
        "Answer": 42,
        "Equation": "func_multiply(num0,func_minus(func_add(num2,num3),1))",
        "trg": "func_multiply num0 func_minus func_add num2 num3 1",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 1,
            "num2": 3,
            "num3": 5
        },
        "src": " 해  민이 의  책꽂이 는 num0  칸 으로 이루어져 있고 각  칸 마다 꽂혀있는  책 의  수 는 같습니다  수학  책 은 어느 num1  칸 의  왼쪽 에서 num2  번 째  오른쪽 에서 num3  번 째에 꽂혀 있습니다  책꽂이 에 꽂혀 있는  책 은 모두 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            9,
            10,
            13,
            18,
            23,
            26,
            28,
            30,
            31,
            33,
            35,
            36,
            37,
            40,
            41,
            44,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "5칸짜리 놀이기구가 있습니다. 민영이는 뒤에서부터 5번째 칸에 타고 있습니다. 민영이가 타고 있는 칸은 앞에서부터 몇 번째 칸일까요?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 5,
            "num1": 5
        },
        "src": "num0  칸 짜리  놀이기구 가 있습니다 nae0 이는  뒤 에서부터 num1  번 째  칸 에 타고 있습니다 nae0 이가 타고 있는  칸 은  앞 에서부터 몇  번 째  칸 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이네 모둠 11명이 달리기를 하였습니다. 석진이보다 늦게 도착한 어린이가 2명 있었습니다. 석진이는 몇 등일까요?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 11,
            "num1": 2
        },
        "src": "nae0 이네 모둠 num0  명 이  달리기 를 하였습니다 nae0 이보다 늦게  도착 한  어린이 가 num1  명  있었습니다 nae0 이는 몇  등 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            9,
            10,
            11,
            16,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기 시합에서 남준이는 2등을 했고, 윤기는 4등을 했습니다. 호석이는 윤기보다 잘했지만 남준이보다는 못했습니다. 호석이의 등수는 몇 등입니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "윤기",
            "nae2": "호석",
            "num0": 2,
            "num1": 4
        },
        "src": " 달리기   시합 에서 nae0 이는 num0  등 을 했고 nae1 는 num1  등 을 했습니다 nae2 이는 nae1 보다 잘했지만 nae0 이보다는 못했습니다 nae2 이의  등수 는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "10명의 친구들이 달리기 시합을 하고 있습니다. 4명의 친구가 결승선을 통과한 다음에 바로 영현이가 들어왔다면 영현이는 몇 등입니까? ",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_add(num1,1)",
        "trg": "func_add num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "영현",
            "num0": 10,
            "num1": 4
        },
        "src": "num0  명 의  친구 들이  달리기   시합 을 하고 있습니다 num1  명 의  친구 가  결승선 을  통과 한  다음 에 바로 nae0 이가 들어왔다면 nae0 이는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            8,
            9,
            10,
            21,
            22,
            24,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "은희와 서영이는 친구들과 한 줄로 나란히 서서 사진을 찍으려고 합니다. 은희는 왼쪽에서 3번째에 서 있고, 서영이는 오른쪽에서 2번째에 서 있습니다. 은희와 서영이 사이에 3명의 친구가 더 있다면 사진을 찍기 위해 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(num1,num2),num3),num0)",
        "trg": "func_multiply func_add func_add num1 num2 num3 num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "은희",
            "nae1": "서영",
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "src": "nae0 와 nae1 이는  친구 들과 num0  줄 로 나란히  서서   사진 을 찍으려고 합니다 nae0 는  왼쪽 에서 num1  번 째에 서 있고 nae1 이는  오른쪽 에서 num2  번 째에 서 있습니다 nae0 와 nae1 이  사이 에 num3  명 의  친구 가 더 있다면  사진 을 찍기 위해 서 있는  사람 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            9,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30,
            31,
            32,
            33,
            35,
            37,
            39,
            44,
            45,
            48,
            49,
            50,
            51,
            54,
            57
        ]
    },
    {
        "Question": "스피드 스케이팅 시합에서 남준이는 2번째로, 윤기는 4번째로 결승선을 통과하였습니다. 호석이는 남준이보다 나중에 도착했지만 윤기보다는 먼저 도착했습니다. 호석이는 몇 번째로 통과했습니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "윤기",
            "nae2": "호석",
            "num0": 2,
            "num1": 4
        },
        "src": " 스피드  스케이팅  시합 에서 nae0 이는 num0  번 째로 nae1 는 num1  번 째로  결승선 을  통과 하였습니다 nae2 이는 nae0 이보다  나중 에  도착 했지만 nae1 보다는 먼저  도착 했습니다 nae2 이는 몇  번 째로  통과 했습니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            25,
            26,
            27,
            28,
            30,
            31,
            35,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "민수는 친구들과 달리기 시합을 하기로 했습니다. 결승선에 들어오는 순서대로 10점부터 1점씩 작은 점수를 받는다고 합니다. 민수가 친구들 중에 가장 늦게 들어왔고 4점을 받았다면 달리기 시합을 한 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(func_divide(func_minus(num0,num2),num1),1)",
        "trg": "func_add func_divide func_minus num0 num2 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "민수",
            "num0": 10,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 1
        },
        "src": "nae0 는  친구 들과  달리기   시합 을 하기로 했습니다  결승선 에 들어오는  순서 대로 num0  점 부터 num1  점 씩 작은  점수 를 받는다고 합니다 nae0 가  친구 들  중 에 가장 늦게 들어왔고 num2  점 을 받았다면  달리기   시합 을 num3  사람 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31,
            32,
            33,
            34,
            37,
            39,
            41,
            44,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "지은이는 오늘 학교에서 1교시부터 6교시까지 수업을 듣습니다. 영어, 국어, 사회, 수학, 과학, 컴퓨터의 순서로 수업을 듣는다면 3교시는 어떤 과목입니까?",
        "Answer": "사회",
        "Equation": "func_listindex(seq0,num2)",
        "trg": "func_listindex seq0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "영어",
                "국어",
                "사회",
                "수학",
                "과학",
                "컴퓨터"
            ],
            "nae0": "지은",
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 3
        },
        "src": "nae0 이는  오늘   학교 에서 num0  교시 부터 num1  교시 까지  수업 을 듣습니다 seq0  의   순서 로  수업 을 듣는다면 num2  교시 는 어떤  과목 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            16,
            20,
            21,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이네 가족 5명이 공원 의자에 앉았습니다. 지민이는 왼쪽에서부터 3번째에 앉았습니다. 지민이는 오른쪽에서부터 몇 번째에 앉아 있습니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "src": "nae0 이네  가족  num0  명 이  공원   의자 에 앉았습니다 nae0 이는  왼쪽 에서부터 num1  번 째에 앉았습니다 nae0 이는  오른쪽 에서부터 몇  번 째에 앉아 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "5명의 친구들이 놀이 기구를 타려고 줄을 서 있습니다. 석진이는 앞에서부터 2번째에 서 있고, 윤기는 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 석진이와 윤기 사이에는 몇 명이 서 있을까요?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num2,1),num1)",
        "trg": "func_minus func_minus num2 1 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "nae1": "윤기",
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 5
        },
        "src": "num0  명 의  친구 들이  놀이   기구 를 타려고  줄 을 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서부터 num1  번 째에 서 있고 nae1 는  앞 에서부터 num2  번 째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1  사이 에는 몇  명 이 서 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            33,
            34,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 왼쪽에서 7번째 열, 오른쪽에서 13번째 열, 앞에서 8번째 줄, 뒤에서 14번째 줄에 서서 체조를 하고 있습니다. 각 줄마다 서 있는 학생의 수가 같다고 할 때, 체조를 하고 있는 학생은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 399,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num0,num1),1),func_minus(func_add(num2,num3),1))",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num0 num1 1 func_minus func_add num2 num3 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 7,
            "num1": 13,
            "num2": 8,
            "num3": 14
        },
        "src": "nae0 는  왼쪽 에서 num0  번 째 열  오른쪽 에서 num1  번 째 열  앞 에서 num2  번 째 줄  뒤 에서 num3  번 째  줄 에  서서   체조 를 하고 있습니다 각  줄 마다 서 있는  학생 의  수 가 같다고 할  때   체조 를 하고 있는  학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            24,
            30,
            31,
            32,
            35,
            36,
            41,
            42,
            46,
            47,
            50,
            53
        ]
    },
    {
        "Question": "유나는 앞에서 5번째, 뒤에서 2번째에 앉아 있습니다. 모두 몇 명이 앉아 있을까요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),1)",
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "src": "nae0 는  앞 에서 num0  번 째  뒤 에서 num1  번 째에 앉아 있습니다 모두 몇  명 이 앉아 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "영화관에 관객들이 가득 차 있습니다. 유진이는 왼쪽에서 6번째 열, 오른쪽에서 9번째 열, 앞에서 8번째 줄, 뒤에서 7번째 줄에 앉아 있습니다. 각 줄마다 않아 있는 관객의 수가 같다고 할 떄, 영화관에 앉아 있는 관객은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 196,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num0,num1),1),func_minus(func_add(num2,num3),1))",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num0 num1 1 func_minus func_add num2 num3 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "유진",
            "num0": 6,
            "num1": 9,
            "num2": 8,
            "num3": 7
        },
        "src": " 영화관 에  관객 들이 가득  차  있습니다 nae0 이는  왼쪽 에서 num0  번 째 열  오른쪽 에서 num1  번 째 열  앞 에서 num2  번 째 줄  뒤 에서 num3  번 째  줄 에 앉아 있습니다 각  줄 마다 않아 있는  관객 의  수 가 같다고 할 떄  영화관 에 앉아 있는  관객 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25,
            27,
            29,
            31,
            34,
            35,
            36,
            39,
            40,
            45,
            46,
            50,
            51,
            54,
            57
        ]
    },
    {
        "Question": "공연장에 입장하기 위해서 사람들이 줄을 서 있습니다. 민하는 앞에서 5번째에 서 있고, 겨울이는 앞에서 7번째에 서 있습니다. 정원이는 민하와 겨울이 사이에 있습니다. 사람들이 앞에서부터 입장한다고 할 때, 정원이는 몇 번째로 입장할 수 있습니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "민하",
            "nae1": "겨울이",
            "nae2": "정원",
            "num0": 5,
            "num1": 7
        },
        "src": " 공연장 에  입장 하기 위해서  사람 들이  줄 을 서 있습니다 nae0 는  앞 에서 num0  번 째에 서 있고 nae1 는  앞 에서 num1  번 째에 서 있습니다 nae2 이는 nae0 와 nae1  사이 에 있습니다  사람 들이  앞 에서부터  입장 한다고 할  때  nae2 이는 몇  번 째로  입장 할  수  있습니까",
        "group_num": [
            3,
            4,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            24,
            26,
            27,
            28,
            29,
            31,
            33,
            34,
            36,
            39,
            40,
            42,
            43,
            45,
            49,
            51,
            53
        ]
    },
    {
        "Question": "셔츠에 단추가 9개 달려 있습니다. 3번째 단추와 7번째 단추 사이에는 몇 개 있을까요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num2,1),num1)",
        "trg": "func_minus func_minus num2 1 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3,
            "num2": 7
        },
        "src": " 셔츠 에  단추 가 num0  개  달려 있습니다 num1  번 째  단추 와 num2  번 째  단추   사이 에는 몇  개  있을까요",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            15,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 기차를 탔습니다. 지민이가 타고 있는 칸은 앞에서부터 세어 보면 3번째이고, 뒤에서부터 세어 보면 6번째입니다. 지민이가 타고 있는 기차는 모두 몇 칸일까요?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),1)",
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 3,
            "num1": 6
        },
        "src": "nae0 이는  기차 를 탔습니다 nae0 이가 타고 있는  칸 은  앞 에서부터 세어 보면 num0  번 째이고  뒤 에서부터 세어 보면 num1  번 째입니다 nae0 이가 타고 있는  기차 는 모두 몇  칸 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            29,
            31,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 달리기에서 결승선에 4번째로 들어왔습니다. 결승선에 1 명씩 차례로 들어왔다면 석진이보다 먼저 들어온 어린이는 몇 명일까요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 4,
            "num1": 1
        },
        "src": "nae0 이는  달리기 에서  결승선 에 num0  번 째로 들어왔습니다  결승선 에 num1  명 씩  차례 로 들어왔다면 nae0 이보다 먼저 들어온  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            6,
            8,
            9,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "출석번호순으로 9명이 앉아있습니다. 호석이가 왼쪽에서 부터 5번째에 앉아 있을 때, 오른쪽에서부터는 몇 번째에 앉아 있을까요?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, num1),1)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "src": " 출석  번호  순 으로 num0  명 이 앉아있습니다 nae0 이가  왼쪽 에서 부터 num1  번 째에 앉아 있을  때   오른쪽 에서부터는 몇  번 째에 앉아 있을까요",
        "group_num": [
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            23,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "5번째 바로 앞에서 달리는 어린이는 몇 번째로 달리고 있을까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  번 째 바로  앞 에서 달리는  어린이 는 몇  번 째로 달리고 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            11,
            12,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "정국, 은지, 태형이 교실에 있습니다. 잠시 후 윤기가 교실에 들어왔습니다. 윤기는 몇 번째로 교실에 들어왔을까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_add(func_len(seq0,none),1)",
        "trg": "func_add func_len seq0 none 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "정국",
                "은지",
                "태형이"
            ],
            "nae0": "윤기"
        },
        "src": "seq0  교실 에 있습니다 잠시  후  nae0 가  교실 에 들어왔습니다 nae0 는 몇  번 째로  교실 에 들어왔을까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            10,
            11,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "수영 시합에서 남준이는 2번째로 터치패드를 찍었고, 윤기는 4번째로 찍었습니다. 호석이는 윤기보다 먼저 들어왔지만 남준이보다는 나중에 들어왔습니다. 호석이는 몇 번째로 들어왔습니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "수영",
            "nae1": "남준",
            "nae2": "윤기",
            "nae3": "호석",
            "num0": 2,
            "num1": 4
        },
        "src": "nae0  시합 에서 nae1 이는 num0  번 째로  터치패드 를 찍었고 nae2 는 num1  번 째로 찍었습니다 nae3 이는 nae2 보다 먼저 들어왔지만 nae1 이보다는  나중 에 들어왔습니다 nae3 이는 몇  번 째로 들어왔습니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            27,
            28,
            32,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "키가 큰 사람부터 순서대로 9명이 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, num1),1)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "src": " 키 가 큰  사람 부터  순서 대로 num0  명 이 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 num1  번 째에 서 있습니다  키 가 작은  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26,
            28,
            32,
            34,
            35,
            38,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기 시합에서 남준이는 2번째로 결승선을 통과했고, 윤기는 4번째로 들어왔습니다. 호석이는 윤기보다 먼저 들어왔지만 남준이보다는 나중에 들어왔습니다. 호석이의 등수는 몇 등입니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "윤기",
            "nae2": "호석",
            "num0": 2,
            "num1": 4
        },
        "src": " 달리기   시합 에서 nae0 이는 num0  번 째로  결승선 을  통과 했고 nae1 는 num1  번 째로 들어왔습니다 nae2 이는 nae1 보다 먼저 들어왔지만 nae0 이보다는  나중 에 들어왔습니다 nae2 이의  등수 는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "8명의 친구들이 달리기 시합을 하고 있습니다. 그 중에서 선빈이는 6명보다 먼저 결승선을 통과했습니다. 선빈이는 몇 등입니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "선빈",
            "num0": 8,
            "num1": 6
        },
        "src": "num0  명 의  친구 들이  달리기   시합 을 하고 있습니다 그  중 에서 nae0 이는 num1  명 보다 먼저  결승선 을  통과 했습니다 nae0 이는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            8,
            9,
            13,
            15,
            17,
            18,
            22,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "지현이는 왼쪽에서 3번째 열, 오른쪽에서 6번째 열, 앞에서 2번째 줄, 뒤에서 4번째 줄에 앉아 공부를 하고 있습니다. 각 줄마다 앉아 있는 학생의 수가 같다고 할 때, 교실에서 공부하고 있는 학생은 모두 몇 명입니까?",
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num0,num1),1),func_minus(func_add(num2,num3),1))",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num0 num1 1 func_minus func_add num2 num3 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "지현",
            "num0": 3,
            "num1": 6,
            "num2": 2,
            "num3": 4
        },
        "src": "nae0 이는  왼쪽 에서 num0  번 째 열  오른쪽 에서 num1  번 째 열  앞 에서 num2  번 째 줄  뒤 에서 num3  번 째  줄 에 앉아  공부 를 하고 있습니다 각  줄 마다 앉아 있는  학생 의  수 가 같다고 할  때   교실 에서  공부 하고 있는  학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            24,
            27,
            30,
            31,
            32,
            35,
            36,
            41,
            42,
            47,
            48,
            51,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "재민이는 오늘 학교에서 수학, 국어, 영어, 사회, 과학 시험을 보기로 했습니다. 가나다순으로 시험을 본다면 4번째로 시험을 본 과목은 무엇입니까?",
        "Answer": "수학",
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0,num0)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "수학",
                "국어",
                "영어",
                "사회",
                "과학"
            ],
            "nae0": "재민",
            "num0": 4
        },
        "src": "nae0 이는  오늘   학교 에서 seq0  시험 을 보기로 했습니다  가나다순 으로  시험 을 본다면 num0  번 째로  시험 을 본  과목 은 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            9,
            14,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "9명의 어린이가 달리기를 하고 있습니다. 결승점에 태형이보다 먼저 도착한 어린이는 5명입니다. 태형이는 몇 등으로 도착했을까요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_add(num1,1)",
        "trg": "func_add num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "src": "num0  명 의  어린이 가  달리기 를 하고 있습니다  결승  점 에 nae0 이보다 먼저  도착 한  어린이 는 num1  명 입니다 nae0 이는 몇  등 으로  도착 했을까요",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            12,
            13,
            14,
            19,
            21,
            22,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "희진이와 미연이는 버스를 타기 위해 버스정류장에서 줄을 서고 있습니다. 희진이가 앞에서 2번째에 서 있고, 미연이는 뒤에서 3번째에 서 있습니다. 희진이의 바로 뒤에 미연이가 서 있을 때, 버스정류장에서 줄을 서고 있는 사람은 몇 명입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "희진",
            "nae1": "미연",
            "num0": 2,
            "num1": 3
        },
        "src": "nae0 이와 nae1 이는  버스 를 타기 위해  버스  정류장 에서  줄 을 서고 있습니다 nae0 이가  앞 에서 num0  번 째에 서 있고 nae1 이는  뒤 에서 num1  번 째에 서 있습니다 nae0 이의 바로  뒤 에 nae1 이가 서 있을  때   버스  정류장 에서  줄 을 서고 있는  사람 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            9,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30,
            31,
            32,
            33,
            35,
            36,
            38,
            40,
            41,
            44,
            48,
            49,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "100원짜리 동전 두 개와 주사위 한개를 동시에 던졌을 때, 동전은 모두 같은 면이면서 주사위의 눈이 6의 약수 중 하나가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_multiply(2,func_listsearch(func_rangelist(1,6),func_makedivisor(num3,none)))",
        "trg": "func_multiply 2 func_listsearch func_rangelist 1 6 func_makedivisor num3 none",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 6
        },
        "src": "num0  원 짜리  동전  num1  개 와  주사위  num2  개 를  동시 에 던졌을  때   동전 은 모두 같은  면 이 면 서  주사위 의  눈 이 num3  의   약수   중  하나가 나오는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            4,
            37,
            7,
            8,
            13,
            17,
            18,
            22,
            23,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,6,7,8 를 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 625,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지의 숫자 중에서 6의 배수만 쓰려고 한다면 숫자 6는 총 몇 번 써야 할까요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_numfreq func_multiple func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 6,
            "num3": 6
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  숫자   중 에서 num2  의   배수 만 쓰려고 한다면  숫자  num3 는 총 몇  번  써야 할까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "수박 7개를 서로 다른 3개의 가게에 나누어 놓으려고 한다. 최소 1개는 있도록 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 수박  num0  개 를 서로 다른 num1  개 의  가게 에 나누어 놓으려고 한다  최소  num2  개 는 있도록  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "연필 14개를 지민,태형 정국 3명에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "Answer": 78,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "nae1": "태형",
            "nae2": "정국",
            "num0": 14,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 연필  num0  개 를 nae0 nae1 nae2 num1  명 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  개 를  분배 해야 합니다 나눌  수  있는  방법 의  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            1,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            13,
            14,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "1, 2, 5, 8가 적힌 4장의 숫자카드가 있습니다. 서로 다른 3장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 100보다 크고 200보다 작은 수는 몇 개 인가요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_find_range(func_permutation_list(seq0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "trg": "func_find_range func_permutation_list seq0 num1 func_makelist num2 num3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                5,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 100,
            "num3": 200
        },
        "src": "seq0 가 적힌 num0  장의   숫자  카드 가 있습니다 서로 다른 num1  장 을 골라 만들  수  있는  수   중 에서 num2 보다 크고 num3 보다 작은  수 는 몇  개   인가 요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "2,3,6,0,8 중에서 중복해서 골라 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 100,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                3,
                6,
                0,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중 에서  중복 해서 골라 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "2,3,4,6를 한 번씩만 사용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다.  2자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                3,
                4,
                6
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 숫자 7,2,5,9를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들 때, 만들 수 있는 4 자리 수는 모두 몇 개가 될까요?",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num2),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                2,
                5,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "src": "num0  개 의  숫자  seq0 를 num1  번 씩만  사용 하여 num2  자리   수 를 만들  때  만들  수  있는 num3  자리   수 는 모두 몇  개 가 될까요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "16개 팀이 참가한 대회에서 두 팀씩 토너먼트로 경기를 진행하여 우승팀이 결정될 때까지 치뤄지는 모든 경기의 수는 몇 경기입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개   팀 이  참가 한  대회 에서 num1  팀 씩  토너먼트 로  경기 를  진행 하여  우승  팀 이  결정 될  때 까지 치뤄지는 모든  경기 의  수 는 몇  경기 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            8,
            10,
            16,
            20,
            21,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "딸기 8개를 서로 다른 2명의 학생에게 나누어 주려고 한다. 못 받는 학생이 없게 학생은 적어도 1개는 받아야 합니다. 나누어줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 딸기  num0  개 를 서로 다른 num1  명 의  학생 에게 나누어 주려고 한다 못 받는  학생 이 없게  학생 은 적어도 num2  개 는 받아야 합니다 나누어줄  수  있는  방법 은 모두 몇  가지 인가",
        "group_num": [
            32,
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21,
            22,
            25,
            26,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "10미만의 자연수가 적힌 서로 다른 두 개의 카드묶음에서 각각 한 장씩 뽑고 수를 더했을 때 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_product_sum(func_range_list(num0,none),num1),num3)",
        "trg": "func_listsearch func_product_sum func_range_list num0 none num1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 6
        },
        "src": "num0  미만 의  자연수 가 적힌 서로 다른 num1  개 의  카드  묶음 에서 각각 num2  장 씩 뽑고  수 를 더했을  때  num3 이 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            14,
            15,
            17,
            18,
            21,
            23,
            25,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다.  뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 2이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num4)",
        "trg": "func_listsearch func_combination_diff func_range_list num0 none num1 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 2,
            "num4": 2
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑으려고 합니다 뽑은 num2  수   중 에 가장 큰  수 에서  나머지  num3  수 를 뺀  값 이 num4 이 될  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            8,
            13,
            14,
            15,
            16,
            20,
            21,
            24,
            25,
            28,
            31,
            33,
            35,
            36,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "바나나 5개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이가 적어도 바나나 1개는 받게 하고 싶을 때, 바나나를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "마리",
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 바나나  num0  개 를 서로 다른 num1 nae0  의   원숭이 에게 나누어 주려고 합니다  원숭이 가 적어도  바나나  num2  개 는 받게 하고 싶을  때   바나나 를 나누어 주는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            34,
            4,
            6,
            7,
            11,
            13,
            16,
            18,
            21,
            22,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "0,3,7,8 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 5의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_find_mul(func_product_list(seq0,num0),num2)",
        "trg": "func_find_mul func_product_list seq0 num0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 5
        },
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리  num2  의   배수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,5,7 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 96,
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "볼펜,샤프,연필,만년필,색연필,싸인펜,삼색볼펜,형광펜 가 있는데 3가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까? 단, 중복해서 고를 수 있습니다.",
        "Answer": 120,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(seq0,num0)",
        "trg": "func_combinations_with_replacement seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "볼펜",
                "샤프",
                "연필",
                "만년필",
                "색연필",
                "싸인펜",
                "삼색볼펜",
                "형광펜"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "seq0 가 있는데 num0  가지 를 고르는  방법 은 모두 몇  가지  입니까 단  중복 해서 고를  수  있습니다",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            9,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "사과, 복숭아, 오렌지 중에서 2가지의 과일을 골라서 사는 경우의 수는 모두 몇 가지인지 답하시오.",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "복숭아",
                "오렌지"
            ],
            "seq1": [
                "복숭아",
                "오렌지"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 num0  가지 의  과일 을 골라서 사는  경우 의  수 는 모두 몇  가지 인지  답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            8,
            9,
            10,
            14,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "페인트, 벽, 천장, 문, 울타리 중 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "페인트",
                "벽",
                "천장",
                "문",
                "울타리"
            ],
            "seq1": [
                "문",
                "울타리"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0  중  num0  가지 를 고르는  경우 의  수 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "3, 5, 2, 9가 적힌 4장의 숫자 중 2장을 골라서 2 자리 수를 만들려고 할 때, 만들 수 있는 2 자리 수는 모두 몇 개가 됩니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                2,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 2
        },
        "src": "seq0 가 적힌 num0  장의   숫자   중  num1  장 을 골라서 num2  자리   수 를 만들려고 할  때  만들  수  있는 num3  자리   수 는 모두 몇  개 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            10,
            11,
            12,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "5명의 사람이 서로 한 번씩 악수한다고 했을 때 모두 몇 번의 악수를 하게 됩니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_combination(func_range_list(num0,none), 2)",
        "trg": "func_combination func_range_list num0 none 2",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0  명 의  사람 이 서로 num1  번 씩  악수 한다고 했을  때  모두 몇  번 의  악수 를 하게 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위를 한 번 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 3의 배수로 나올 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(1,6),num1)",
        "trg": "func_find_mul func_rangelist 1 6 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 3
        },
        "src": " 주사위 를 num0  번  굴릴  때   주사위 의  눈 의  수 가 num1  의   배수로  나올  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            12,
            14,
            15,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "빨간색 공, 노란색 공, 파란색 공, 검은색 공, 흰 공, 초록색 공 중 중복해서 3가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "Answer": 56,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(seq0,num0)",
        "trg": "func_combinations_with_replacement seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "공",
                "노란색 공",
                "파란색 공",
                "검은색 공",
                "흰 공",
                "초록색"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": " 빨간색  seq0  공   중   중복 해서 num0  가지 를 뽑을  때  나올  수  있는  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            1,
            4,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "10미만의 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 10보다 크게 되는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_len(func_largenum(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1),num3),none)",
        "trg": "func_len func_largenum func_combination_sum func_range_list num0 none num1 num3 none",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 10
        },
        "src": "num0  미만 의  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑으려고 합니다 num2  수 의  합 이 num3 보다 크게 되는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            8,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,9 중 중복하지 않고 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 48,
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중   중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,4,8,0 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                8,
                0
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "사과 7개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이는 적어도 사과 1개는 받습니다. 사과를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "마리",
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 사과  num0  개 를 서로 다른 num1 nae0  의   원숭이 에게 나누어 주려고 합니다  원숭이 는 적어도  사과  num2  개 는 받습니다  사과 를 나누어 주는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            7,
            11,
            13,
            16,
            18,
            21,
            24,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 20까지 자연수를 공책에 쓸 때 숫자 1과 숫자 2는 총 몇 번 써야 합니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "trg": "func_numfreq func_rangelist num0 num1 func_makelist num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 1,
            "num3": 2
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지  자연수 를  공책 에 쓸  때   숫자  num2  과   숫자  num3 는 총 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            8,
            11,
            14,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1, 2, 3, 4 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 나올 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 인지 답하시오.",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 나올  수  있는 num2  자리   수 는 모두 몇  개   인지   답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            20,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "50이하의 자연수 중에서 2의 배수이면서 3의 배수인 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_find_mul(func_range_list(num0,none),func_lcm(num1,num2))",
        "trg": "func_find_mul func_range_list num0 none func_lcm num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 2,
            "num2": 3
        },
        "src": "num0  이하 의  자연수   중 에서 num1  의   배수 이면서 num2  의   배수 인  수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            8,
            10,
            12,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "운동화 10켤레를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1켤레는 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 운동화  num0  켤레 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  켤레 는  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "4,2,3,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 짝수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_find_even func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                3,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는  짝수 는 모두 몇  개 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "은지, 성호, 경민, 정혜 네 사람이 한 줄로 서는 방법은 몇 가지입니까?",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_permutation(seq0,num0)",
        "trg": "func_permutation seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "은지",
                "성호",
                "경민",
                "정혜"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1
        },
        "src": "seq0 num0  사람 이 num1  줄 로 서는  방법 은 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            7,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "4,5,6,0 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개인지 답하시오.?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                5,
                6,
                0
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 num2  자리   수 는 모두 몇  개 인지  답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            20,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 20까지의 숫자들을 사용할 때 6의 약수인 숫자들은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Answer": 19,
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),func_makedivisor(num2,none))",
        "trg": "func_numfreq func_rangelist num0 num1 func_makedivisor num2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  숫자 들을  사용 할  때  num2  의   약수 인  숫자 들은 모두 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            14,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "4, 2, 1 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 가장 큰 두 자리 수를 구하시오.",
        "Answer": 42,
        "Equation": "func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1)",
        "trg": "func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                1
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 가장 큰 num1  자리   수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "마트에서 사과, 복숭아, 배, 참외 중에서 2가지의 과일을 골라서 사려고 합니다. 나올 수 있는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "복숭아",
                "배",
                "참외"
            ],
            "seq1": [
                "배",
                "참외"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": " 마트 에서 seq0  중 에서 num0  가지 의  과일 을 골라서 사려고 합니다 나올  수  있는  경우 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "2,5,6,7 중 중복하지 않고 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0  중   중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "2,3,6,7,8 중에서 중복해서 골라 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 125,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                3,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중 에서  중복 해서 골라 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지의 숫자 중에서 6의 배수만 골라서 쓸 때 숫자 6은 총 몇 번 써야 할까요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_numfreq func_multiple func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 6,
            "num3": 6
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  숫자   중 에서 num2  의   배수 만 골라서 쓸  때   숫자  num3  은  총 몇  번  써야 할까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            12,
            15,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "2,6,7,8 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 64,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 30까지 수 중에서 3의 배수만 쓴다고 했을 때 숫자 2는 모두 사용되게 됩니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_numfreq func_multiple func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 3,
            "num3": 2
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지  수   중 에서 num2  의   배수 만 쓴다고 했을  때   숫자  num3 는 모두  사용 되게 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            12,
            15,
            17,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 수 중에서 3의 배수인 동시에 4의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 쓸 수 있는 숫자는 몇 개 입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_lcm(num2,num3))",
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 func_lcm num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 3,
            "num3": 4
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지  수   중 에서 num2  의   배수 인  동시 에 num3  의   배수 인  수 만 쓰려고 합니다 쓸  수  있는  숫자 는 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            13,
            15,
            19,
            20,
            21,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "0,1,4,6,7 를 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                4,
                6,
                7
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0 를  중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "0,8,4,2 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 두 자리 수를 만들 때 다섯번째로 작은 수를 구하시오.",
        "Answer": 42,
        "Equation": "func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0),num2)",
        "trg": "func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                8,
                4,
                2
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 5
        },
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 num1  자리   수 를 만들  때  num2  번 째로 작은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            18,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "버스,자동차,오토바이,트럭,기차 가 있는데 3개를 고르는 방법은 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "자동차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "기차"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "seq0 가 있는데 num0  개 를 고르는  방법 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            9,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑을 때 세 수의 합이 12인 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), num3)",
        "trg": "func_listsearch func_combination_sum func_range_list num0 none num1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 12
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑을  때  num2  수 의  합 이 num3  인   경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            8,
            13,
            15,
            18,
            20,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "캠핑카 15대를 서로 다른 4사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 1대를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 364,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "src": " 캠핑  카  num0  대 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다  최소  num2  대 를  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            2,
            5,
            7,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            19,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "0,4,5,6,7 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_odd func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "배구공, 농구공, 축구공, 탁구공, 야구공 가 있는데 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "배구공",
                "농구공",
                "축구공",
                "탁구공",
                "야구공"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0 가 있는데 num0  가지 를 고르는  경우 의  수 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            11,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위를 한 번 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 4의 약수로 나올 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_listsearch(func_rangelist(1,6),func_makedivisor(num1,none))",
        "trg": "func_listsearch func_rangelist 1 6 func_makedivisor num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "src": " 주사위 를 num0  번  굴릴  때   주사위 의  눈 의  수 가 num1  의   약수 로 나올  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            12,
            14,
            16,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "토마토 9개를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1개는 나누어 놓아야 한다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 토마토  num0  개 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  개 는 나누어 놓아야 한다 나누는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,4,6 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 192,
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                6
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,3,5,8,9 중에서 중복하지 않고 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 300,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                5,
                8,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0  중 에서  중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "세 사람이 가위바위보를 하고 있습니다. 세 사람이 낼 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 27,
        "Equation": "func_product(func_range_list(num0,none), 3)",
        "trg": "func_product func_range_list num0 none 3",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  사람 이  가위바위보 를 하고 있습니다 num1  사람 이 낼  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            13,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "8, 3, 2, 6 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.",
        "Answer": 63,
        "Equation": "func_minus(func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1),func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1))",
        "trg": "func_minus func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1 func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                8,
                3,
                2,
                6
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19,
            22,
            23,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "2,4,6,7,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 125,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공 ,초록 공 중 3개를 고를 때, 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "공",
                "노란 공",
                "파란 공",
                "검은 공",
                "흰 공",
                "초록"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "빨간 seq0  공   중  num0  개 를 고를  때  고르는  경우 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            7,
            9,
            10,
            12,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,5,6,7,8,9 가 있는데 3가지를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "Answer": 84,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "seq0 가 있는데 num0  가지 를 뽑는  경우 의  수 를 고르시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            11
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,4,8,9 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                8,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1,5,6,7 를 한 번씩만 사용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 50까지의 자연수 중에서 짝수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_find_even(func_rangelist(num0,num1),none)",
        "trg": "func_find_even func_rangelist num0 num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 50
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  자연수   중 에서  짝수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            7,
            11
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 뽑은 서로 다른 두 수의 차가 6미만일 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num2),none)",
        "trg": "func_len func_smallnum func_combination_diff func_range_list num0 none num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 뽑은 서로 다른 num1  수 의  차 가 num2  미만 일  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "서점, 마트, 문구점, 집, 학교, 수영장 중에서 가고 싶은 곳 2가지를 택하는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "서점",
                "마트",
                "문구점",
                "집",
                "학교",
                "수영장"
            ],
            "seq1": [
                "학교",
                "수영장"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 가고 싶은  곳  num0  가지 를 택하는  경우 의  수 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 동일한 전구를 가지고 각각의 전구를 켜거나 꺼서 신호를 보내려고 합니다. 만들 수 있는 신호는 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_product(func_range_list(num0,none),2)",
        "trg": "func_product func_range_list num0 none 2",
        "Numbers": {
            "num0": 4
        },
        "src": "num0  개 의 동일한  전구 를 가지고  각각 의  전구 를 켜거나 꺼서  신호 를 보내려고 합니다 만들  수  있는  신호 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            7,
            11,
            12,
            15,
            16,
            17,
            19,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,5,7 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 64,
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                5,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1,3,5,7,9의 숫자 카드 5장 중에서 2장을 뽑아 두 자리 수를 만들 때, 57보다 작은 수를 만들 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_permutation_list(seq0,num1),num3),none)",
        "trg": "func_len func_smallnum func_permutation_list seq0 num1 num3 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 57
        },
        "src": "seq0  의   숫자   카드  num0  장   중 에서 num1  장 을 뽑아 num2  자리   수 를 만들  때  num3 보다 작은  수 를 만들  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            8,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "5,4,1,7 중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.",
        "Answer": 609,
        "Equation": "func_minus(func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0),1),func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0),1))",
        "trg": "func_minus func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1 func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                4,
                1,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19,
            22,
            23,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 10보다 작은 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1),num3),none)",
        "trg": "func_len func_smallnum func_combination_sum func_range_list num0 none num1 num3 none",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 10
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑으려고 합니다 num2  수 의  합 이 num3 보다 작은  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            8,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "0,8,4,2 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중에서 다섯번째로 작은 수를 구하시오.",
        "Answer": 42,
        "Equation": "func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0),num2)",
        "trg": "func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                8,
                4,
                2
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 5
        },
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 num2  번 째로 작은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            20,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수이거나 8의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 몇 개의 수를 써야 합니까?",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 func_makelist num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 7,
            "num3": 8
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지  수   중 에서 num2  의   배수 이거나 num3  의   배수 인  수 만 쓰려고 합니다 몇  개 의  수 를 써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            13,
            17,
            18,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "오토바이 15대를 서로 다른 2공간에 나눠서 두려고 한다. 빈 공간이 없게 적어도 1대는 있도록 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 오토바이  num0  대 를 서로 다른 num1  공간 에 나눠서 두려고 한다 빈  공간 이 없게 적어도 num2  대 는 있도록  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "2,4,6,7,9 중에서 한 번씩만 사용하여 2자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "만년필 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 45,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 만년필  num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  개 를  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "연필 14개를 지민,태형 정국 3명에게 나누어 주려고 한다. 한 사람은 적어도 1개를 가져야 합니다. 나누어 줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 78,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num3)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num3",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "nae1": "태형",
            "nae2": "정국",
            "num0": 14,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 1
        },
        "src": " 연필  num0  개 를 nae0 nae1 nae2 num1  명 에게 나누어 주려고 num2 다 한  사람 은 적어도 num3  개 를 가져야 합니다 나누어 줄  수  있는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            32,
            1,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 만든 세 자리 홀수의 개수를 구하시오.",
        "Answer": 108,
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(func_rangelist(1,6), num1),none)",
        "trg": "func_find_odd func_product_list func_rangelist 1 6 num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": " 주사위 를 num0  번  던져 나온  수 를  순서 대로  나열 하여 만든 num1  자리   홀수 의  개수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 세 수의 합이 12인 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), num3)",
        "trg": "func_listsearch func_combination_sum func_range_list num0 none num1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 12
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑으려고 합니다 num2  수 의  합 이 num3  인   경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            8,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 뽑은 다른 세 수로 조합할 수 있는 세 자리 수의 개수는?",
        "Answer": 120,
        "Equation": "func_combination(func_range_list(num0,none),num1)",
        "trg": "func_combination func_range_list num0 none num1",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 뽑은 다른 num1  수 로  조합 할  수  있는 num2  자리   수 의  개수 는",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            8,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 동일한 전구를 가지고 각각의 전구를 끄거나 켜서 신호를 보낼 때 표현할 수 있는 신호는 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_product(func_range_list(num0,none),2)",
        "trg": "func_product func_range_list num0 none 2",
        "Numbers": {
            "num0": 4
        },
        "src": "num0  개 의 동일한  전구 를 가지고  각각 의  전구 를 끄거나 켜서  신호 를 보낼  때   표현 할  수  있는  신호 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            7,
            11,
            12,
            15,
            18,
            20,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "꽃병 10개를 서로 다른 3개의 방에 나누어 놓으려고 하는데 모든 방이 비어있지 않게 방에 적어도 1개는 놓습니다. 꽃병을 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 36,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 꽃병  num0  개 를 서로 다른 num1  개 의  방 에 나누어 놓으려고 하는데 모든  방 이 비어있지 않게  방 에 적어도 num2  개 는 놓습니다  꽃병 을 나누는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            34,
            4,
            6,
            11,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 1,2,3,4,5,6,7,8,9 를 중복을 허용하지 않고 2개를 고르는 경우의 수는 모두 몇가지 입니까?",
        "Answer": 72,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": " 순서 를  고려 하여 seq0 를  중복 을  허용 하지 않고 num0  개 를 고르는  경우 의  수 는 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "4,2,3,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_find_even func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                3,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나온 눈의 합이 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_find_even(func_product_sum(func_rangelist(1,6),num0),none)",
        "trg": "func_find_even func_product_sum func_rangelist 1 6 num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 2
        },
        "src": "서로 다른 num0  개 의  주사위 를  동시 에 던질  때  나온  눈 의  합 이  짝수 가 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            9,
            11,
            14,
            16,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "0,3,5,8 숫자를 한 번씩만 사용해 네 자리 수를 만들 때, 5000보다 큰 수는 모두 개입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_len(func_largenum(func_permutation_list(seq0,num1), num2),none)",
        "trg": "func_len func_largenum func_permutation_list seq0 num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                5,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 5000
        },
        "src": "seq0  숫자 를 num0  번 씩만  사용 해 num1  자리   수 를 만들  때  num2 보다 큰  수 는 모두  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            14,
            15,
            16,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 복권 10개 중에서 6개가 당첨 복권입니다. 당첨 복권을 뽑는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 210,
        "Equation": "func_combination(func_range_list(num0,none),num1)",
        "trg": "func_combination func_range_list num0 none num1",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 6
        },
        "src": "서로 다른  복권  num0  개   중 에서 num1  개 가  당첨   복권 입니다  당첨   복권 을 뽑는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            12,
            16,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나오는 눈의 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_product_sum(func_rangelist(1,6),num0),num1)",
        "trg": "func_listsearch func_product_sum func_rangelist 1 6 num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 6
        },
        "src": "서로 다른 num0  개 의  주사위 를  동시 에 던질  때  나오는  눈 의  수 의  합 이 num1 이 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            9,
            11,
            16,
            18,
            20,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "4명의 등록자 중에서 당첨자 1명과 대기자 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_permutation(func_range_list(num0,none),func_add(num1,num2))",
        "trg": "func_permutation func_range_list num0 none func_add num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 1
        },
        "src": "num0  명 의  등록자   중 에서  당첨자  num1  명 과 대 기자  num2  명 을 뽑는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            7,
            12,
            15,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 8의 약수 중 하나가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), func_makedivisor(num3,none))",
        "trg": "func_listsearch func_combination_sum func_range_list num0 none num1 func_makedivisor num3 none",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 8
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑으려고 합니다 num2  수 의  합 이 num3  의   약수   중  하나가 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            8,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            25,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,9 중 3개만 골라서 3 자리 수를 만들 때 만들 수 있는 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 48,
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": "seq0  중  num0  개 만 골라서 num1  자리   수 를 만들  때  만들  수  있는 num2  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 숫자 1, 2, 3, 4 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 인가요?",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num2),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 3,
            "num3": 3
        },
        "src": "num0  개 의  숫자  seq0 를 num1  번 씩만  사용 하여 num2  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 num3  자리   수 는 모두 몇  개   인가 요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "바나나 5개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이는 적어도 바나나 1개는 받습니다. 바나나를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "마리",
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 바나나  num0  개 를 서로 다른 num1 nae0  의   원숭이 에게 나누어 주려고 합니다  원숭이 는 적어도  바나나  num2  개 는 받습니다  바나나 를 나누어 주는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            7,
            11,
            13,
            16,
            18,
            21,
            24,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공 ,초록 공 중 중복을 허용하지 않고 3 가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "공",
                "노란 공",
                "파란 공",
                "검은 공",
                "흰 공",
                "초록"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "빨간 seq0  공   중   중복 을  허용 하지 않고 num0  가지 를 뽑을  때  나올  수  있는  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            7,
            8,
            9,
            12,
            14,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "테이프 11개를 서로 다른 3개의 건물에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1개는 나누어 놓아야 한다 . 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 45,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 테이프  num0  개 를 서로 다른 num1  개 의  건물 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  개 는 나누어 놓아야 한다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "2,5,7,8,9 중에서 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 125,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "10부터 100까지의 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑는데 두 수의 합이 8의 배수인 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 506,
        "Equation": "func_find_mul(func_combination_sum(func_rangelist(num0,num1),num2),num4)",
        "trg": "func_find_mul func_combination_sum func_rangelist num0 num1 num2 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 100,
            "num2": 2,
            "num3": 2,
            "num4": 8
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  자연수   중 에서 서로 다른 num2  수 를  동시 에 뽑는데 num3  수 의  합 이 num4  의   배수 인  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            7,
            9,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "꽃병 10개를 서로 다른 3개의 방에 나누어 놓으려고 한다. 방에 적어도 1개는 놓습니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 36,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 꽃병  num0  개 를 서로 다른 num1  개 의  방 에 나누어 놓으려고 한다  방 에 적어도 num2  개 는 놓습니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            16,
            17,
            21,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "운동화 11켤레를 서로 다른 3공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1켤레는 나누어 놓아야 한다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 45,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 운동화  num0  켤레 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  켤레 는 나누어 놓아야 한다 나누는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "2,4,7,8 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_odd func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "사과,바나나,토마토, 당근, 무,오이, 배추 가 있는데 이 중에서 2개를 선택하여 사는 경우는 모두 몇가지 입니까?",
        "Answer": 21,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "바나나",
                "토마토",
                "당근",
                "무",
                "오이",
                "배추"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0 가 있는데 이  중 에서 num0  개 를  선택 하여 사는  경우 는 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            10,
            11,
            12,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "운동화 14켤레를 서로 다른 4공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 2켤레를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 84,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 4,
            "num2": 2
        },
        "src": " 운동화  num0  켤레 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  켤레 를  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 10개의 복권 중에서 6개가 당첨일 때 당첨이 될 경우의 수는?",
        "Answer": 210,
        "Equation": "func_combination(func_range_list(num0,none),num1)",
        "trg": "func_combination func_range_list num0 none num1",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 6
        },
        "src": "서로 다른 num0  개 의  복권   중 에서 num1  개 가  당첨 일  때   당첨 이 될  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            8,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "빨간 공 13개를 서로 다른 2사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 1개는 나누어 주려고 합니다. 나누는 방법을 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": "빨간  공  num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다  최소  num2  개 는 나누어 주려고 합니다 나누는  방법 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            10,
            12,
            14,
            17,
            19,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "병아리 12마리를 서로 다른 3명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 55,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "마리",
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 병아리  num0 nae0 를 서로 다른 num1  명 의  사람 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2 nae0 는 받게 하는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            2,
            4,
            6,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "1,5,6,7,9의 숫자들을 사용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  의   숫자 들을  사용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "만년필 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 하는데 한 사람에게 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 45,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num3)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 1
        },
        "src": " 만년필  num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 하는데 num2  사람 에게 적어도 num3  개 를  분배 해야 합니다 나누어 주는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            15,
            16,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "4명의 지원자 중에서 대장 1명과 부대장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_permutation(func_range_list(num0,none),func_add(num1,num2))",
        "trg": "func_permutation func_range_list num0 none func_add num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "지원",
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 1
        },
        "src": "num0  명 의 nae0  자   중 에서  대장  num1  명 과  부대장  num2  명 을 뽑는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            8,
            12,
            15,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "국어, 영어, 수학, 사회, 과학, 음악, 미술, 체육, 가정 중 좋아하는 과목 3개를 고를 때, 나올 수 있는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "Answer": 84,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "국어",
                "영어",
                "수학",
                "사회",
                "과학",
                "음악",
                "미술",
                "체육",
                "가정"
            ],
            "seq1": [
                "체육",
                "가정"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "seq0  중  좋아하는  과목  num0  개 를 고를  때  나올  수  있는  경우 의  수 는 모두 몇  가지 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            9,
            11,
            12,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "0,4,6,7,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 100,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "5명의 친구가 서로 한 번씩 인사를 할 때, 모두 몇 번의 인사를 하게 됩니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_combination(func_range_list(num0,none), 2)",
        "trg": "func_combination func_range_list num0 none 2",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0  명 의  친구 가 서로 num1  번 씩  인사 를 할  때  모두 몇  번 의  인사 를 하게 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            11,
            13,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "병아리 12마리를 서로 다른 3명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 모든 사람이 받게끔 적어도 1마리는 받게 할 때, 나누어 주는 모든 경우의 수는 몇 개 입니까?",
        "Answer": 55,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "마리",
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 병아리  num0 nae0 를 서로 다른 num1  명 의  사람 에게 나누어 주려고 한다 모든  사람 이 받게끔 적어도 num2 nae0 는 받게 할  때  나누어 주는 모든  경우 의  수 는 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            1,
            2,
            34,
            4,
            6,
            11,
            13,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "국어, 영어, 수학, 사회, 과학, 음악, 미술, 체육, 가정 중에서 3개를 고를 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "Answer": 84,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "국어",
                "영어",
                "수학",
                "사회",
                "과학",
                "음악",
                "미술",
                "체육",
                "가정"
            ],
            "seq1": [
                "체육",
                "가정"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "seq0  중 에서 num0  개 를 고를  때  나올  수  있는  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            8,
            10,
            11
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 동시에 뽑은 서로 다른 두 수의 차가 6보다 작을 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num2),none)",
        "trg": "func_len func_smallnum func_combination_diff func_range_list num0 none num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서  동시 에 뽑은 서로 다른 num1  수 의  차 가 num2 보다 작을  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            8,
            9,
            11,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "페인트, 벽, 천장, 문, 울타리 중에서 가장 필요한 것 2개를 택하는 경우의 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "페인트",
                "벽",
                "천장",
                "문",
                "울타리"
            ],
            "seq1": [
                "문",
                "울타리"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 가장  필요 한  것  num0  개 를 택하는  경우 의  수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            10,
            11,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "50보다 작은 자연수 중에서 홀수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_find_odd(func_range_list(num0,none),none)",
        "trg": "func_find_odd func_range_list num0 none none",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서  홀수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,6,8,9 중 중복하지 않고 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 60,
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                6,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중   중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "0,5,6,8,9 중 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 48,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": "seq0  중  num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "20까지의 자연수 중에서 6의 약수인 숫자들은 모두 몇 번 쓰입니까?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_numfreq(func_range_list(num0,none),func_makedivisor(num1,none))",
        "trg": "func_numfreq func_range_list num0 none func_makedivisor num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 6
        },
        "src": "num0 까지의  자연수   중 에서 num1  의   약수 인  숫자 들은 모두 몇  번  쓰입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            7,
            10,
            11,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,6,9 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                6,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑는데 두 수의 합이 8의 배수인 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), func_makedivisor(num3,none))",
        "trg": "func_listsearch func_combination_sum func_range_list num0 none num1 func_makedivisor num3 none",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 8
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑는데 num2  수 의  합 이 num3  의   배수 인  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            8,
            13,
            14,
            17,
            19,
            21,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,5,7의 숫자를 늘어놓아 네 자리 수를 만들 때, 5의 배수인 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_find_mul(func_permutation_list(seq0,num0), num1)",
        "trg": "func_find_mul func_permutation_list seq0 num0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 5
        },
        "src": "seq0  의   숫자 를 늘어놓아 num0  자리   수 를 만들  때  num1  의   배수 인  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "펜, 샤프펜슬, 연필, 만년필, 색연필, 싸인펜, 삼색볼펜, 형광펜 중에서 2개를 골라서 사는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "Answer": 28,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "펜",
                "샤프펜슬",
                "연필",
                "만년필",
                "색연필",
                "싸인펜",
                "삼색볼펜",
                "형광펜"
            ],
            "seq1": [
                "삼색볼펜",
                "형광펜"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 num0  개 를 골라서 사는  방법 은 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            10,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "4,0,3,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_find_even func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                0,
                3,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "0,4,6,7,8 중 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_even func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  중   중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "사탕, 김밥, 빵, 라면, 과자, 음료수, 주스, 우유, 달걀 중 3개를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "Answer": 84,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사탕",
                "김밥",
                "빵",
                "라면",
                "과자",
                "음료수",
                "주스",
                "우유",
                "달걀"
            ],
            "seq1": [
                "우유",
                "달걀"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "seq0  중  num0  개 를 뽑는  경우 의  수 를 고르시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 50까지의 수 중에서 2의 배수이면서 3의 배수인 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_lcm(num2,num3))",
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 func_lcm num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 50,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  수   중 에서 num2  의   배수 이면서 num3  의   배수 인  수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            13,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "풀 16개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 나누어 줘야 합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "Answer": 105,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": "풀 num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  개 를 나누어 줘야 합니다 나눌  수  있는  방법 의  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위 2개를 동시에 던졌을 때, 두 눈의 수가 모두 짝수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_multiply(func_find_even(func_rangelist(1,6),none),func_find_even(func_rangelist(1,6),none))",
        "trg": "func_multiply func_find_even func_rangelist 1 6 none func_find_even func_rangelist 1 6 none",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": " 주사위  num0  개 를  동시 에 던졌을  때  num1  눈 의  수 가 모두  짝수 인  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            8,
            13,
            14,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "0,3,7,8 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수 중에서 5의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_find_mul(func_product_list(seq0,num0),num1)",
        "trg": "func_find_mul func_product_list seq0 num0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 5
        },
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는  수   중 에서 num1  의   배수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            18,
            20,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "1,7,8,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 할 때, 만든 수 중에 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 할  때  만든  수   중 에 num2  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            14,
            18,
            19,
            20,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "장미 12 송이를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 하는데 최소 1송이는 나누어 주려고 합니다. 나누는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 55,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 장미  num0  송이 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 하는데  최소  num2  송이 는 나누어 주려고 합니다 나누는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "3,4,5,6,8,9 중에서 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 120,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                4,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": "seq0  중 에서 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 6까지의 눈이 그려진 주사위를 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 3의 배수로 나오는 모든 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 3
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  눈 이 그려진  주사위 를 굴릴  때   주사위 의  눈 의  수 가 num2  의   배수로  나오는 모든  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            7,
            9,
            11,
            17,
            19,
            20,
            22,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "3,5,6,7,8 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 120,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,5,7의 숫자 카드 4장을 한 장씩 늘어놓아 네 자리 수를 만들 때, 5의 배수가 되는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_find_mul(func_permutation_list(seq0,num2), num3)",
        "trg": "func_find_mul func_permutation_list seq0 num2 num3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 5
        },
        "src": "seq0  의   숫자   카드  num0  장 을 num1  장 씩 늘어놓아 num2  자리   수 를 만들  때  num3  의   배수 가 되는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 뽑은 서로 다른 세 수 중 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 0이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num3)",
        "trg": "func_listsearch func_combination_diff func_range_list num0 none num1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 2,
            "num3": 0
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 뽑은 서로 다른 num1  수   중  가장 큰  수 에서  나머지  num2  수 를 뺀  값 이 num3 이 될  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            33,
            6,
            7,
            9,
            12,
            13,
            16,
            17,
            20,
            23,
            25,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "1,3,5,6,7,8 중에서 중복해서 골라 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 36,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서  중복 해서 골라 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "0,3,4,6,7,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 180,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,3,6,8 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 500,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                6,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 주사위의 눈의 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_product_sum(func_rangelist(1,6),num0),num1)",
        "trg": "func_listsearch func_product_sum func_rangelist 1 6 num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 6
        },
        "src": "서로 다른 num0  개 의  주사위 를  동시 에 던질  때   주사위 의  눈 의  수 의  합 이 num1 이 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            9,
            11,
            17,
            19,
            21,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "0,4,6,7,9 중에서 중복하지 않고 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 48,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중 에서  중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 3사람에게 풀 16개를 나누어 주려고 한다. 한 사람은 적어도 1개를 받아야 합니다. 나눌 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "Answer": 105,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num0,none),func_minus(num1,func_multiply(num0,num3)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num0 none func_minus num1 func_multiply num0 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 16,
            "num2": 1,
            "num3": 1
        },
        "src": "서로 다른 num0  사람 에게 풀 num1  개 를 나누어 주려고 num2 다 한  사람 은 적어도 num3  개 를 받아야 합니다 나눌  수  있는  방법 은 모두 몇  가지 인가",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            9,
            11,
            12,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "순서 없이 버스,승용차,오토바이,트럭,캠핑카 가 있는데 2가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "승용차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "캠핑카"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": " 순서  없이 seq0 가 있는데 num0  가지 를 뽑을  때  나올  수  있는  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            12,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,4,8 중에서 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 192,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "0, 2, 4, 6, 8 중 서로 다른 2개의 숫자를 뽑아서 두 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 두 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0), none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "src": "seq0  중  서로 다른 num0  개 의  숫자 를 뽑아서 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 num2  자리   수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "4명의 후보 중에서 반장 1명과 부반장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_permutation(func_range_list(num0,none),func_add(num1,num2))",
        "trg": "func_permutation func_range_list num0 none func_add num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 1
        },
        "src": "num0  명 의  후보   중 에서  반장  num1  명 과 부 반장  num2  명 을 뽑는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            7,
            12,
            15,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "진희는 옷장에서 윗옷 한 벌, 바지 한 벌, 양말 한 켤레를 꺼내어 입으려고 합니다. 옷장 안에는 윗옷 9벌과 바지 7벌과 양말 12켤레가 있다면 윗옷과 바지와 양말을 짝지어 입을 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 756,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,num4), num5)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num3 num4 num5",
        "Numbers": {
            "nae0": "진희",
            "num0": 1,
            "num1": 1,
            "num2": 1,
            "num3": 9,
            "num4": 7,
            "num5": 12
        },
        "src": "nae0 는  옷장 에서  윗옷  num0  벌   바지  num1  벌   양말  num2  켤레 를 꺼내어 입으려고 합니다  옷장   안 에는  윗옷  num3  벌 과  바지  num4  벌 과  양말  num5  켤레 가 있다면  윗옷 과  바지 와  양말 을  짝 지어  입 을  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            5,
            8,
            11,
            44,
            45,
            14,
            15,
            16,
            18,
            50,
            21,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "A마을에서 B마을까지 가는 데는 4가지의 길, B마을에서 C마을까지 가는데는 3가지의 길이 있다면 A마을에서 B마을을 거쳐 C마을까지 가는 길은 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 3
        },
        "src": "A  마을 에서 B  마을 까지 가는  데 는 num0  가지 의  길  B  마을 에서 C  마을 까지 가는데는 num1  가지 의  길 이 있다면 A  마을 에서 B  마을 을 거쳐 C  마을 까지 가는  길 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            25,
            26,
            29,
            32,
            33,
            35,
            36,
            39,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "한 개의 주사위를 던질 때,6의 약수이면서 4 보다 크거나 눈이 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_listsearch(func_makedivisor(num1,none),func_largenum(func_rangelist(1,6),num2)) ",
        "trg": "func_listsearch func_makedivisor num1 none func_largenum func_rangelist 1 6 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 4
        },
        "src": "num0  개 의  주사위 를 던질  때  num1  의   약수 이면서 num2 보다 크거나  눈 이 나오는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,5,6,7,8,9 를 중복해서 골라서 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 729,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "seq0 를  중복 해서 골라서 만들  수  있는 num0  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 세 자리 수를 만든다고 합니다. 만들어진 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 108,
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(func_rangelist(1,6), num2),none)",
        "trg": "func_find_even func_product_list func_rangelist 1 6 num2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": " 주사위 를 num0  번  던져 나온  수 를  순서 대로  나열 하여 num1  자리   수 를 만든다고 합니다 만들어진 num2  자리  수 가  짝수 가 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "사탕, 김밥, 빵, 라면, 과자, 음료수, 주스, 우유, 달걀 중 3개를 골라서 사려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 답하시오.",
        "Answer": 84,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사탕",
                "김밥",
                "빵",
                "라면",
                "과자",
                "음료수",
                "주스",
                "우유",
                "달걀"
            ],
            "seq1": [
                "우유",
                "달걀"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "seq0  중  num0  개 를 골라서 사려고 할  때  나올  수  있는  경우 의  수 를  답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "사과, 복숭아, 배, 참외 중에서 2가지의 과일을 골라서 사는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "복숭아",
                "배",
                "참외"
            ],
            "seq1": [
                "배",
                "참외"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 num0  가지 의  과일 을 골라서 사는  경우 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 30까지 자연수를 쓰려고 합니다. 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_numfreq func_rangelist num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 2
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지  자연수 를 쓰려고 합니다  숫자  num2 는 모두 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            14,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "2,5,6,9 숫자를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 2 자리 수 중 1 번째로 큰 수는 무엇입니까??",
        "Answer": 96,
        "Equation": "func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num1),num2)",
        "trg": "func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                6,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": "seq0  숫자 를 num0  번 씩만  사용 하여 만들  수  있는 num1  자리   수   중  num2  번 째로 큰  수 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "1,7,8,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "0,3,4,5,8 중에서 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 96,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                4,
                5,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "src": "seq0  중 에서 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "오토바이 7대를 서로 다른 2개의 공간에 나누어 놓으려고 한다. 비어있는 공간이 없게 적어도 1대는 놓게 한다. 놓을 수 있는 경우는 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 오토바이  num0  대 를 서로 다른 num1  개 의  공간 에 나누어 놓으려고 한다 비어있는  공간 이 없게 적어도 num2  대 는 놓게 한다 놓을  수  있는  경우 는 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            1,
            33,
            4,
            6,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            19,
            23,
            26,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "딸기 8개를 서로 다른 2명의 학생에게 나누어 주려고 한다. 학생은 적어도 1개를 받아야 합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 딸기  num0  개 를 서로 다른 num1  명 의  학생 에게 나누어 주려고 한다  학생 은 적어도 num2  개 를 받아야 합니다 나눌  수  있는  방법 의  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "1,3,5,7중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 두 번째 작은 수의 차를 구하시오.",
        "Answer": 616,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0),1),func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0),num2))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1 func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 가장 큰  수 와 num2  번 째 작은  수 의  차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19,
            22,
            24,
            25,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "주머니 속에 1에서 10까지의 숫자가 각각 적힌 같은 모양의 공이 10개 들어 있습니다. 공을 한 개 꺼낼 때, 2의 배수이면서 6의 약수가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_listsearch(func_rangelist(num0,num1), func_multiple(func_makedivisor(num5,none),num4))",
        "trg": "func_listsearch func_rangelist num0 num1 func_multiple func_makedivisor num5 none num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 10,
            "num3": 1,
            "num4": 2,
            "num5": 6
        },
        "src": " 주머니   속 에 num0 에서 num1 까지의  숫자 가 각각 적힌 같은  모양 의  공 이 num2  개  들어 있습니다  공 을 num3  개  꺼낼  때  num4  의   배수 이면서 num5  의   약수 가 나오는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            32,
            34,
            3,
            35,
            5,
            6,
            39,
            9,
            10,
            11,
            16,
            18,
            19,
            22,
            24,
            26,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "병아리 12마리를 서로 다른 3명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 안받은 사람이 없게 적어도 1마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 55,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "마리",
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 병아리  num0 nae0 를 서로 다른 num1  명 의  사람 에게 나누어 주려고 한다 안받은  사람 이 없게 적어도 num2 nae0 는 받게 하는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            2,
            4,
            6,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 수 중에서 3의 배수이면서 4의 배수인 수는 몇 개 입니까?",
        "Answer": 50,
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 func_makelist num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 3,
            "num3": 4
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지  수   중 에서 num2  의   배수 이면서 num3  의   배수 인  수 는 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            13,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,5,6,7,8,9 가 있는데 숫자 2개를 고르는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "Answer": 36,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0 가 있는데  숫자  num0  개 를 고르는  방법 은 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            10,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "사과,바나나,딸기,배,용과,수박,포도,오렌지 가 있는데 중복하지 않고 2가지를 선택하는 방법은?",
        "Answer": 28,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "바나나",
                "딸기",
                "배",
                "용과",
                "수박",
                "포도",
                "오렌지"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0 가 있는데  중복 하지 않고 num0  가지 를  선택 하는  방법 은",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "0,1,2,4,7,8 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 300,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "0,5,6,8,9 중 한 번씩만 사용해서 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 48,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중  num0  번 씩만  사용 해서 만들  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "1,3,5,7중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 두번째 큰 수의 차를 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0),1),func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0),num2))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1 func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 가장 큰  수 와 num2  번 째 큰  수 의  차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19,
            22,
            24,
            25,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "1에서 12까지의 자연수 중에서 동시에 뽑은 서로 다른 두 수의 곱이 7의 배수일 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_find_mul(func_combination_mul(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_find_mul func_combination_mul func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 2,
            "num3": 7
        },
        "src": "num0 에서 num1 까지의  자연수   중 에서  동시 에 뽑은 서로 다른 num2  수 의  곱 이 num3  의   배수  일   경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            9,
            10,
            12,
            15,
            17,
            19,
            21,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "초록 공 7개를 서로 다른 2명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 초록   공  num0  개 를 서로 다른 num1  명 의  사람 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  개 를  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            12,
            14,
            15,
            16,
            19,
            20,
            21,
            22,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "0,1,2,4,7,8 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "Answer": 300,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는  수 는 모두 몇  개 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "4, 2, 1 중에서 서로 다른 숫자 2개로 두 자리 수중에서 두 번째로 작은 수를 구하시오.",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0), num2)",
        "trg": "func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                1
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 로 num1  자리   수중 에서 num2  번 째로 작은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            13,
            15,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,4,8의 숫자를 한 번씩 사용하여 만들 수 있는 네 자리 홀수의 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0  의   숫자 를 num0  번 씩  사용 하여 만들  수  있는 num1  자리   홀수 의  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공 ,초록 공 중 2개를 선택하는 방법은?",
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_permutation(seq0,num0)",
        "trg": "func_permutation seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "공",
                "노란 공",
                "파란 공",
                "검은 공",
                "흰 공",
                "초록"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": " 순서 를  고려 하여 빨간 seq0  공   중  num0  개 를  선택 하는  방법 은",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            8,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "1, 2, 3, 4가 적힌 4장의 숫자카드가 있습니다. 서로 다른 2장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 10보다 크고 20보다 작은 수는 몇 개 인가요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_find_range(func_permutation_list(seq0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "trg": "func_find_range func_permutation_list seq0 num1 func_makelist num2 num3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 10,
            "num3": 20
        },
        "src": "seq0 가 적힌 num0  장의   숫자  카드 가 있습니다 서로 다른 num1  장 을 골라 만들  수  있는  수   중 에서 num2 보다 크고 num3 보다 작은  수 는 몇  개   인가 요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "은지, 성호, 경민, 정혜 네 사람이 한 줄로 서서 사진을 찍으려고 합니다. 사진을 찍을 때, 네 사람이 한 줄로 서는 방법은 몇 가지입니까?",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_permutation(seq0,num0)",
        "trg": "func_permutation seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "은지",
                "성호",
                "경민",
                "정혜"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 1
        },
        "src": "seq0 num0  사람 이 num1  줄 로  서서   사진 을 찍으려고 합니다  사진 을 찍을  때  num2  사람 이 num3  줄 로 서는  방법 은 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            10,
            11,
            14,
            16,
            19,
            22,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 2명의 사람에게 초록 공 7개를 나누어 주려고 한다. 사람이 적어도 1개는 가지게 할 때, 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 답하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num0,none),func_minus(num1,func_multiply(num0,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num0 none func_minus num1 func_multiply num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 7,
            "num2": 1
        },
        "src": "서로 다른 num0  명 의  사람 에게  초록   공  num1  개 를 나누어 주려고 한다  사람 이 적어도 num2  개 는 가지게 할  때  나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지   답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            9,
            12,
            14,
            17,
            18,
            21,
            22,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "10부터 30까지 자연수를 사용하려고 합니다. 숫자 1는 총 몇 번 써야 합니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_numfreq func_rangelist num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 30,
            "num2": 1
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지  자연수 를  사용 하려고 합니다  숫자  num2 는 총 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            7,
            8,
            10,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "1,3,5,7,9의 숫자 카드 5장 중에서 2장을 뽑아 두 자리 수를 만들 때, 57보다 큰 수가 만들어지는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_len(func_largenum(func_permutation_list(seq0,num1), num3),none)",
        "trg": "func_len func_largenum func_permutation_list seq0 num1 num3 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 57
        },
        "src": "seq0  의   숫자   카드  num0  장   중 에서 num1  장 을 뽑아 num2  자리   수 를 만들  때  num3 보다 큰  수 가 만들어지는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            8,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "다음의 질문에 답하시오. 사과, 바나나, 딸기, 배, 감귤, 포도, 수박, 멜론 중 3가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 56,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "바나나",
                "딸기",
                "배",
                "감귤",
                "포도",
                "수박",
                "멜론"
            ],
            "seq1": [
                "수박",
                "멜론"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": " 다음 의  질문 에  답 하시오 seq0  중  num0  가지 를 고르는  경우 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 32까지 자연수가 있습니다. 이 중에 3의 배수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1), num2)",
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 32,
            "num2": 3
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지  자연수 가 있습니다 이  중 에 num2  의   배수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            10,
            12,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "0,3,5,8의 숫자 카드 4장을 한 장씩 사용해서 네 자리 수를 만들 때, 5000보다 작은 수는 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_permutation_list(seq0,num2), num3),none)",
        "trg": "func_len func_smallnum func_permutation_list seq0 num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                5,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 5000
        },
        "src": "seq0  의   숫자   카드  num0  장 을 num1  장 씩  사용 해서 num2  자리   수 를 만들  때  num3 보다 작은  수 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "A마을에서 B마을까지 가는 데는 4가지의 길이 있고, B마을에서 C마을까지 가는데는3가지의 길이 있습니다. A마을에서 B마을을 거쳐 C마을까지 가는 길은 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 3
        },
        "src": "A  마을 에서 B  마을 까지 가는  데 는 num0  가지 의  길 이 있고 B  마을 에서 C  마을 까지 가는데는 num1  가지 의  길 이 있습니다 A  마을 에서 B  마을 을 거쳐 C  마을 까지 가는  길 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            22,
            27,
            28,
            31,
            34,
            35,
            37,
            38,
            41,
            44
        ]
    },
    {
        "Question": "1,4,6,7,8 를 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                4,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0 를  중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 버스,승용차,오토바이,트럭,캠핑카 중에서 중복없이 2개를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_permutation(seq0,num0)",
        "trg": "func_permutation seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "승용차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "캠핑카"
            ],
            "seq1": [
                "트럭",
                "캠핑카"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": " 순서 를  고려 하여 seq0  중 에서  중복 없이 num0  개 를 뽑는  경우 의  수 를 고르시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "펜, 샤프펜슬, 연필, 만년필, 색연필, 싸인펜, 삼색볼펜, 형광펜 중에서 2가지를 고르는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "Answer": 28,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "펜",
                "샤프펜슬",
                "연필",
                "만년필",
                "색연필",
                "싸인펜",
                "삼색볼펜",
                "형광펜"
            ],
            "seq1": [
                "삼색볼펜",
                "형광펜"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 num0  가지 를 고르는  방법 은 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "오토바이 15대를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1대를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 오토바이  num0  대 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  대 를  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,9 를 한 번씩만 사용하여 2자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1에서 10이 적힌 서로 다른 두 개의 카드집에서 각각 한 장씩 뽑을 때 적힌 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_listsearch(func_product_sum(func_rangelist(num0,num1),num2),num4)",
        "trg": "func_listsearch func_product_sum func_rangelist num0 num1 num2 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 2,
            "num3": 1,
            "num4": 6
        },
        "src": "num0 에서 num1 이 적힌 서로 다른 num2  개 의  카드  집 에서 각각 num3  장 씩 뽑을  때  적힌  수 의  합 이 num4 이 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            22,
            24,
            26,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "8, 3, 2, 6 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 차를 구하시오.",
        "Answer": 63,
        "Equation": "func_difference(func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1),func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1))",
        "trg": "func_difference func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 1 func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                8,
                3,
                2,
                6
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 가장 작은  수 와 가장 큰  수 의  차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19,
            22,
            23,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑고 차를 계산했을 때 2가 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_combination_diff func_range_list num0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑고  차 를  계산 했을  때  num2 가 될  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            8,
            13,
            14,
            17,
            19,
            21,
            23,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "4,5,6,0 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                5,
                6,
                0
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "100원짜리 동전 두 개와 주사위 한개를 동시에 던졌을 때, 동전은 모두 같은 면이면서 주사위의 눈이 6의 약수 중 하나가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_multiply(2,func_listsearch(func_rangelist(1,6),func_makedivisor(num3,none)))",
        "trg": "func_multiply 2 func_listsearch func_rangelist 1 6 func_makedivisor num3 none",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 6
        },
        "src": "num0  원 짜리  동전  num1  개 와  주사위  num2  개 를  동시 에 던졌을  때   동전 은 모두 같은  면 이 면 서  주사위 의  눈 이 num3  의   약수   중  하나가 나오는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            4,
            37,
            7,
            8,
            13,
            17,
            18,
            22,
            23,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "싸인펜 6개를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 싸인  펜  num0  개 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  개 를  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13,
            14,
            17,
            18,
            19,
            20,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "사과,바나나,토마토, 당근, 무,오이, 배추 가 있는데 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇가지 입니까?",
        "Answer": 21,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "바나나",
                "토마토",
                "당근",
                "무",
                "오이",
                "배추"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0 가 있는데 num0  가지 를 고르는  경우 의  수 는 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            11,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "수박 7개를 서로 다른 3개 방에 나누어 놓으려고 한다. 최소 1개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 수박  num0  개 를 서로 다른 num1  개   방 에 나누어 놓으려고 한다  최소  num2  개 를  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            19,
            20,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "딸기 15개를 서로 다른 3개 공간에 나누어 놓으려고 한다. 한 공간에 최소 3개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 28,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num3)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 3
        },
        "src": " 딸기  num0  개 를 서로 다른 num1  개   공간 에 나누어 놓으려고 num2 다 한  공간 에  최소  num3  개 를  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            10,
            12,
            13,
            18,
            21,
            22,
            23,
            24,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "사과 7개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 하는데, 원숭이는 적어도 사과 1개는 가지게 하려고 합니다. 사과를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "마리",
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 사과  num0  개 를 서로 다른 num1 nae0  의   원숭이 에게 나누어 주려고 하는데  원숭이 는 적어도  사과  num2  개 는 가지게 하려고 합니다  사과 를 나누어 주는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            33,
            4,
            6,
            7,
            11,
            13,
            16,
            18,
            21,
            22,
            23,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 20까지의 자연수를 적을때 숫자 1과 숫자 2는 모두 몇 번 사용해야 합니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "trg": "func_numfreq func_rangelist num0 num1 func_makelist num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 1,
            "num3": 2
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  자연수 를 적을 때   숫자  num2  과   숫자  num3 는 모두 몇  번   사용 해야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            9,
            12,
            14,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공,초록 공이 있는데 2개를 선택하는 방법은?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "공",
                "노란 공",
                "파란 공",
                "검은 공",
                "흰 공",
                "초록"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "빨간 seq0  공 이 있는데 num0  개 를  선택 하는  방법 은",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            5,
            9
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,5,7,8 중에서 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 100,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "한 개의 주사위를 던질 때, 4 이상의 눈이면서 6의 약수의 눈이 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_listsearch(func_largenum(func_rangelist(1,6),num1), func_makedivisor(num2,none))",
        "trg": "func_listsearch func_largenum func_rangelist 1 6 num1 func_makedivisor num2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0  개 의  주사위 를 던질  때  num1  이상 의  눈 이면서 num2  의   약수 의  눈 이 나오는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            12,
            14,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "0,7,8,9를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,7,9 중에서 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 36,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 만든 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 108,
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(func_rangelist(1,6), num1),none)",
        "trg": "func_find_even func_product_list func_rangelist 1 6 num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": " 주사위 를 num0  번  던져 나온  수 를  순서 대로  나열 하여 만든 num1  자리  수 가  짝수 가 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            19,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "4, 2, 1 중에서 서로 다른 숫자 2개로 만들 수 있는 가장 큰 두 자리 수를 구하시오.",
        "Answer": 42,
        "Equation": "func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1)",
        "trg": "func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                1
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 로 만들  수  있는 가장 큰 num1  자리   수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나온 눈의 합이 홀수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_find_odd(func_product_sum(func_rangelist(1,6),num0),none)",
        "trg": "func_find_odd func_product_sum func_rangelist 1 6 num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 2
        },
        "src": "서로 다른 num0  개 의  주사위 를  동시 에 던질  때  나온  눈 의  합 이  홀수 가 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            9,
            11,
            14,
            16,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "5,4,1,7 중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 차를 구하시오.",
        "Answer": 609,
        "Equation": "func_difference(func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0),1),func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0),1))",
        "trg": "func_difference func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 1 func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                4,
                1,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 가장 작은  수 와 가장 큰  수 의  차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19,
            22,
            23,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "과일 가게에서 키위, 바나나, 참외, 수박, 오렌지를 팔고 있습니다. 이 중 3종류의 과일을 골라서 사는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "키위",
                "바나나",
                "참외",
                "수박",
                "오렌지를"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": " 과일   가게 에서 seq0 팔고 있습니다 이  중  num0  종류 의  과일 을 골라서 사는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            4,
            5,
            8,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,4,8의 숫자 카드에서 서로 다르게 뽑은 4장으로 만들 수 있는 네 자리 수 중에 홀수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0  의   숫자   카드 에서 서로 다르게 뽑은 num0  장 으로 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에  홀수 인  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            15,
            19,
            21,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "지우개 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 1개를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 45,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 지우개  num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다  최소  num2  개 를  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "어느 과일 가게에서 키위, 바나나, 참외, 수박, 오렌지를 팔고 있습니다. 이 중에서 서로 다른 3종류의 과일을 골라서 사는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "키위",
                "바나나",
                "참외",
                "수박",
                "오렌지를"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "어느  과일   가게 에서 seq0 팔고 있습니다 이  중 에서 서로 다른 num0  종류 의  과일 을 골라서 사는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            10,
            12,
            17,
            18,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "0, 2, 4, 6, 8 중 서로 다른 2개의 숫자를 뽑아서 만들 수 있는 두 자리 수의 개수는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0), none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  중  서로 다른 num0  개 의  숫자 를 뽑아서 만들  수  있는 num1  자리   수 의  개수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "3, 5, 2, 9가 적힌 4장의 숫자 중 2장을 사용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 2 자리 수는 모두 몇 개 인가요?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                2,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 2
        },
        "src": "seq0 가 적힌 num0  장의   숫자   중  num1  장 을  사용 하여 num2  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 num3  자리   수 는 모두 몇  개   인가 요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "서점, 마트, 문구점, 집, 학교, 수영장 중 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "서점",
                "마트",
                "문구점",
                "집",
                "학교",
                "수영장"
            ],
            "seq1": [
                "학교",
                "수영장"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0  중  num0  가지 를 고르는  경우 의  수 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "버스,자동차,오토바이,트럭,기차 가 있는데 3가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "자동차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "기차"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "seq0 가 있는데 num0  가지 를 고르는  방법 은 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            9,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다르게 뽑은 세 수의 합이 10인 경우의 수를 구하면?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), num2)",
        "trg": "func_listsearch func_combination_sum func_range_list num0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 10
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다르게 뽑은 num1  수 의  합 이 num2  인   경우 의  수 를 구하면",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            9,
            12,
            14,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 자연수 중에서 7의 배수를 골라서 쓰려고 할 때 숫자 8은 모두 몇 번 사용됩니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_numfreq func_multiple func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 7,
            "num3": 8
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지  자연수   중 에서 num2  의   배수 를 골라서 쓰려고 할  때   숫자  num3  은  모두 몇  번   사용 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "다음의 질문에 답하시오. 사과, 바나나, 딸기, 배, 감귤, 포도, 수박, 멜론 중 3가지를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "Answer": 56,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "바나나",
                "딸기",
                "배",
                "감귤",
                "포도",
                "수박",
                "멜론"
            ],
            "seq1": [
                "수박",
                "멜론"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": " 다음 의  질문 에  답 하시오 seq0  중  num0  가지 를 뽑는  경우 의  수 를 고르시오",
        "group_num": [
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,3,4,6,9 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                4,
                6,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "6,7,8,9 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위 2개를 동시에 던졌는데 두 눈의 수가 모두 짝수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_multiply(func_find_even(func_rangelist(1,6),none),func_find_even(func_rangelist(1,6),none))",
        "trg": "func_multiply func_find_even func_rangelist 1 6 none func_find_even func_rangelist 1 6 none",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": " 주사위  num0  개 를  동시 에 던졌는데 num1  눈 의  수 가 모두  짝수 인  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            7,
            12,
            13,
            15,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "16개 팀이 참가한 축구대회에서 두 팀씩 토너먼트로 경기를 진행하여 우승팀을 결정한다고 합니다. 우승팀이 정해질 때까지 진행되는 모든 경기의 수는 몇 경기입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개   팀 이  참가 한  축구  대회 에서 num1  팀 씩  토너먼트 로  경기 를  진행 하여  우승  팀 을  결정 한다고 합니다  우승  팀 이 정해질  때 까지  진행 되는 모든  경기 의  수 는 몇  경기 입니까",
        "group_num": [
            0,
            39,
            9,
            11,
            17,
            21,
            22,
            23,
            27,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,5,6,7 중 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  중   중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "0, 2, 4, 6, 8 중 서로 다른 3개의 숫자를 뽑아서 만들 수 있는 세 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 48,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0), none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중  서로 다른 num0  개 의  숫자 를 뽑아서 만들  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1,5,6,7 를 사용해서 2 자리 수를 만들었을 때, 만든 서로 다른 수의 개수는 몇 개인지 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0 를  사용 해서 num0  자리   수 를 만들었을  때  만든 서로 다른  수 의  개수 는 몇  개 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 6까지의 눈이 그려진 주사위를 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 4의 약수로 나오는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_listsearch(func_rangelist(num0,num1),func_makedivisor(num2,none))",
        "trg": "func_listsearch func_rangelist num0 num1 func_makedivisor num2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 4
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  눈 이 그려진  주사위 를 굴릴  때   주사위 의  눈 의  수 가 num2  의   약수 로 나오는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            7,
            9,
            11,
            17,
            19,
            21,
            22,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "2,4,5,6,7,8 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 216,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 할 때 세 수의 합이 10인 경우의 수를 구하면?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), num3)",
        "trg": "func_listsearch func_combination_sum func_range_list num0 none num1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 10
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑으려고 할  때  num2  수 의  합 이 num3  인   경우 의  수 를 구하면",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            8,
            13,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "1에서 30사이의 수 중에서 3의 배수만 쓸 때 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_numfreq func_multiple func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 3,
            "num3": 2
        },
        "src": "num0 에서 num1  사이 의  수   중 에서 num2  의   배수 만 쓸  때   숫자  num3 는 모두 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            10,
            12,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "1,4,5,6,7 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 75,
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_odd func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 50까지의 수 중에서 2의 배수인 동시에 3의 배수인 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_lcm(num2,num3))",
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 func_lcm num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 50,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  수   중 에서 num2  의   배수 인  동시 에 num3  의   배수 인  수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            13,
            15,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "0,1,4,6 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 144,
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                4,
                6
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "0,4,5,6,7,8 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 180,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "상자 속에 1에서 10까지의 숫자카드가 10개 들어 있습니다. 공을 한 개 꺼낼 때, 6의 약수이면서 2의 배수인 수가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_listsearch(func_rangelist(num0,num1),func_multiple(func_makedivisor(num4,none),num5))",
        "trg": "func_listsearch func_rangelist num0 num1 func_multiple func_makedivisor num4 none num5",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 10,
            "num3": 1,
            "num4": 6,
            "num5": 2
        },
        "src": " 상자   속 에 num0 에서 num1 까지의  숫자  카드 가 num2  개  들어 있습니다  공 을 num3  개  꺼낼  때  num4  의   약수 이면서 num5  의   배수 인  수 가 나오는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            35,
            5,
            6,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            20,
            22,
            24,
            26,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "세 사람이 가위,바위,보 중 하나를 낼 수 있다고 했을 때 세 사람이 낼 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 27,
        "Equation": "func_product(seq0, 3)",
        "trg": "func_product seq0 3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가위",
                "바위",
                "보"
            ],
            "seq1": [
                "바위",
                "보"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  사람 이 seq0  중  하나를 낼  수  있다고 했을  때  num1  사람 이 낼  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            8,
            9,
            11,
            14,
            16,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "50보다 작은 자연수 중에서 짝수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_find_even(func_range_list(num0,none),none)",
        "trg": "func_find_even func_range_list num0 none none",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서  짝수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수이거나 8의 배수인 수의 개수는 몇 개 일까요?",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 func_makelist num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 7,
            "num3": 8
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지  수   중 에서 num2  의   배수 이거나 num3  의   배수 인  수 의  개수 는 몇  개  일까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            13,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 만든 세 자리수가 홀수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 108,
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(func_rangelist(1,6), num1),none)",
        "trg": "func_find_odd func_product_list func_rangelist 1 6 num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": " 주사위 를 num0  번  던져 나온  수 를  순서 대로  나열 하여 만든 num1  자리  수 가  홀수 가 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            19,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "운동화, 런닝화, 축구화, 농구화, 풋살화 를 이용하여 3가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "운동화",
                "런닝화",
                "축구화",
                "농구화",
                "풋살화"
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "seq0 를  이용 하여 num0  가지 를 고르는  방법 은 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            7,
            10,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,3,6,9 중에서 중복해서 골라 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_odd func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                6,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중 에서  중복 해서 골라 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1, 2, 3 숫자를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 2 자리 수 중 2 번째로 작은 수는 무엇입니까?",
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num1),num2)",
        "trg": "func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "src": "seq0  숫자 를 num0  번 씩만  사용 하여 만들  수  있는 num1  자리   수   중  num2  번 째로 작은  수 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "2,4,8,9 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 256,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                8,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "오토바이 7대를 서로 다른 2개의 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1대는 있게 하는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 오토바이  num0  대 를 서로 다른 num1  개 의  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  대 는 있게 하는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            14,
            15,
            18,
            19,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "0,1,2,5,8,9 중에서 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 1080,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                5,
                8,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수만 골라서 쓰려고 할 때 숫자 8은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_numfreq func_multiple func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 7,
            "num3": 8
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지  수   중 에서 num2  의   배수 만 골라서 쓰려고 할  때   숫자  num3  은  모두 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "배구공, 농구공, 축구공, 탁구공, 야구공 가 있는데 갖고 싶은 것 2가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "배구공",
                "농구공",
                "축구공",
                "탁구공",
                "야구공"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0 가 있는데 갖고 싶은  것  num0  가지 를 고르는  경우 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "강아지 14마리를 서로 다른 3공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1마리를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Answer": 78,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "마리",
            "num0": 14,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 강아지  num0 nae0 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2 nae0 를  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            1,
            2,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 30까지 수를 쓴다고 할 때 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_numfreq func_rangelist num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 2
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지  수 를 쓴다고 할  때   숫자  num2 는 모두 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            7,
            10,
            12,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "1, 2, 5, 8로 만들 수 있는 세 자리수 중에서 200보다 작고 100보다 큰 수는 몇 개 인가요?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_find_range(func_permutation_list(seq0,num0),func_makelist(num2,num1))",
        "trg": "func_find_range func_permutation_list seq0 num0 func_makelist num2 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                5,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 200,
            "num2": 100
        },
        "src": "seq0  로  만들  수  있는 num0  자리  수   중 에서 num1 보다 작고 num2 보다 큰  수 는 몇  개   인가 요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "버스,승용차,오토바이,트럭,캠핑카 가 있는데 이 중 2가지를 뽑을 때, 나오는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "승용차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "캠핑카"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0 가 있는데 이  중  num0  가지 를 뽑을  때  나오는  경우 의  수 는 모두 몇  가지 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            8,
            10,
            11,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑았다.  뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 합친 것을 뺀 값이 2이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num4)",
        "trg": "func_listsearch func_combination_diff func_range_list num0 none num1 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 2,
            "num4": 2
        },
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑았다 뽑은 num2  수   중 에 가장 큰  수 에서  나머지  num3  수 를 합친  것 을 뺀  값 이 num4 이 될  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            8,
            13,
            14,
            15,
            19,
            20,
            23,
            24,
            27,
            30,
            33,
            35,
            37,
            38,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 만든 세 자리 짝수의 개수를 구하시오.",
        "Answer": 108,
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(func_rangelist(1,6), num1),none)",
        "trg": "func_find_even func_product_list func_rangelist 1 6 num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": " 주사위 를 num0  번  던져 나온  수 를  순서 대로  나열 하여 만든 num1  자리   짝수 의  개수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "4명의 후보 중에서 회장 1명과 부회장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_permutation(func_range_list(num0,none),func_add(num1,num2))",
        "trg": "func_permutation func_range_list num0 none func_add num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 1
        },
        "src": "num0  명 의  후보   중 에서  회장  num1  명 과  부회장  num2  명 을 뽑는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            7,
            11,
            14,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1에서 12까지의 수 중에서 동시에 뽑은 서로 다른 두 수를 서로 곱한 값이 7의 배수일 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_find_mul(func_combination_mul(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_find_mul func_combination_mul func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 2,
            "num3": 7
        },
        "src": "num0 에서 num1 까지의  수   중 에서  동시 에 뽑은 서로 다른 num2  수 를 서로 곱한  값 이 num3  의   배수  일   경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            9,
            10,
            12,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "진희는 서랍에서 윗옷 한 벌, 바지 한 벌, 양말 한 켤레를 꺼내어 입으려고 합니다. 옷장 안에는 윗옷 9벌과 바지 7벌과 양말 12켤레를 조합해서 입을 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 756,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,num4), num5)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num3 num4 num5",
        "Numbers": {
            "nae0": "진희",
            "num0": 1,
            "num1": 1,
            "num2": 1,
            "num3": 9,
            "num4": 7,
            "num5": 12
        },
        "src": "nae0 는  서랍 에서  윗옷  num0  벌   바지  num1  벌   양말  num2  켤레 를 꺼내어 입으려고 합니다  옷장   안 에는  윗옷  num3  벌 과  바지  num4  벌 과  양말  num5  켤레 를  조합 해서  입 을  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            5,
            37,
            38,
            8,
            11,
            43,
            14,
            15,
            16,
            18,
            21,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,8,9 중에서 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 1296,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                8,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "4,5,6,7 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 숫자 7,2,5,9를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                2,
                5,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "src": "num0  개 의  숫자  seq0 를 num1  번 씩만  사용 하여 num2  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 num3  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 크고 100보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑는데 두 수의 합이 8의 배수인 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 506,
        "Equation": "func_find_mul(func_combination_sum(func_rangelist(num0,num1),num2), num4)",
        "trg": "func_find_mul func_combination_sum func_rangelist num0 num1 num2 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 100,
            "num2": 2,
            "num3": 2,
            "num4": 8
        },
        "src": "num0 보다 크고 num1 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num2  수 를  동시 에 뽑는데 num3  수 의  합 이 num4  의   배수 인  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            9,
            11,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "10부터 30까지 자연수를 사용하려고 할 때 1는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_numfreq func_rangelist num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 30,
            "num2": 1
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지  자연수 를  사용 하려고 할  때  num2 는 모두 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "3,5,7,8,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 3의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 41,
        "Equation": "func_find_mul(func_product_list(seq0,num0),num2)",
        "trg": "func_find_mul func_product_list seq0 num0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리  num2  의   배수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "딸기 15개를 서로 다른 3개 농장에 나누어 주려고 하는데 각 농장에 최소 3개는 주려고 한다면 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 28,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": " 딸기  num0  개 를 서로 다른 num1  개   농장 에 나누어 주려고 하는데 각  농장 에  최소  num2  개 는 주려고 한다면 주는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            10,
            12,
            13,
            17,
            21,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 운동화, 런닝화, 축구화, 풋살화, 농구화 를 2가지를 골라서 조합하는 방법은 모두 몇가지 입니까? ",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_permutation(seq0,num0)",
        "trg": "func_permutation seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "운동화",
                "런닝화",
                "축구화",
                "풋살화",
                "농구화"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": " 순서 를  고려 하여 seq0 를 num0  가지 를 골라서  조합 하는  방법 은 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "0, 2, 4, 6, 8 중 서로 다른 3개의 숫자를 뽑아서 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 세 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 48,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0), none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": "seq0  중  서로 다른 num0  개 의  숫자 를 뽑아서 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 num2  자리   수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "사과, 복숭아, 오렌지 중에서 2가지의 과일을 골라서 사는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "복숭아",
                "오렌지"
            ],
            "seq1": [
                "복숭아",
                "오렌지"
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 num0  가지 의  과일 을 골라서 사는  경우 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "0,1,2,6,7 를 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 500,
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                6,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "지우개 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개는 준다고 가정했을 때, 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 45,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 지우개  num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  개 는 준다고  가정 했을  때  나누어 주는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            20,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 32까지의 자연수 중에서 3의 배수는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1), num2)",
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 32,
            "num2": 3
        },
        "src": "num0 부터 num1 까지의  자연수   중 에서 num2  의   배수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            7,
            9,
            11,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "1,3,4,5,8 중에서 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 120,
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                4,
                5,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "src": "seq0  중 에서 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,4,5,6,7 중에서 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "테이프 11개를 서로 다른 3개의 건물에 나눠 놓으려고 한다. 적어도 1개는 나누어 놓으려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 구하시오.",
        "Answer": 45,
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 테이프  num0  개 를 서로 다른 num1  개 의  건물 에 나눠 놓으려고 한다 적어도 num2  개 는 나누어 놓으려고 할  때  나올  수  있는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 81,38,127,98,53가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는?",
        "Answer": 127,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 1)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                81,
                38,
                127,
                98,
                53
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 91,149,125,71,68가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3번째 수는?",
        "Answer": 91,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                91,
                149,
                125,
                71,
                68
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 9,4로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                4
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "7개의 수 2, 9, 50, 6, 8 ,7,20가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 마지막 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "Answer": 25.0,
        "Equation": "func_divide(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "trg": "func_divide func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                9,
                50,
                6,
                8,
                7,
                20
            ],
            "num0": 7
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  마지막  있는  수 를 나눈  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 68,73,35,120,51가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수는?",
        "Answer": 35,
        "Equation": "func_find_smallorder(func_remove_largest(seq0, none),1)",
        "trg": "func_find_smallorder func_remove_largest seq0 none 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                68,
                73,
                35,
                120,
                51
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "진미는 문방구에서 한 개에 1000원인 펜과 1500원인 색연필을 합하여 7자루 사고 9000원을 지불하였습니다. 펜과 색연필 중 더 많이 산 것은 몇 자루 입니까?",
        "Answer": 4.0,
        "Equation": "func_find_bigorder(func_dual_eq(func_makelist(func_divide(num1,num0),func_divide(num2,num0)),func_makelist(num3,num4)),1)",
        "trg": "func_find_bigorder func_dual_eq func_makelist func_divide num1 num0 func_divide num2 num0 func_makelist num3 num4 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "진미",
            "num0": 1,
            "num1": 1000,
            "num2": 1500,
            "num3": 7,
            "num4": 9000
        },
        "src": "nae0 는  문방구 에서 num0  개 에 num1  원인   펜 과 num2  원인   색연필 을 합하여 num3  자루   사고  num4  원 을  지불 하였습니다  펜 과  색연필   중  더 많이 산  것 은 몇  자루  입니까",
        "group_num": [
            0,
            35,
            4,
            7,
            11,
            15,
            16,
            19,
            23,
            28,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "25, 85, 39, 46, 78인 5개의 수가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 0)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                25,
                85,
                39,
                46,
                78
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수 가 있습니다 높은  숫자 부터 낮은  숫자   순 으로  나열 했을  때   마지막 으로 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            11,
            16,
            18,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 2,8,11로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                8,
                11
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "9, 105, 36, 72인 4 개의 수 가 있습니다. 높은 숫자 순으로 나열했을 때 2 번째에 오는 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 72,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                105,
                36,
                72
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수  가 있습니다 높은  숫자   순 으로  나열 했을  때  num1  번 째에 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 35, 71, 63가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 1 번째에 있는 수와 2 번째 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "Answer": 134,
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                35,
                71,
                63
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 1,
            "num2": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째에 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "0, 5, 7, 8 중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세자리 수 중에서 두번째로 큰 수를 쓰시오.",
        "Answer": 870.0,
        "Equation": "func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num1),num2)",
        "trg": "func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                5,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 num2  번 째로 큰  수 를 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            20,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "연속하는 세 홀수의 합이 81일 때, 두번째로 큰 수를 구하시오.",
        "Answer": 27.0,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_divide(num1,num0),2),func_multiply(2,func_minus(num2,1)))",
        "trg": "func_add func_minus func_divide num1 num0 2 func_multiply 2 func_minus num2 1",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 81,
            "num2": 2
        },
        "src": " 연속 하는 num0  홀수 의  합 이 num1  일   때  num2  번 째로 큰  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "3.5에 소수점을 오른쪽으로 1자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 31.5,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 3.5,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 35.1만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 3.9,
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 35.1
        },
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 58,68,143,51,131가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수를 구하시오",
        "Answer": 143,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 1)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                58,
                68,
                143,
                51,
                131
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "7개의 수 61,152,103,68,31, 124,36 가 있습니다. 3 번째로 작은 수는?",
        "Answer": 61,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, num1)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                61,
                152,
                103,
                68,
                31,
                124,
                36
            ],
            "num0": 7,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 num1  번 째로 작은  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "6.7에 소수점을 오른쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 663.3,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 6.7,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 105,62,116,89,43가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 43,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 0)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                105,
                62,
                116,
                89,
                43
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   마지막 으로 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "43, 92, 71, 64가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수에서 가장 작은 수를 뺀 값은 얼마입니까?",
        "Answer": 49,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0,1),func_find_smallorder(seq0,1))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                43,
                92,
                71,
                64
            ]
        },
        "src": "seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 에서 가장 작은  수 를 뺀  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            10,
            11,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 2, 7로 나누어 떨어질 수 있는 세 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 64,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                7
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 53,98, 69, 84가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "Answer": 45,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1),func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                53,
                98,
                69,
                84
            ],
            "num0": 4
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 2, 3, 9로 나누어 떨어질 수 있는 세 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 50,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                3,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 1.4, 9/10, 1, 0.5, 13/10이 있습니다. 이 중에서 1보다 큰 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_len(func_largenum(seq0,num1),none)",
        "trg": "func_len func_largenum seq0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1.4,
                0.9,
                1,
                0.5,
                1.3
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 이 있습니다 이  중 에서 num1 보다 큰  수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            12,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "0, 3, 4, 9 중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "Answer": 639.0,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num1),1),func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num1),1))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num1 1 func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num1 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                4,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19,
            22,
            23,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "5.3에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 47.7,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 5.3,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 119,99,135,37,85가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 4번째 수를 구하시오",
        "Answer": 85,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                119,
                99,
                135,
                37,
                85
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 4
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 7,10,11로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                10,
                11
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "3.8에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 34.2,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 3.8,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 3, 11, 6, 9 ,7가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 2 번째에 있는 수와 1 번째 있는 수를 합은 얼마입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_add(func_find_smallorder(seq0, num1), func_find_smallorder(seq0, num2))",
        "trg": "func_add func_find_smallorder seq0 num1 func_find_smallorder seq0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                11,
                6,
                9,
                7
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째에 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 를  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 5,6,3로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                6,
                3
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "1.9에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 17.1,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 1.9,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수 A와 3의 최소 공배수는 21입니다. A가 한 자리수 일 때, A를 구하시오.",
        "Answer": 7.0,
        "Equation": "func_listindex(func_multiple(num2,func_divide(num1,num0)),0)",
        "trg": "func_listindex func_multiple num2 func_divide num1 num0 0",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 21,
            "num2": 1
        },
        "src": "어떤  수  A 와 num0  의   최소   공배수 는 num1 입니다 A 가 num2  자리  수   일   때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 5, 2, 7로 나누어 떨어질 수 있는 자연수중 가장 작은 수를 구하시오.",
        "Answer": 70.0,
        "Equation": "func_lcm(seq0,none)",
        "trg": "func_lcm seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                2,
                7
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는  자연수  중  가장 작은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 52,135,88,137,58,139가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지를 구하시오",
        "Answer": 33,
        "Equation": "func_mod(func_find_bigorder(func_remove_largest(seq0, none),1),func_find_smallorder(func_remove_largest(seq0, none),1))",
        "trg": "func_mod func_find_bigorder func_remove_largest seq0 none 1 func_find_smallorder func_remove_largest seq0 none 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                52,
                135,
                88,
                137,
                58,
                139
            ],
            "num0": 6
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 를 가장 작은  수 로 나눈  나머지 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "7개의 수 2, 9, 50, 6, 8 ,7,20가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 마지막 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "Answer": 25.0,
        "Equation": "func_divide(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "trg": "func_divide func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                9,
                50,
                6,
                8,
                7,
                20
            ],
            "num0": 7
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  마지막  있는  수 를 나눈  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "윤정이는 장미꽃 30송이를 가지고 있었습니다. 동생에게 가지고 있는 장미꽃의 1/3을 주고 오빠에게 12송이를 주었습니다. 세 사람 중 장미꽃을 가장 많이 가지고 있는 사람은 몇 송이를 가지고 있습니까?",
        "Answer": 12.0,
        "Equation": "func_find_bigorder(func_expandlist(func_makelist(func_multiply(num0,num1),num2),func_minus(func_multiply(num0,func_minus(1,num1)),num2)),1)",
        "trg": "func_find_bigorder func_expandlist func_makelist func_multiply num0 num1 num2 func_minus func_multiply num0 func_minus 1 num1 num2 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤정",
            "num0": 30,
            "num1": 0.3333333333333333,
            "num2": 12,
            "num3": 3
        },
        "src": "nae0 이는  장미꽃  num0  송이 를 가지고 있었습니다  동생 에게 가지고 있는  장미꽃 의 num1  을  주고  오빠 에게 num2  송이 를 주었습니다 num3  사람   중   장미꽃 을 가장 많이 가지고 있는  사람 은 몇  송이 를 가지고 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            37,
            6,
            38,
            10,
            11,
            14,
            19,
            23,
            28,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 3,1,8,7,9가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 가운데 있는 수의 차는 얼마입니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                1,
                8,
                7,
                9
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  오름 차순으로  나열 했을 때   가운데  있는  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 111,121,163,169,26,86가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 곱은?",
        "Answer": 14534,
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1),func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1))",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1 func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                111,
                121,
                163,
                169,
                26,
                86
            ],
            "num0": 6
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 와 가장 큰  수 의 곱은",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 130,134,37,85,170가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3번째 수는?",
        "Answer": 130,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                130,
                134,
                37,
                85,
                170
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "0.5에 소수점을 왼쪽으로 2 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 0.49,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 0.5,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 왼쪽으로 두 자리 옮기면 원래의 소수보다 1.782만큼 작아집니다. 원래의 소수를 구하시오. ",
        "Answer": 1.8,
        "Equation": "func_divide(num1,func_minus(1,func_exp(10,func_minus(0,num0))))",
        "trg": "func_divide num1 func_minus 1 func_exp 10 func_minus 0 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 1.782
        },
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  왼쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 의  소수 보다 num1  만큼  작아집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 46.8만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 5.2,
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 46.8
        },
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 88,83,29,160가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 1의 자리 수와 10의 자리 수의 합은?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_add(func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_largest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num1,none)),func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_largest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num2,none)))",
        "trg": "func_add func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_largest seq0 none 1 none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_largest seq0 none 1 none func_SplitNumber num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                88,
                83,
                29,
                160
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 10
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 의 num1  의   자리   수 와 num2  의   자리   수 의  합 은",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            23,
            26,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 3, 11, 6, 9 ,7가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 2 번째에 있는 수와 1 번째 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "Answer": 2.0,
        "Equation": "func_divide(func_find_smallorder(seq0, num1), func_find_smallorder(seq0, num2))",
        "trg": "func_divide func_find_smallorder seq0 num1 func_find_smallorder seq0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                11,
                6,
                9,
                7
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째에 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 를 나눈  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 52,135,88,137,58,139가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 두 번째로 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지를 구하시오",
        "Answer": 31,
        "Equation": "func_mod(func_find_bigorder(func_remove_largest(seq0, none),num1),func_find_smallorder(func_remove_largest(seq0, none),1))",
        "trg": "func_mod func_find_bigorder func_remove_largest seq0 none num1 func_find_smallorder func_remove_largest seq0 none 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                52,
                135,
                88,
                137,
                58,
                139
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 num1  번 째로 큰  수 를 가장 작은  수 로 나눈  나머지 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "연속하는 세 짝수의 합이 60일 때, 가장 작은 짝수를 구하시오.",
        "Answer": 18.0,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num1,num0),2)",
        "trg": "func_minus func_divide num1 num0 2",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 60
        },
        "src": " 연속 하는 num0  짝수 의  합 이 num1  일   때  가장 작은  짝수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "오름차순으로 나열했을 때 4 번째에 있는 수는 얼마입니까? 5개의 수 136,105,26,147,87가 있습니다.",
        "Answer": 136,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, num0)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                136,
                105,
                26,
                147,
                87
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 5
        },
        "src": " 오름 차순으로  나열 했을  때  num0  번 째에 있는  수 는  얼마 입니까 num1  개 의  수  seq0 가 있습니다",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            12,
            13,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 2, 11, 6, 8 ,7 , 15가 있습니다.  내림차순으로 나열했을 때 3 번째  있는 수와 1 번째 수의 합은 얼마입니까?",
        "Answer": 23,
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7,
                15
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째 있는  수 와 num2  번 째  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 2, 11, 6, 8 ,7가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까?",
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "5.1에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 4.59,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 5.1,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "0.25에 소수점을 오른쪽으로 네 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 2499.75,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 0.25,
            "num1": 4
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 자연수 A,B에 대하여, B는 A의 일의 자리와 십의 자리 숫자를 서로 바꾼 수 입니다. A,B 두 수의 합은 55이고 차는 9일 때, A와 B중 더 작은 수를 구하시오.",
        "Answer": 23.0,
        "Equation": "func_find_smallorder(func_permutation_list(func_dual_eq(func_makelist(9,func_minus(0,9)),func_makelist(func_divide(num3,11),num4)),num0),1)",
        "trg": "func_find_smallorder func_permutation_list func_dual_eq func_makelist 9 func_minus 0 9 func_makelist func_divide num3 11 num4 num0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B 2"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 1,
            "num2": 10,
            "num3": 55,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리   수   자연수  seq0 에 대하여 B 는 A  의  num1  의   자리 와 num2  의   자리   숫자 를 서로 바꾼  수  입니다 seq1  수 의  합 은 num3  이고  차는 num4  일   때  A 와 B  중  더 작은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            20,
            21,
            23,
            24,
            27,
            29,
            31,
            32,
            35,
            37,
            39,
            40,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "서윤이는 철사 2.4m를 가지고 있습니다. 동생에게 얼마를 주었더니 1.1m가 남았습니다. 서윤이와 동생 중 더 긴 철사를 가지고 있는 사람은 철사 몇 m를 가지고 있습니까?",
        "Answer": 1.3,
        "Equation": "func_whichbig(func_minus(num0,num1),num1)",
        "trg": "func_whichbig func_minus num0 num1 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "서윤",
            "num0": 2.4,
            "num1": 1.1
        },
        "src": "nae0 이는  철사  num0 m 를 가지고 있습니다  동생 에게  얼마 를 주었더니 num1 m 가 남았습니다 nae0 이와  동생   중  더 긴  철사 를 가지고 있는  사람 은  철사  몇 m 를 가지고 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            34,
            3,
            4,
            6,
            7,
            13,
            14,
            16,
            17,
            21,
            22,
            25,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 126,35,69,23,97가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지는?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_mod(func_find_bigorder(seq0, 1),func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_mod func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                126,
                35,
                69,
                23,
                97
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 를 가장 작은  수 로 나눈  나머지 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 5,7, 9, 11가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                7,
                9,
                11
            ],
            "num0": 4
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 두 자리 자연수의 십의 자리의 숫자와 일의 자리의 숫자의 합이 11이고, 이 수의 십의 자리의 숫자와 일의 자리의 숫자를 서로 바꾼 수는 처음의 수 보다 45만큼 작습니다. 처음의 두 자리 자연수에서 십의 자리와 일의 자리 숫자 중 큰 숫자는 얼마 입니까?",
        "Answer": 8.0,
        "Equation": "func_find_bigorder(func_dual_eq(func_makelist(9,func_minus(0,9)),func_makelist(num3,num6)),1)",
        "trg": "func_find_bigorder func_dual_eq func_makelist 9 func_minus 0 9 func_makelist num3 num6 1",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 10,
            "num2": 1,
            "num3": 11,
            "num4": 10,
            "num5": 1,
            "num6": 45,
            "num7": 2,
            "num8": 10,
            "num9": 1
        },
        "src": "어떤 num0  자리   자연수 의 num1  의   자리 의  숫자 와 num2  의   자리 의  숫자 의  합 이 num3  이고  이  수 의 num4  의   자리 의  숫자 와 num5  의   자리 의  숫자 를 서로 바꾼  수 는  처음 의  수  보다 num6  만큼  작습니다  처음 의 num7  자리   자연수 에서 num8  의   자리 와 num9  의   자리   숫자   중  큰  숫자 는  얼마  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            7,
            11,
            13,
            17,
            19,
            24,
            26,
            30,
            32,
            36,
            37,
            40,
            43,
            44,
            45,
            46,
            47,
            49,
            50,
            51,
            53,
            55,
            57,
            59,
            62,
            66
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 31, 53, 98, 69, 84가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까?",
        "Answer": 129,
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                31,
                53,
                98,
                69,
                84
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 126,35,69,23,97가 있습니다. 그 중에서 두 번째로 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지는?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_mod(func_find_bigorder(seq0, num1),func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_mod func_find_bigorder seq0 num1 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                126,
                35,
                69,
                23,
                97
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 num1  번 째로 큰  수 를 가장 작은  수 로 나눈  나머지 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            12,
            13,
            16,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 125,131,162,37가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하시오",
        "Answer": 287,
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1),func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1))",
        "trg": "func_add func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                125,
                131,
                162,
                37
            ],
            "num0": 4
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 1, 35, 2 ,6가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3 번째에 있는 수와 4 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_multiply(func_find_bigorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "trg": "func_multiply func_find_bigorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                35,
                2,
                6
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 4
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째에 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "6.7에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 6.03,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 6.7,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 7,5,6로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                5,
                6
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "1.52에 소수점을 오른쪽으로 1자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 13.68,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 1.52,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 9, 3, 5가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 처음 수와 가운데에 있는 수의 나눈값은 얼마입니까?",
        "Answer": 1.8,
        "Equation": "func_divide(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)))",
        "trg": "func_divide func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                3,
                5
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   처음   수 와  가운데 에 있는  수 의 나눈 값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            17,
            19,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 1,5,2,9,7가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 5 번째 수와 오름차순 나열했을때 2 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_multiply(func_find_bigorder(seq0, num1), func_find_smallorder(seq0, num2))",
        "trg": "func_multiply func_find_bigorder seq0 num1 func_find_smallorder seq0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                2,
                9,
                7
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 5,
            "num2": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 와  오름 차순  나열 했을 때  num2  번 째 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19,
            20,
            22,
            24,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 165,57,108,118가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 1의 자리 수와 10의 자리 수의 합은?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_add(func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num1,none)),func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num2,none)))",
        "trg": "func_add func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 none func_SplitNumber num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                165,
                57,
                108,
                118
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 10
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 의 num1  의   자리   수 와 num2  의   자리   수 의  합 은",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            23,
            26,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 165,92,153,109,64가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 1의 자리 수와 10의 자리 수의 합은?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_largest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num1,none)),func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_largest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num2,none)))",
        "trg": "func_add func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_largest seq0 none 1 none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_largest seq0 none 1 none func_SplitNumber num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                165,
                92,
                153,
                109,
                64
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 1,
            "num2": 10
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 의 num1  의   자리   수 와 num2  의   자리   수 의  합 은",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            23,
            26,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 53, 98, 69, 84가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "Answer": 45,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                53,
                98,
                69,
                84
            ],
            "num0": 4
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 68,47,148,132,68가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는?",
        "Answer": 47,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 0)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                68,
                47,
                148,
                132,
                68
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   마지막 으로 오는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "47, 56, 87, 93 중에서 두번째로 큰 수에서 가장 작은 수를 뺀 값은 얼마입니까?",
        "Answer": 40.0,
        "Equation": "func_minus(func_find_bigorder(seq0,num0),func_find_smallorder(seq0,1))",
        "trg": "func_minus func_find_bigorder seq0 num0 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                47,
                56,
                87,
                93
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 num0  번 째로 큰  수 에서 가장 작은  수 를 뺀  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            13,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "승현이는 재민이보다 3살 더 많습니다. 누나의 나이는 재민이의 2배입니다. 형은 승현이보다 3살 더 많습니다. 재민이가 5살이라면 형과 누나 중 더 어린 사람은 몇 살입니까?",
        "Answer": 10.0,
        "Equation": "func_whichsmall(func_multiply(num3,num1),func_add(func_add(num3,num0),num2))",
        "trg": "func_whichsmall func_multiply num3 num1 func_add func_add num3 num0 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "승현",
            "nae1": "재민",
            "num0": 3,
            "num1": 2,
            "num2": 3,
            "num3": 5
        },
        "src": "nae0 이는 nae1 이보다 num0 살 더 많습니다  누나 의 나이는 nae1 이의 num1  배 입니다  형 은 nae0 이보다 num2 살 더 많습니다 nae1 이가 num3  살 이라면  형 과  누나   중  더 어린  사람 은 몇  살 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            29,
            33,
            34,
            38,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 93,102,50,41,132,137가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 1의 자리 수와 10의 자리 수의 합을 구하시오",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num1,none)),func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num2,none)))",
        "trg": "func_add func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 none func_SplitNumber num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                93,
                102,
                50,
                41,
                132,
                137
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 1,
            "num2": 10
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 의 num1  의   자리   수 와 num2  의   자리   수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            33,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            23,
            26,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 47.7만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 5.3,
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 47.7
        },
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 2, 11, 9 ,5가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 3 번째에 있는 수와 4 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Answer": 99,
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(seq0, num1), func_find_smallorder(seq0, num2))",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder seq0 num1 func_find_smallorder seq0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                11,
                9,
                5
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 4
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째에 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 1,9, 6, 22, 15가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 처음에 있는 수와 마지막에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Answer": 22,
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 0))",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                9,
                6,
                22,
                15
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   처음 에 있는  수 와  마지막 에 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            19,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "0, 3, 5, 6 중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 작은 수를 쓰시오.",
        "Answer": 305,
        "Equation": "func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num1),1)",
        "trg": "func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num1 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                5,
                6
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 가장 작은  수 를 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 36.9만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 4.1,
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 36.9
        },
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "0.5에 소수점을 왼쪽으로 세 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 0.5,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 0.5,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 79,75,76,71,112가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3번째 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 76,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                79,
                75,
                76,
                71,
                112
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 9,10,8로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                10,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "25, 120, 124, 87, 92가 있습니다. 앞의 5개의 수를 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 중간에 있는 수는?",
        "Answer": 92,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none))",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                25,
                120,
                124,
                87,
                92
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "seq0 가 있습니다  앞 의 num0  개 의  수 를  오름 차순으로  나열 했을  때  그  중 에서  중간 에 있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            11,
            13,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 138,25,167,165,85가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Answer": 14195,
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1),func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1))",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1 func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                138,
                25,
                167,
                165,
                85
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 와 가장 큰  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "7개의 수 3, 11, 6, 9 ,7 ,4, 8가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 2 번째 있는 수와 7 번째 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "Answer": 3.0,
        "Equation": "func_divide(func_find_bigorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "trg": "func_divide func_find_bigorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                11,
                6,
                9,
                7,
                4,
                8
            ],
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 7
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 를 나눈  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 두 자리 옮기면 원래의 소수보다 368.28만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 3.72,
        "Equation": "func_divide(num1,func_minus(func_exp(10,num0),1))",
        "trg": "func_divide num1 func_minus func_exp 10 num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 368.28
        },
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 의  소수 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "2.75에 소수점을 왼쪽으로 1 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 2.48,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 2.75,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "유나가 책을 펼쳤는데 두 쪽수의 합이 125이었습니다. 유나가 펼친 두 쪽수 중 큰 수를 쓰시오.",
        "Answer": 63,
        "Equation": "func_find_bigorder(func_seq_add(num1,num0),1)",
        "trg": "func_find_bigorder func_seq_add num1 num0 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 2,
            "num1": 125,
            "num2": 2
        },
        "src": "nae0 가  책 을 펼쳤는데 num0  쪽  수의   합 이 num1 이었습니다 nae0 가 펼친 num2  쪽  수   중  큰  수 를 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 5,8로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 4,6,10로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                6,
                10
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 9, 5, 11, 23, 6, 8가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 가운데 있는 수와 마지막에 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "Answer": 31,
        "Equation": "func_add(func_find_smallorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)), func_find_smallorder(seq0, 0))",
        "trg": "func_add func_find_smallorder seq0 func_middle_idx seq0 none func_find_smallorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                5,
                11,
                23,
                6,
                8
            ],
            "num0": 6
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   가운데  있는  수 와  마지막 에 있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "6.9에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 6.21,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 6.9,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 7, 8, 1, 5, 9가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 2 번째 있는 수와 맨 앞에 있는 수의 차는 얼마입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_difference(func_find_smallorder(seq0, num1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_difference func_find_smallorder seq0 num1 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                8,
                1,
                5,
                9
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째 있는  수 와 맨  앞 에 있는  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            19,
            21,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 52,135,88,137,58,139가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지를 구하시오",
        "Answer": 23,
        "Equation": "func_mod(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1),func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1))",
        "trg": "func_mod func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                52,
                135,
                88,
                137,
                58,
                139
            ],
            "num0": 6
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 를 가장 작은  수 로 나눈  나머지 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "6.2, 4.8, 5.4, 4.6 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "Answer": 1.6,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0,1),func_find_smallorder(seq0,1))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6.2,
                4.8,
                5.4,
                4.6
            ]
        },
        "src": "seq0  중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            7,
            8,
            11,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 2, 9, 6, 8 ,7가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                9,
                6,
                8,
                7
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "유미가 책을 펼쳤는데 두 쪽수의 곱이 240이었습니다. 유미가 펼친 두 쪽수 중 큰 수를 쓰시오.",
        "Answer": 16.0,
        "Equation": "func_find_bigorder(func_seq_mul(num1,num0),1)",
        "trg": "func_find_bigorder func_seq_mul num1 num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 240,
            "num2": 2
        },
        "src": " 유미 가  책 을 펼쳤는데 num0  쪽  수의   곱 이 num1 이었습니다  유미 가 펼친 num2  쪽  수   중  큰  수 를 쓰시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            14,
            15,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 27.9만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 3.1,
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 27.9
        },
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "5 개 수를 작은 순으로 32,92,91,124,36 나열하려고 할 때 3 번째로 오는 수를 구하시오",
        "Answer": 91,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, num1)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                32,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개   수 를 작은  순 으로 seq0  나열 하려고 할  때  num1  번 째로 오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 30,39,96,42가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_find_smallorder(func_remove_largest(seq0, none),1)",
        "trg": "func_find_smallorder func_remove_largest seq0 none 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                30,
                39,
                96,
                42
            ],
            "num0": 4
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "5.7에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 51.3,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 5.7,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 9, 5, 11, 23, 6가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 가운데 있는 수와 마지막에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Answer": 207,
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)), func_find_smallorder(seq0, 0))",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder seq0 func_middle_idx seq0 none func_find_smallorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                5,
                11,
                23,
                6
            ],
            "num0": 6
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   가운데  있는  수 와  마지막 에 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "수정이는 대현이보다 책을 20쪽 더 읽었습니다. 준우는 대현이보다 책을 2배 더 많이 읽었습니다. 대현이가 책을 15쪽 읽었다면 책을 가장 많이 읽은 사람은 몇 쪽을 읽었습니까?",
        "Answer": 35.0,
        "Equation": "func_find_bigorder(func_expandlist(func_makelist(func_add(num2,num0),func_multiply(num2,num1)),num2),1)",
        "trg": "func_find_bigorder func_expandlist func_makelist func_add num2 num0 func_multiply num2 num1 num2 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "수정",
            "nae1": "대현",
            "nae2": "준우",
            "num0": 20,
            "num1": 2,
            "num2": 15
        },
        "src": "nae0 이는 nae1 이보다  책 을 num0  쪽  더 읽었습니다 nae2 는 nae1 이보다  책 을 num1  배  더 많이 읽었습니다 nae1 이가  책 을 num2  쪽  읽었다면  책 을 가장 많이 읽은  사람 은 몇  쪽 을 읽었습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            25,
            27,
            30,
            31,
            32,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 7,2로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                2
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 5,6로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                6
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 59,121,136,62,131가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 제일 처음에 나오는 수를 구하시오",
        "Answer": 59,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, 1)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                59,
                121,
                136,
                62,
                131
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   제일   처음 에 나오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "3.75에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 3.38,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 3.75,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 28.8만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 3.2,
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 28.8
        },
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 166,158,52,42가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합은?",
        "Answer": 208,
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, 1),func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                166,
                158,
                52,
                42
            ],
            "num0": 4
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  합 은",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 88,115,90,168,32가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 168,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 1)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                88,
                115,
                90,
                168,
                32
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "5 개 수를 내림차순으로 59,121,136,62,131 나열하려고 할 때 중간에 나오는 수를 구하시오",
        "Answer": 121,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none))",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                59,
                121,
                136,
                62,
                131
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개   수 를 내림 차  순 으로 seq0  나열 하려고 할  때   중간 에 나오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 170,71,102,137,65가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는?",
        "Answer": 65,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 0)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                170,
                71,
                102,
                137,
                65
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   마지막 으로 오는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "7개의 수 2, 9, 50, 6, 8 ,7,20가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 마지막 있는 수를 뺀 값은 얼마입니까?",
        "Answer": 48,
        "Equation": "func_minus(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "trg": "func_minus func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                9,
                50,
                6,
                8,
                7,
                20
            ],
            "num0": 7
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  마지막  있는  수 를 뺀  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "연속하는 세 숫자가 있습니다. 세 숫자의 합이 225일 때, 가장 큰 숫자를 쓰시오.",
        "Answer": 76.0,
        "Equation": "func_add(func_divide(num2,num0),1)",
        "trg": "func_add func_divide num2 num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 225
        },
        "src": " 연속 하는 num0  숫자 가 있습니다 num1  숫자 의  합 이 num2  일   때  가장 큰  숫자 를 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            6,
            9,
            11,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 48,99,105,102,117가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1),func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                48,
                99,
                105,
                102,
                117
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의 차는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 3,11,9로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                11,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 62, 12, 25가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "Answer": 50,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1),func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                62,
                12,
                25
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 152,109,66,69,47가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 47,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, 1)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                152,
                109,
                66,
                69,
                47
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "25, 85, 39, 46, 78인 5개의 수 가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 3번째로 오는 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 46,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                25,
                85,
                39,
                46,
                78
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수  가 있습니다 높은  숫자 부터 낮은  숫자   순 으로  나열 했을  때  num1  번 째로 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            11,
            16,
            18,
            20,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 22.5만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 2.5,
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 22.5
        },
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "36, 48, 72, 11, 106, 2인 6개의 수 가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 제일 뒤에 오는 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 0)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                36,
                48,
                72,
                11,
                106,
                2
            ],
            "num0": 6
        },
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수  가 있습니다 높은  숫자 부터 낮은  숫자   순 으로  나열 했을  때   제일   뒤 에 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            11,
            16,
            18,
            19,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 6,9, 3,1, 5가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 마지막에 있는 수와 처음에 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_difference(func_find_smallorder(seq0, 0), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_difference func_find_smallorder seq0 0 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                9,
                3,
                1,
                5
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   마지막 에 있는  수 와  처음 에 있는  수 의  차 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            19,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수5, 1, 6, 2, 9가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 마지막에 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "Answer": 0,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 0))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                1,
                6,
                2,
                9
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  오름 차순으로  나열 했을 때   마지막 에 있는  수 의  차 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            23,
            25,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 3 , 9로 나누어 떨어질 수 있는 두 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "7개의 수 3, 5, 132,92,91,124,36 가 있습니다. 2 번째로 큰 수는?",
        "Answer": 124,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                132,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "num0": 7,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 num1  번 째로 큰  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 35, 71, 63가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 1 번째에 있는 수와 3 번째 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "Answer": 106,
        "Equation": "func_add(func_find_smallorder(seq0, num1), func_find_smallorder(seq0, num2))",
        "trg": "func_add func_find_smallorder seq0 num1 func_find_smallorder seq0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                35,
                71,
                63
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 1,
            "num2": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째에 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 1,5,2,9,7가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 5 번째 수와 내림차순으로 나열했을때 2 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Answer": 63,
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                2,
                9,
                7
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 5,
            "num2": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 와 내림 차  순 으로  나열 했을 때  num2  번 째 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            22,
            24,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 6,11로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                11
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "0.2에 소수점을 오른쪽으로 2자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 19.8,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 0.2,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 120,124,87,119,92가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 가운데 있는 수는?",
        "Answer": 119,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none))",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                120,
                124,
                87,
                119,
                92
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  그  중 에서  가운데  있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 5,3,11로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                3,
                11
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "7개의 수 2, 11, 6, 8 ,7, 15, 1가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_multiply(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_multiply func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7,
                15,
                1
            ],
            "num0": 7
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 2, 11, 9 ,5 ,17가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 처음에 있는 수와 마지막에 있는 수를 빼면 얼마입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_minus(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "trg": "func_minus func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                11,
                9,
                5,
                17
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   처음 에 있는  수 와  마지막 에 있는  수 를 빼면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 53, 98, 69, 84, 2가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Answer": 196,
        "Equation": "func_multiply(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_multiply func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                53,
                98,
                69,
                84,
                2
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "6.9에 소수점을 왼쪽으로 세 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 6.89,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 6.9,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "3.69에 소수점을 오른쪽으로 세 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 3686.31,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 3.69,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 5, 1, 6, 2, 9가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 마지막에 있는 수와 내림차순으로 나열했을때 2 번째 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_difference(func_find_smallorder(seq0, 0), func_find_bigorder(seq0, num1))",
        "trg": "func_difference func_find_smallorder seq0 0 func_find_bigorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                1,
                6,
                2,
                9
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   마지막 에 있는  수 와 내림 차  순 으로  나열 했을 때  num1  번 째 있는  수 의  차 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            22,
            24,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 86,69,94,46,156가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 4번째 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 94,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, num1)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                86,
                69,
                94,
                46,
                156
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 4
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 132,92,91,124,36가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 3번째 수를 구하시오",
        "Answer": 92,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, num1)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                132,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 84,104,165,42,52가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오",
        "Answer": 113,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1),func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                84,
                104,
                165,
                42,
                52
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "28,35,43,33 중에서 두번째로 큰수를 5로 나누면 얼마입니까?",
        "Answer": 7.0,
        "Equation": "func_divide(func_find_bigorder(seq0,num0),num1)",
        "trg": "func_divide func_find_bigorder seq0 num0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                28,
                35,
                43,
                33
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 5
        },
        "src": "seq0  중 에서 num0  번 째로 큰 수 를 num1  로  나누면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수12, 3, 6가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눌때 값은 얼마입니까?",
        "Answer": 4.0,
        "Equation": "func_divide(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_divide func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                12,
                3,
                6
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 를 가장 작은  수 로 나눌 때   값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 35, 71, 3가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 1 번째에 있는 수와 2 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Answer": 2485,
        "Equation": "func_multiply(func_find_bigorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "trg": "func_multiply func_find_bigorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                35,
                71,
                3
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 1,
            "num2": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째에 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 1,5,2,9,7가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 5 번째 수와 내림차순으로 나열했을때 2 번째 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_add(func_find_smallorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "trg": "func_add func_find_smallorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                2,
                9,
                7
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 5,
            "num2": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 와 내림 차  순 으로  나열 했을 때  num2  번 째 있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            22,
            24,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 64,122,134,161,85,116가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하시오",
        "Answer": 246,
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1),func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1))",
        "trg": "func_add func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                64,
                122,
                134,
                161,
                85,
                116
            ],
            "num0": 6
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "민재는 오늘 책 A의 1/2를 읽고, 책 B의 1/3을 읽었습니다. 오늘 민재가 읽은 책의 쪽수는 A는 30쪽, B는 25쪽 입니다. A와 B중 쪽수가 더 많은 책의 쪽수를 구하시오.",
        "Answer": 75.0,
        "Equation": "func_whichbig(func_divide(num2,num0),func_divide(num3,num1))",
        "trg": "func_whichbig func_divide num2 num0 func_divide num3 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "민재",
            "num0": 0.5,
            "num1": 0.3333333333333333,
            "num2": 30,
            "num3": 25
        },
        "src": "nae0 는  오늘   책  A  의  num0 를 읽고  책  B  의  num1  을  읽었습니다  오늘  nae0 가 읽은  책 의  쪽  수 는 A 는 num2  쪽  B 는 num3  쪽  입니다 A 와 B  중   쪽  수 가 더 많은  책 의  쪽  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            18,
            24,
            26,
            28,
            30,
            32,
            33,
            35,
            40,
            41,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 39,156,159,48,153가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 가운데 있는 수는?",
        "Answer": 153,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none))",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                39,
                156,
                159,
                48,
                153
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  그  중 에서  가운데  있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "6.7에 소수점을 왼쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 6.63,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 6.7,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "윤지는 파란 구슬 18개와 빨간 구슬 12개를 될 수 있는 대로 많은 친구들에게 남김없이 똑같이 나누어 주려고 합니다. 최대한 몇 명에게 나누어 줄 수 있습니까?",
        "Answer": 6.0,
        "Equation": "func_gcd(num0,num1)",
        "trg": "func_gcd num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤지",
            "num0": 18,
            "num1": 12
        },
        "src": "nae0 는  파란   구슬  num0  개 와 빨간  구슬  num1  개 를 될  수  있는  대로  많은  친구 들에게 남김없이 똑같이 나누어 주려고 합니다  최대한  몇  명 에게 나누어 줄  수  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "9, 105, 36, 72인 4개의 수를 높은 숫자 순으로 나열했을 때 제일 처음에 오는 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 105,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 1)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                105,
                36,
                72
            ],
            "num0": 4
        },
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수 를 높은  숫자   순 으로  나열 했을  때   제일   처음 에 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            12,
            14,
            15,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "A 공장에서는 1분 동안 10개의 마스크를 생산합니다. B 공장에서는 1시간 동안 660개의 마스크를 생산합니다. 마스크를 더 많이 생산하는 공장에서 1분 동안 생산하는 마스크는 몇 개입니까?",
        "Answer": 11.0,
        "Equation": "func_whichbig(func_multiply(func_divide(num1,num0),num4),func_multiply(func_divide(num3,func_hr2min(num2,none)),num4))",
        "trg": "func_whichbig func_multiply func_divide num1 num0 num4 func_multiply func_divide num3 func_hr2min num2 none num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 1,
            "num3": 660,
            "num4": 1
        },
        "src": "A  공장 에서는 num0  분   동안  num1  개 의  마스크 를  생산 합니다 B  공장 에서는 num2  시간   동안  num3  개 의  마스크 를  생산 합니다  마스크 를 더 많이  생산 하는  공장 에서 num4  분   동안   생산 하는  마스크 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            3,
            36,
            5,
            6,
            38,
            43,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            25,
            28,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 15, 9 , 18, 2, 6가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까?",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                15,
                9,
                18,
                2,
                6
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "5.5에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 49.5,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 5.5,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 5, 2, 4로 나누어 떨어질 수 있는 자연수중 가장 작은 수를 구하시오.",
        "Answer": 20.0,
        "Equation": "func_lcm(seq0,none)",
        "trg": "func_lcm seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                2,
                4
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는  자연수  중  가장 작은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 왼쪽으로 두 자리 옮기면 원래보다 2.5만큼 작아집니다.. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 2.53,
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(left, num0),num1)",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint left num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 2.5
        },
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  왼쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  작아집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 5, 1, 6, 2, 9가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 2 번째 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, num1))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                1,
                6,
                2,
                9
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  오름 차순으로  나열 했을 때  num1  번 째 있는  수 의  차 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            23,
            25,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "내림차순으로 5개 수 59,121,136,62,131 를 나열하려고 할 때 처음에 나오는 수를 구하시오",
        "Answer": 136,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 1)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                59,
                121,
                136,
                62,
                131
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "내림 차  순 으로 num0  개   수  seq0 를  나열 하려고 할  때   처음 에 나오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            7,
            10,
            11,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 3,1,8,7,9가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 내림차순으로 나열했을때 가운데 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(func_find_smallorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)))",
        "trg": "func_add func_find_smallorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                1,
                8,
                7,
                9
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와 내림 차  순 으로  나열 했을 때   가운데  있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            23,
            25,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "0.23에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 0.21,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 0.23,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "0, 1, 4, 8 중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 두 번째로 큰 수를 구하시오.",
        "Answer": 840.0,
        "Equation": "func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num1),num2)",
        "trg": "func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                4,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 2
        },
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 num2  번 째로 큰  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            20,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 2.7만큼 작아집니다.. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 3.0,
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(left, num0),num1)",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint left num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 2.7
        },
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  왼쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  작아집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "2.5에 소수점을 오른쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 247.5,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 2.5,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "151,130,26,156,37가 있습니다. 앞의 5개의 수를 작은 순으로 나열했을 때 그 중에서 중간에 있는 수는?",
        "Answer": 130,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none))",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                151,
                130,
                26,
                156,
                37
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "seq0 가 있습니다  앞 의 num0  개 의  수 를 작은  순 으로  나열 했을  때  그  중 에서  중간 에 있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            14,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 151,130,26,156,37가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3번째 수는?",
        "Answer": 130,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                151,
                130,
                26,
                156,
                37
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "4.7에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 4.23,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 4.7,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 25, 16, 36, 57, 63가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 2번째 큰 수의 차는 얼마입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1),func_find_bigorder(seq0, num1))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                25,
                16,
                36,
                57,
                63
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 와 num1  번 째 큰  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "151,130,26,156,37가 있습니다. 앞의 5개의 수를 작은 순으로 나열했을 때 그 중에서 2 번째에 있는 수는?",
        "Answer": 37,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, num1)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                151,
                130,
                26,
                156,
                37
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0 가 있습니다  앞 의 num0  개 의  수 를 작은  순 으로  나열 했을  때  그  중 에서 num1  번 째에 있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            14,
            19,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "4.5에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 40.5,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 4.5,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "1.52에 소수점을 오른쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 150.48,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 1.52,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "3.9에 소수점을 왼쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 3.86,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 3.9,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 2.7만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 0.3,
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 2.7
        },
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1.51에 소수점을 왼쪽으로 2자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 1.49,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 1.51,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 5,10로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1,none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                10
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "민지, 준민, 윤지 세 사람이 수학 시험을 보았습니다. 민지는 92점, 준민이는 89점이고 세 사람의 평균 점수는 91점 입니다. 세 사람 중 90점을 넘은 사람은 몇 명입니까?",
        "Answer": 2.0,
        "Equation": "func_len(func_largenum(func_expandlist(func_makelist(num1,num2),func_minus(func_minus(func_multiply(num4,num3),num1),num2)),num6),none)",
        "trg": "func_len func_largenum func_expandlist func_makelist num1 num2 func_minus func_minus func_multiply num4 num3 num1 num2 num6 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "민지",
                "준민",
                "윤지"
            ],
            "nae0": "민지",
            "nae1": "준민",
            "num0": 3,
            "num1": 92,
            "num2": 89,
            "num3": 3,
            "num4": 91,
            "num5": 3,
            "num6": 90
        },
        "src": "seq0 num0  사람 이  수학   시험 을 보았습니다 nae0 는 num1  점  nae1 이는 num2  점 이고 num3  사람 의  평균   점수 는 num4  점  입니다 num5  사람   중  num6  점 을 넘은  사람 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            32,
            37,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            20,
            23,
            25,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 10,6로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1,none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                10,
                6
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 6.3만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 0.7,
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6.3
        },
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "36, 48, 72, 11, 106, 2인 6개의 수 가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 2 번째 오는 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, num1)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                36,
                48,
                72,
                11,
                106,
                2
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 2
        },
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수  가 있습니다 높은  숫자 부터 낮은  숫자   순 으로  나열 했을  때  num1  번 째 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            11,
            16,
            18,
            20,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 3,1,8,7,9가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 가운데 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)))",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                1,
                8,
                7,
                9
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  오름 차순으로  나열 했을 때   가운데  있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 61,152,103,68,31가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 제일 처음에 나오는 수를 구하시오",
        "Answer": 31,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, 1)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                61,
                152,
                103,
                68,
                31
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   제일   처음 에 나오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "6.7에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 60.3,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 6.7,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "2.3에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 2.07,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 2.3,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 9, 5, 11, 23, 6 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 가운데 있는 수와 마지막에 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 func_middle_idx seq0 none func_find_bigorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                5,
                11,
                23,
                6
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   가운데  있는  수 와  마지막 에 있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "0.3에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 2.7,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 0.3,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 2, 11, 9 ,5 ,17가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 처음에 있는 수와 마지막에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Answer": 34,
        "Equation": "func_multiply(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "trg": "func_multiply func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                11,
                9,
                5,
                17
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   처음 에 있는  수 와  마지막 에 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 19.8만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 2.2,
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 19.8
        },
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 5,7,8로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "1.52에 소수점을 왼쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 1.5,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 1.52,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수를 2로 나누면 원래보다 0.1 작아집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 0.2,
        "Equation": "func_multiply(num1,num0)",
        "trg": "func_multiply num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 0.1
        },
        "src": "어떤  소수 를 num0  로  나누면  원래 보다 num1 작아집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 8,4로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                8,
                4
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 166,66,134,40,66,28가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Answer": 3752,
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(func_remove_largest(seq0, none),1),func_find_bigorder(func_remove_largest(seq0, none),1))",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder func_remove_largest seq0 none 1 func_find_bigorder func_remove_largest seq0 none 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                166,
                66,
                134,
                40,
                66,
                28
            ],
            "num0": 6
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 와 가장 큰  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 164,136,115,127,133,95가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 164,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 1)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                164,
                136,
                115,
                127,
                133,
                95
            ],
            "num0": 6
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 136,105,26,147,87가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3번째 수를 구하시오",
        "Answer": 105,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                136,
                105,
                26,
                147,
                87
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "작은 순으로  5개의 수 32,92,91,124,36 나열하려고 할 때 꼴등으로 오는 수를 구하시오",
        "Answer": 124,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, 0)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                32,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "작은  순 으로 num0  개 의  수  seq0  나열 하려고 할  때   꼴  등 으로 오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            9,
            10,
            12,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "다음 수 중에서 첫 번째로 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하세요. 1 , 8, 3, 5 , 7, 9",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, num0),func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 num0 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                8,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "num0": 1
        },
        "src": " 다음   수   중 에서 num0  번 째로 큰  수 와 가장 작은  수 의  합 을 구하세요 seq0",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 8,10,5로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 22,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                8,
                10,
                5
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 9, 3, 5가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 가운데있는 수와 마지막에 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 func_middle_idx seq0 none func_find_bigorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                3,
                5
            ],
            "num0": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   가운데 있는  수 와  마지막 에 있는  수 의  차 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "5.3에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 47.7,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 5.3,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 2, 11, 6, 8 ,7 , 15가 있습니다.  내림차순으로 나열했을 때 1번째  있는 수와 3번째 수의 차는 얼마입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7,
                15
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 1,
            "num2": 3
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째 있는  수 와 num2  번 째  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "어머니가 빵 20개를 만드셨습니다. 성열이가 만든 빵의 1/4을 먹었습니다. 민지는 성열이가 먹고 남은 빵의 2/3를 먹었습니다. 성열이와 민지 중 빵을 적게 먹은 사람은 몇 개의 빵을 먹었습니까?",
        "Answer": 5.0,
        "Equation": "func_find_smallorder(func_makelist(func_multiply(num0,num1),func_multiply(func_multiply(num0,func_minus(1,num1)),num2)),1)",
        "trg": "func_find_smallorder func_makelist func_multiply num0 num1 func_multiply func_multiply num0 func_minus 1 num1 num2 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "성열",
            "nae1": "민지",
            "num0": 20,
            "num1": 0.25,
            "num2": 0.6666666666666666
        },
        "src": " 어머니 가  빵  num0  개 를 만드셨습니다 nae0 이가 만든  빵 의 num1  을  먹었습니다 nae1 는 nae0 이가 먹고  남은   빵 의 num2 를 먹었습니다 nae0 이와 nae1  중   빵 을 적게 먹은  사람 은 몇  개 의  빵 을 먹었습니까",
        "group_num": [
            32,
            33,
            3,
            6,
            7,
            9,
            41,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 150,26,82,107,125가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수를 구하시오",
        "Answer": 26,
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 0)",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                150,
                26,
                82,
                107,
                125
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   마지막 으로 오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 4,8로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 5,8로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 6,9, 3,1, 5가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 마지막에 있는 수와 처음에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(seq0, 0), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder seq0 0 func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                9,
                3,
                1,
                5
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   마지막 에 있는  수 와  처음 에 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            19,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 23,73,121,115,142가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 얼마입니까?",
        "Answer": 23,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, 1)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                23,
                73,
                121,
                115,
                142
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "오름차순으로 나열했을 때 제일 앞에 있는 수는 얼마입니까? 5개의 수 136,105,26,147,87가 있습니다.",
        "Answer": 26,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, 1)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                136,
                105,
                26,
                147,
                87
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": " 오름 차순으로  나열 했을  때   제일   앞 에 있는  수 는  얼마 입니까 num0  개 의  수  seq0 가 있습니다",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            12,
            13,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수 A와 24의 최대 공약수는 8입니다.  A가 한 자리수 일 때, A를 구하시오.",
        "Answer": 8.0,
        "Equation": "func_listindex(func_multiple(num2,num1),0)",
        "trg": "func_listindex func_multiple num2 num1 0",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 8,
            "num2": 1
        },
        "src": "어떤  수  A 와 num0  의   최대   공약수 는 num1 입니다 A 가 num2  자리  수   일   때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 53.1만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 5.9,
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 53.1
        },
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "3.69에 소수점을 오른쪽으로 2자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 365.31,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 3.69,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "윤미의 수학 점수는 90점, 영어 점수는 80점, 국어 점수는 40점 입니다. 윤미의 수학, 영어, 국어 세 과목의 평균 점수보다 높은 점수를 받은 과목의 수는 몇 과목입니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_len(func_largenum(func_expandlist(func_makelist(num0,num1),num2),func_divide(func_add(func_add(num0,num1),num2),num3)),none)",
        "trg": "func_len func_largenum func_expandlist func_makelist num0 num1 num2 func_divide func_add func_add num0 num1 num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "수학",
                "영어",
                "국어"
            ],
            "num0": 90,
            "num1": 80,
            "num2": 40,
            "num3": 3
        },
        "src": " 윤  미 의  수학   점수 는 num0  점   영어   점수 는 num1  점   국어   점수 는 num2  점  입니다  윤  미 의 seq0 num3  과목 의  평균   점수 보다 높은  점수 를 받은  과목 의  수 는 몇  과목 입니까",
        "group_num": [
            32,
            6,
            39,
            11,
            16,
            18,
            22,
            23,
            26,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "0.2에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 1.8,
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 0.2,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "25, 120, 124, 87, 92가 있습니다. 앞의 5개의 수를 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 마지막에 있는 수는?",
        "Answer": 124,
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, 0)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                25,
                120,
                124,
                87,
                92
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": "seq0 가 있습니다  앞 의 num0  개 의  수 를  오름 차순으로  나열 했을  때  그  중 에서  마지막 에 있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            11,
            13,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 83,26,76,127가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수는?",
        "Answer": 76,
        "Equation": "func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1)",
        "trg": "func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                83,
                26,
                76,
                127
            ],
            "num0": 4
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "민정이는 순대와 떡볶이를 합하여 5인분을 사고 4000원을 지불하였습니다. 순대는 1인분에 1000원이고 떡볶이는 1인분에 500원일 때, 순대와 떡볶이 중 더 적게 산 것은 몇 인분 입니까?",
        "Answer": 2.0,
        "Equation": "func_find_smallorder(func_dual_eq(func_makelist(func_divide(num3,num2),func_divide(num5,num4)),func_makelist(num0,num1)),1)",
        "trg": "func_find_smallorder func_dual_eq func_makelist func_divide num3 num2 func_divide num5 num4 func_makelist num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "nae0": "민정",
            "num0": 5,
            "num1": 4000,
            "num2": 1,
            "num3": 1000,
            "num4": 1,
            "num5": 500
        },
        "src": "nae0 이는  순대 와  떡볶이 를 합하여 num0  인분 을  사고  num1  원 을  지불 하였습니다  순대 는 num2  인분 에 num3  원 이고  떡볶이 는 num4  인분 에 num5  원일   때   순대 와  떡볶이   중  더 적게 산  것 은 몇  인분  입니까",
        "group_num": [
            0,
            36,
            37,
            6,
            7,
            38,
            11,
            43,
            15,
            18,
            21,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 25, 16, 36, 57, 63가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 2번째 큰 수의 합은 얼마입니까?",
        "Answer": 120,
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, 1),func_find_bigorder(seq0, num1))",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                25,
                16,
                36,
                57,
                63
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 와 num1  번 째 큰  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "A 마스크는 50개에 15000원입니다. B 마스크는 100개에 25000원입니다. A와 B 마스크 중 더 저렴한 마스크는 1개에 얼마입니까?",
        "Answer": 250.0,
        "Equation": "func_whichsmall(func_multiply(func_divide(num1,num0),num4),func_multiply(func_divide(num3,num2),num4))",
        "trg": "func_whichsmall func_multiply func_divide num1 num0 num4 func_multiply func_divide num3 num2 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 15000,
            "num2": 100,
            "num3": 25000,
            "num4": 1
        },
        "src": "A  마스크 는 num0  개 에 num1  원 입니다 B  마스크 는 num2  개 에 num3  원 입니다 A 와 B  마스크   중  더 저렴한  마스크 는 num4  개 에  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            8,
            9,
            12,
            15,
            17,
            18,
            20,
            23,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수에 3배를 하면 원래보다 1.4 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Answer": 0.7,
        "Equation": "func_divide(num1,func_minus(num0,1))",
        "trg": "func_divide num1 func_minus num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 1.4
        },
        "src": "어떤  소수 에 num0  배 를 하면  원래 보다 num1 커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "1, 2, 5, 8로 만들 수 있는 네 자리수 중에서 2000보다 작은 수의 개수를 구하시오",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_permutation_list(seq0, num0),num1),none)",
        "trg": "func_len func_smallnum func_permutation_list seq0 num0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                5,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 2000
        },
        "src": "seq0  로  만들  수  있는 num0  자리  수   중 에서 num1 보다 작은  수 의  개수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 네 수 A, 3, 8, B 중 가장 큰 수와 가장 작은수의 곱은 24입니다. A - B = 10일 때, A의 값을 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_largenum(func_largenum(func_listdifference(func_divisorset(num1,none),num2),none),none)",
        "trg": "func_largenum func_largenum func_listdifference func_divisorset num1 none num2 none none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                3,
                8,
                "B"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 24,
            "num2": 10
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0  중  가장 큰  수 와 가장 작은 수의  곱은 num1 입니다 A - B = num2  일   때  A  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C, D는 한 자리 수입니다. A는 1이고, B는 A보다 5 큰 수입니다. C는 8이고 D는 C보다 5가 작은 수입니다. C와 D의 합에서 A와 B의 합을 뺀 값을 구하시오.",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_add(num3,func_minus(num3,num4)), func_add(num1,func_add(num1,num2)))",
        "trg": "func_minus func_add num3 func_minus num3 num4 func_add num1 func_add num1 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 1,
            "num2": 5,
            "num3": 8,
            "num4": 5
        },
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1  이고  B 는 A 보다 num2 큰  수 입니다 C 는 num3  이고  D 는 C 보다 num4 가 작은  수 입니다 C 와 D  의   합 에서 A 와 B  의   합 을 뺀  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            31,
            33,
            35,
            37,
            39,
            41,
            43,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A00-16C=1B3에서 A,B,C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)),func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
        "trg": "func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2 func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                0
            ],
            "unk1": [
                16,
                "C"
            ],
            "unk2": [
                1,
                "B",
                3
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = unk2 에서 seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A와 B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 곱셈식 3A*B1=651에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk0,2)),func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk1,1)))",
        "trg": "func_add func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex unk0 2 func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex unk1 1",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                3,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                "B",
                1
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 651
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  A 와 B 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  곱셈  식  unk0 * unk1 = num2 에서 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            10,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A,B,C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A01-22B=1C3에서 A와 B의 차를 구하시오.",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_difference(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)))",
        "trg": "func_difference func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                1
            ],
            "unk1": [
                22,
                "B"
            ],
            "unk2": [
                1,
                "C",
                3
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = unk2 에서 A 와 B  의   차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 17로 나누면 몫은 25이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 두번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 440,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_minus num1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 17,
            "num2": 25,
            "num3": 2
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  A 와 B 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 num2  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 num3  번 째 큰  수 일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            33,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "연속하는 한 자리 자연수 A,B,C를 붙여 세 자리 수 ABC를 만들었습니다. ABC는 소수 41의 배수일 때, A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_sum(func_SplitNumber(func_list_index(func_continuenum3(num1, none),func_listint(func_listdivide(func_continuenum3(num1, none),num2),none)),none),none)",
        "trg": "func_sum func_SplitNumber func_list_index func_continuenum3 num1 none func_listint func_listdivide func_continuenum3 num1 none num2 none none none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 41
        },
        "src": " 연속 하는 num0  자리   자연수  seq0 를 붙여 num1  자리   수  A B C 를 만들었습니다 A B C 는  소수  num2  의   배수  일   때  A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            26,
            28,
            30,
            32,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 곱셈식 A1*2B=775에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,1)),func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,2)))",
        "trg": "func_add func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex seq0 1 func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex seq0 2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                1
            ],
            "unk1": [
                2,
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 775
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  곱셈  식  unk0 * unk1 = num2 에서 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 13이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 될 수 있는 수 중 세 번째 큰 수일 때, A와 B의 차를 구하시오.",
        "Answer": 156,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_multiply(num1,num2), func_minus(num1,num3)), func_minus(num1,num3))",
        "trg": "func_minus func_add func_multiply num1 num2 func_minus num1 num3 func_minus num1 num3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 12,
            "num2": 13,
            "num3": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  seq0 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 num2  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 될  수  있는  수   중  num3  번 째 큰  수 일  때  A 와 B  의   차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            29,
            31,
            32,
            36,
            38,
            40,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 5A1-B32=16C에서 A를 구하시오.",
        "Answer": 0,
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
        "trg": "func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                5,
                "A",
                1
            ],
            "unk1": [
                "B",
                32
            ],
            "unk2": [
                16,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = unk2 에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 30으로 나누면 몫은 10이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 될 수 있는 수 중 두번째 큰 수일 때, A를 구하시오.",
        "Answer": 328,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_minus num1 num3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 30,
            "num2": 10,
            "num3": 2
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  seq0 가 있습니다 A 를 num1 으로 나누면  몫 은 num2  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 될  수  있는  수   중  num3  번 째 큰  수 일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            29,
            31,
            32,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C, D는 한 자리 수입니다. A와 B의 합은 5이고, D는 C보다 3 작은 수입니다. D가 8을 4로 나눈 몫일 때, A, B, C, D의 합을 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_add(num1, func_add(func_add(func_divide(num3,num4),num2), func_divide(num3,num4)))",
        "trg": "func_add num1 func_add func_add func_divide num3 num4 num2 func_divide num3 num4",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 3,
            "num3": 8,
            "num4": 4
        },
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 와 B  의   합 은 num1  이고  D 는 C 보다 num2 작은  수 입니다 D 가 num3  을  num4  로  나눈  몫 일  때  seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            32,
            34,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 10보다 7작은 수의 2배인 수이고, B는 6을 3로 나눈 몫의 2배인 수입니다. C는 B보다 1 큰 수 일 때, A와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_minus(num1,num2),num3), func_add(func_multiply(func_divide(num4,num5),num6),num7))",
        "trg": "func_add func_multiply func_minus num1 num2 num3 func_add func_multiply func_divide num4 num5 num6 num7",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 7,
            "num3": 2,
            "num4": 6,
            "num5": 3,
            "num6": 2,
            "num7": 1
        },
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 작은  수 의 num3  배 인  수 이고 B 는 num4  을  num5  로  나눈  몫 의 num6  배 인  수 입니다 C 는 B 보다 num7 큰  수   일   때  A 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            19,
            21,
            23,
            25,
            26,
            28,
            29,
            32,
            33,
            35,
            36,
            37,
            38,
            42,
            44,
            46,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. A는 C보다 2 큰 수이고, B는 4보다 C만큼 작은 수입니다. A와 B의 합을 구하시오",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_add(num1,num2)",
        "trg": "func_add num1 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 2,
            "num2": 4
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 C 보다 num1 큰  수 이고 B 는 num2 보다 C  만큼  작은  수 입니다 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 7A67를 백의 자리에서 반올림하면 8000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                7,
                "A",
                67
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 100,
            "num2": 8000,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  의   자리 에서  반올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A, B가 있습니다. A와 B의 최대공약수는 24이고, 최소공배수는 96입니다. A가 B보다 큰 수라고 하면 A에서 B를 뺀 값을 구하시오.",
        "Answer": 72,
        "Equation": "func_minus(func_largenum(func_gcdlcm2num(num0,num1),none),func_smallnum(func_gcdlcm2num(num0,num1),none))",
        "trg": "func_minus func_largenum func_gcdlcm2num num0 num1 none func_smallnum func_gcdlcm2num num0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 24,
            "num1": 96
        },
        "src": " 자연수  seq0 가 있습니다 A 와 B  의   최대공약수 는 num0  이고   최소공배수 는 num1 입니다 A 가 B 보다 큰  수 라고 하면 A 에서 B 를 뺀  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            24,
            26,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 2A를 일의 자리에서 올림하면 30이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_raiselist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                2,
                "A"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 1,
            "num2": 30,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  의   자리 에서  올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A는 3보다 5 큰 수이고, B보다 3 작은 수는 1입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(num4,num3))",
        "trg": "func_add func_add num1 num2 func_add num4 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 5,
            "num3": 3,
            "num4": 1
        },
        "src": "A 와 B 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 큰  수 이고 B 보다 num3 작은  수 는 num4 입니다 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 16로 나누면 몫은 6이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 두번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 110,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_minus num1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 16,
            "num2": 6,
            "num3": 2
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  A 와 B 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 num2  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 num3  번 째 큰  수 일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            33,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 92A - 2B5 = C89에서 A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
        "trg": "func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2 func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                92,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                2,
                "B",
                5
            ],
            "unk2": [
                "C",
                89
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = unk2 에서 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A, 8, 4, B의 평균은 5입니다. A와 B의 합를 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_multiply(num0,func_len(seq0,none)),func_list_index(seq0,1)),func_list_index(seq0,2))",
        "trg": "func_minus func_minus func_multiply num0 func_len seq0 none func_list_index seq0 1 func_list_index seq0 2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                8,
                4,
                "B"
            ],
            "num0": 5
        },
        "src": " 자연수  seq0  의   평균 은 num0 입니다 A 와 B  의   합 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B는 한 자릿수입니다. A에 2를 곱하면 14이고, B를 3으로 나눈 몫은 3입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_add(func_divide(num2,num1), func_multiply(num3,num4))",
        "trg": "func_add func_divide num2 num1 func_multiply num3 num4",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 14,
            "num3": 3,
            "num4": 3
        },
        "src": "seq0 는 num0  자릿수 입니다 A 에 num1 를 곱하면 num2  이고  B 를 num3 으로 나눈  몫 은 num4 입니다 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 4A2를 십의 자리에서 올림하면 500이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_raiselist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                4,
                "A",
                2
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 10,
            "num2": 500,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  의   자리 에서  올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 8A1를 십의 자리에서 버림하면 800이 됩니다. 0에서 9까지의 숫자 중 A에 들어갈 수 있는 가장 큰 수를 구하시오.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_findlargeindex(func_droplist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)",
        "trg": "func_findlargeindex func_droplist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                8,
                "A",
                1
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 10,
            "num2": 800,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  의   자리 에서  버림  하면  num2 이 됩니다 num3 에서 num4 까지의  숫자   중  A 에 들어갈  수  있는 가장 큰  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            25,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A41 + 3B2 = 60C에서 A를 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                41
            ],
            "unk1": [
                3,
                "B",
                2
            ],
            "unk2": [
                60,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식  unk0 + unk1 = unk2 에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A는 9보다 2 작은 수이고, B는 8보다 5 작은 수입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,num2), func_minus(num3,num4))",
        "trg": "func_add func_minus num1 num2 func_minus num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 2,
            "num3": 8,
            "num4": 5
        },
        "src": "A 와 B 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 작은  수 이고 B 는 num3 보다 num4 작은  수 입니다 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 곱셈식 3A*B7=527에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,2)))",
        "trg": "func_add func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num1 func_listindex seq0 1 func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num1 func_listindex seq0 2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "unk0": [
                3,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                "B",
                7
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 527
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다  곱셈  식  unk0 * unk1 = num1 에서 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A보다 3 작은 수는 5이고, B는 7보다 2 작은 수입니다. A와 B의 곱을 구하시오.",
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_multiply(func_add(num2,num1), func_minus(num3,num4))",
        "trg": "func_multiply func_add num2 num1 func_minus num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 5,
            "num3": 7,
            "num4": 2
        },
        "src": "A 와 B 는 num0  자리   수 입니다 A 보다 num1 작은  수 는 num2  이고  B 는 num3 보다 num4 작은  수 입니다 A 와 B  의  곱을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 9A9를 십의 자리에서 반올림하면 1000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                9,
                "A",
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 10,
            "num2": 1000,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  의   자리 에서  반올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 자연수입니다. A보다 2작은 수는 7이고, A를 3으로 나눈 몫은 B입니다. B와 C의 합은 7입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_add(func_add(num0,num1), func_add(func_divide(func_add(num0,num1),num2), func_minus(num3,func_divide(func_add(num0,num1),num2))))",
        "trg": "func_add func_add num0 num1 func_add func_divide func_add num0 num1 num2 func_minus num3 func_divide func_add num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 7,
            "num2": 3,
            "num3": 7
        },
        "src": "seq0 는  자연수 입니다 A 보다 num0 작은  수 는 num1  이고  A 를 num2 으로 나눈  몫 은 B 입니다 B 와 C  의   합 은 num3 입니다 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25,
            27,
            28,
            29,
            31,
            33,
            35,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 15로 나누면 몫은 20이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 314,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,1))",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_minus num1 1",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 15,
            "num2": 20
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  A 와 B 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 num2  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 가장 큰  수 일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            31,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 17A+B96=5C7에서 A를 구하시오.",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                17,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                "B",
                96
            ],
            "unk2": [
                5,
                "C",
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식  unk0 + unk1 = unk2 에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A와 B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 곱셈식 A4*2B=1232에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk0,1)),func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk1,2)))",
        "trg": "func_add func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex unk0 1 func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex unk1 2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                "A",
                4
            ],
            "unk1": [
                2,
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 1232
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  A 와 B 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  곱셈  식  unk0 * unk1 = num2 에서 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            10,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "A가 한 자리수이고 A와 15의 평균이 10일 때, A를 구하시오.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num2,2), num1)",
        "trg": "func_minus func_multiply num2 2 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 15,
            "num2": 10
        },
        "src": "A 가 num0  자리  수 이고 A 와 num1  의   평균 이 num2  일   때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            8,
            10,
            12,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 40A를 일의 자리에서 올림, 버림, 반올림을 하였더니 모두 같은 수가 나왔습니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 0,
        "Equation": "func_listsamenumindex(func_droplist(func_make_unknown(unk0, none),num1),func_raiselist(func_make_unknown(unk0, none),num1))",
        "trg": "func_listsamenumindex func_droplist func_make_unknown unk0 none num1 func_raiselist func_make_unknown unk0 none num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "올림",
                "버림",
                "반올림"
            ],
            "unk0": [
                40,
                "A"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 1
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  의   자리 에서 seq0  을  하였더니 모두 같은  수 가 나왔습니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 4A7+36B=C48에서 C를 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))",
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                4,
                "A",
                7
            ],
            "unk1": [
                36,
                "B"
            ],
            "unk2": [
                "C",
                48
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식  unk0 + unk1 = unk2 에서 C 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 한 자리 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 뺄셈식 A4 - 3B = 57일때 A를 구하시오.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,1))",
        "trg": "func_find_answ func_sub_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                4
            ],
            "unk1": [
                3,
                "B"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 57
        },
        "src": "서로 다른 num0  자리   수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = num2  일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            14,
            16,
            18,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A보다 7 작은 수는 1입니다. B는 7보다 2 작은 수입니다. C는 2보다 4 큰 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 19,
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(func_minus(num3,num4), func_add(num5,num6)))",
        "trg": "func_add func_add num1 num2 func_add func_minus num3 num4 func_add num5 num6",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 1,
            "num3": 7,
            "num4": 2,
            "num5": 2,
            "num6": 4
        },
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 보다 num1 작은  수 는 num2 입니다 B 는 num3 보다 num4 작은  수 입니다 C 는 num5 보다 num6 큰  수 입니다 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 5A6-B29=31C에서 C를 구하시오.",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))",
        "trg": "func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                5,
                "A",
                6
            ],
            "unk1": [
                "B",
                29
            ],
            "unk2": [
                31,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = unk2 에서 C 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 5로 나누면 몫은 B이고 나머지는 없습니다. 몫 B가 2일때, A를 구하시오.",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 5,
            "num2": 2
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  A 와 B 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 B  이고   나머지 는 없습니다  몫  B 가 num2  일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 7로 나누면 몫은 B이고 나머지는 없습니다. 몫 B가 8일때, A를 구하시오.",
        "Answer": 56,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 7,
            "num2": 8
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  A 와 B 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 B  이고   나머지 는 없습니다  몫  B 가 num2  일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 8A5를 십의 자리에서 반올림하면 900이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                8,
                "A",
                5
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 10,
            "num2": 900,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  의   자리 에서  반올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 10로 나누면 몫은 B이고 나머지는 2가 됩니다. 몫 B가 7일때, A를 구하시오.",
        "Answer": 72,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num3),num2)",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num3 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 10,
            "num2": 2,
            "num3": 7
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  A 와 B 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 B  이고   나머지 는 num2 가 됩니다  몫  B 가 num3  일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A는 2보다 4 큰 수이고, B보다 3 작은 수는 1입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(num4,num3))",
        "trg": "func_add func_add num1 num2 func_add num4 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 1
        },
        "src": "A 와 B 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 큰  수 이고 B 보다 num3 작은  수 는 num4 입니다 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A와 B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 뺄셈식 8A-B2=45에서 A와 B의 차을 구하시오.",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_difference(func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk0,2)),func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk1,1)))",
        "trg": "func_difference func_find_answ func_sub_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex unk0 2 func_find_answ func_sub_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex unk1 1",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                8,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                "B",
                2
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 45
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  A 와 B 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = num2 에서 A 와 B  의  차을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            10,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A보다 5 작은 수는 2이고, B는 4보다 1 작은 수입니다. A와 B의 곱을 구하시오.",
        "Answer": 21,
        "Equation": "func_multiply(func_add(num2,num1), func_minus(num3,num4))",
        "trg": "func_multiply func_add num2 num1 func_minus num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 2,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "src": "A 와 B 는 num0  자리   수 입니다 A 보다 num1 작은  수 는 num2  이고  B 는 num3 보다 num4 작은  수 입니다 A 와 B  의  곱을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C는 모두 6의 약수이면서 1보다 큰 수입니다. A, B, C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_sum(func_remove_num(func_divisorlist(num1,none),num2),none)",
        "trg": "func_sum func_remove_num func_divisorlist num1 none num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 는 모두 num1  의   약수 이면서 num2 보다 큰  수 입니다 seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 6보다 4 작은 수이고, B보다 3큰 수는 9입니다. C는 2보다 1 큰 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,num2), func_add(func_minus(num4,num3), func_add(num5,num6)))",
        "trg": "func_add func_minus num1 num2 func_add func_minus num4 num3 func_add num5 num6",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 9,
            "num5": 2,
            "num6": 1
        },
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 작은  수 이고 B 보다 num3 큰  수 는 num4 입니다 C 는 num5 보다 num6 큰  수 입니다 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 자연수 A,B,C가 있습니다. C를 A로 나누면 몫이 12이고 나머지는 0이 됩니다. A를 7로 나누면 몫은 6이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때, C를 구하시오.",
        "Answer": 564,
        "Equation": "func_multiply(num1,func_add(func_multiply(num3,num4),func_minus(num4,1)))",
        "trg": "func_multiply num1 func_add func_multiply num3 num4 func_minus num4 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 12,
            "num2": 0,
            "num3": 7,
            "num4": 6
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  seq0 가 있습니다 C 를 A  로  나누면  몫 이 num1  이고   나머지 는 num2 이 됩니다 A 를 num3  로  나누면  몫 은 num4  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 가장 큰  수 일  때  C 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            28,
            30,
            32,
            34,
            35,
            36,
            38,
            39,
            43,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 6A72를 백의 자리에서 반올림하면 6000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자의 개수는 얼마입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                6,
                "A",
                72
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 100,
            "num2": 6000,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  의   자리 에서  반올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 의  개수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A, 7, 5, 6로 만들 수 있는 두 자리 수 중에 가장 큰 수는 B3입니다. A와 B의 합를 구하시오.",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_sum(func_SplitNumber(func_largenum(func_list_samenum(func_permutation_list2list(func_make_unknown_list(seq0, none),num0), func_make_unknown(unk0,none)), none),none),none)",
        "trg": "func_sum func_SplitNumber func_largenum func_list_samenum func_permutation_list2list func_make_unknown_list seq0 none num0 func_make_unknown unk0 none none none none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                7,
                5,
                6
            ],
            "unk0": [
                "B",
                3
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": " 자연수  seq0  로  만들  수  있는 num0  자리   수   중 에 가장 큰  수 는 unk0 입니다 A 와 B  의   합 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            11,
            12,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A는 2보다 7 큰 수이고, B는 8보다 2 작은 수입니다. A와 B의 차을 구하시오.",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_difference(func_add(num1,num2), func_minus(num3,num4))",
        "trg": "func_difference func_add num1 num2 func_minus num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 7,
            "num3": 8,
            "num4": 2
        },
        "src": "A 와 B 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 큰  수 이고 B 는 num3 보다 num4 작은  수 입니다 A 와 B  의  차을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리수 8A9를 십의 자리에서 버림하면 800이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_listsearch(func_droplist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_droplist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                8,
                "A",
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 10,
            "num2": 800,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리  수  unk0 를 num1  의   자리 에서  버림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A, 5, 7, 9 중 두 수를 뽑아 만든 수 중 가장 큰수는 B8입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 17,
        "Equation": "func_sum(func_SplitNumber(func_largenum(func_list_samenum(func_permutation_list2list(func_make_unknown_list(seq0, none),num0), func_make_unknown(unk0,none)), none),none),none)",
        "trg": "func_sum func_SplitNumber func_largenum func_list_samenum func_permutation_list2list func_make_unknown_list seq0 none num0 func_make_unknown unk0 none none none none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                5,
                7,
                9
            ],
            "unk0": [
                "B",
                8
            ],
            "num0": 2
        },
        "src": " 자연수  seq0  중  num0  수 를 뽑아 만든  수   중  가장 큰 수 는 unk0 입니다 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            6,
            7,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A, B, C가 있습니다. A는 12의 약수 중에 가장 큰 수이고, B는 A보다 5 큰 수입니다. C는 B보다 5 큰 수이다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 51,
        "Equation": "func_add(func_largenum(func_divisorlist(num0,none),none), func_add(func_add(func_largenum(func_divisorlist(num0,none),none),num1), func_add(func_add(func_largenum(func_divisorlist(num0,none),none),num1),num2)))",
        "trg": "func_add func_largenum func_divisorlist num0 none none func_add func_add func_largenum func_divisorlist num0 none none num1 func_add func_add func_largenum func_divisorlist num0 none none num1 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 12,
            "num1": 5,
            "num2": 5
        },
        "src": " 자연수  seq0 가 있습니다 A 는 num0  의   약수   중 에 가장 큰  수 이고 B 는 A 보다 num1 큰  수 입니다 C 는 B 보다 num2 큰  수 이다 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            8,
            11,
            12,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31,
            33,
            35,
            37,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C, D는 한 자리 수입니다. A는 8을 2로 나눈 몫이고, B는 10을 3으로 나눈 나머지입니다. A를 3으로 나눈 몫은 C이고, 나머지는 D입니다. A, B C, D의 합을 구하시오.",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(func_divide(num1,num2), func_add(func_mod(num3,num4), func_add(func_quotient(func_divide(num1,num2),num4), func_mod(func_divide(num1,num2),num4))))",
        "trg": "func_add func_divide num1 num2 func_add func_mod num3 num4 func_add func_quotient func_divide num1 num2 num4 func_mod func_divide num1 num2 num4",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B C",
                "D"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 8,
            "num2": 2,
            "num3": 10,
            "num4": 3,
            "num5": 3
        },
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1  을  num2  로  나눈  몫 이고 B 는 num3  을  num4 으로 나눈  나머지 입니다 A 를 num5 으로 나눈  몫 은 C  이고   나머지 는 D 입니다 seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            31,
            33,
            35,
            36,
            37,
            39,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 2A8+B86=33C에서 A,B,C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
        "trg": "func_add func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_add func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2 func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                2,
                "A",
                8
            ],
            "unk1": [
                "B",
                86
            ],
            "unk2": [
                33,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식  unk0 + unk1 = unk2 에서 seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 20으로 나누면 몫은 20이고 나머지는 B가 되고, B를 11로 나누면 몫은 27이 되고 나머지는 10이 됩니다. A를 구하시오.",
        "Answer": 707,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2), func_add(func_multiply(num3,num4),num5))",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_add func_multiply num3 num4 num5",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 20,
            "num2": 20,
            "num3": 11,
            "num4": 27,
            "num5": 10
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  seq0 가 있습니다 A 를 num1 으로 나누면  몫 은 num2  이고   나머지 는 B 가 되고 B 를 num3  로  나누면  몫 은 num4 이 되고  나머지 는 num5 이 됩니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            28,
            30,
            31,
            33,
            35,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 네 수 A, B, C, D가 있습니다. A와 B의 합은 10이고, C와 D의 합은 13입니다. B는 A보다 4 큰 수이고, C는 D보다 5큰 수입니다. 이 때, C에서 A를 뺀 값을 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_add(num2,num4),2), func_divide(func_minus(num1,num3),2))",
        "trg": "func_minus func_divide func_add num2 num4 2 func_divide func_minus num1 num3 2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 10,
            "num2": 13,
            "num3": 4,
            "num4": 5
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 A 와 B  의   합 은 num1  이고  C 와 D  의   합 은 num2 입니다 B 는 A 보다 num3 큰  수 이고 C 는 D 보다 num4 큰  수 입니다 이  때  C 에서 A 를 뺀  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31,
            33,
            34,
            35,
            36,
            38,
            41,
            43,
            45,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리수 4A80를 백의 자리에서 반올림하면 5000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                4,
                "A",
                80
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 100,
            "num2": 5000,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리  수  unk0 를 num1  의   자리 에서  반올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 B이고 나머지는 5가 됩니다. 몫 B가 6일때, A를 구하시오.",
        "Answer": 77,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num3),num2)",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num3 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 12,
            "num2": 5,
            "num3": 6
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  A 와 B 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 B  이고   나머지 는 num2 가 됩니다  몫  B 가 num3  일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B는 자연수입니다. A에 3을 곱하면 6이고, A에 4를 더하면 B입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(func_divide(num1,num0),func_add(func_divide(num1,num0),num2))",
        "trg": "func_add func_divide num1 num0 func_add func_divide num1 num0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 6,
            "num2": 4
        },
        "src": "seq0 는  자연수 입니다 A 에 num0  을  곱하면 num1  이고  A 에 num2 를 더하면 B 입니다 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A35 + 1B4 = 39C에서 A를 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                35
            ],
            "unk1": [
                1,
                "B",
                4
            ],
            "unk2": [
                39,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식  unk0 + unk1 = unk2 에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A가 있습니다. 4/A + 1/5 = 1일 때, A의 값을 구하시오.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_divide(num0,func_minus(num2,num1))",
        "trg": "func_divide num0 func_minus num2 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 0.2,
            "num2": 1
        },
        "src": " 자연수  A 가 있습니다 num0 / A + num1 = num2  일   때  A  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            8,
            10,
            13,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 8A1-B42=63C에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 19,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
        "trg": "func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2 func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                8,
                "A",
                1
            ],
            "unk1": [
                "B",
                42
            ],
            "unk2": [
                63,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = unk2 에서 seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A와 B의 평균은 20이고 A - B = 4 일 때, A의 값을 구하시오.",
        "Answer": 22,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num0,2),num1),2)",
        "trg": "func_divide func_add func_multiply num0 2 num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4
        },
        "src": " 자연수  A 와 B  의   평균 은 num0  이고  A - B = num1  일   때  A  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. 세 수의 평균은 5이고, A는 2보다 1큰 수이고, A와 B의 합이 8일때, C와 A의 곱을 구하시오.",
        "Answer": 21,
        "Equation": "func_multiply(func_add(num3,num4), func_minus(func_multiply(num1,num2),num5))",
        "trg": "func_multiply func_add num3 num4 func_minus func_multiply num1 num2 num5",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 5,
            "num3": 2,
            "num4": 1,
            "num5": 8
        },
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 num1  수 의  평균 은 num2  이고  A 는 num3 보다 num4 큰  수 이고 A 와 B  의   합 이 num5  일  때  C 와 A  의  곱을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            21,
            23,
            25,
            27,
            30,
            32,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 덧셈식 3A + 49 = B4에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk1,unk0),num2),func_listindex(seq0,1)),func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk1,unk0),num2),func_listindex(seq0,2)))",
        "trg": "func_add func_find_answ func_sub_digit2 func_merge unk1 unk0 num2 func_listindex seq0 1 func_find_answ func_sub_digit2 func_merge unk1 unk0 num2 func_listindex seq0 2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "unk0": [
                3,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                "B",
                4
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 49
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식  unk0 + num2 = unk1 에서 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 53A-1B3=C29에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
        "trg": "func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2 func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                53,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                1,
                "B",
                3
            ],
            "unk2": [
                "C",
                29
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = unk2 에서 seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 6보다 2큰 수이고, B는 A보다 4작은 수입니다. C보다 3 작은 수가 2일 때 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 17,
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(func_minus(func_add(num1,num2),num3), func_add(num5,num4)))",
        "trg": "func_add func_add num1 num2 func_add func_minus func_add num1 num2 num3 func_add num5 num4",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 2,
            "num3": 4,
            "num4": 3,
            "num5": 2
        },
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 큰  수 이고 B 는 A 보다 num3 작은  수 입니다 C 보다 num4 작은  수 가 num5  일   때  seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31,
            33,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 11로 나누면 몫은 47이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 작은 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 518,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),1)",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 11,
            "num2": 47
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  seq0 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 num2  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 가장 작은  수 일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 7A00를 백의 자리에서 올림하면 7000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(func_putseq(unk0,0),none),num1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_raiselist func_make_unknown func_putseq unk0 0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                7,
                "A",
                0
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 100,
            "num2": 7000,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  의   자리 에서  올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 곱셈식 A8*1B=216에서 A와 B의 곱을 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_multiply(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,2)))",
        "trg": "func_multiply func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num1 func_listindex seq0 1 func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num1 func_listindex seq0 2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                8
            ],
            "unk1": [
                1,
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 216
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다  곱셈  식  unk0 * unk1 = num1 에서 A 와 B  의  곱을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 5A를 일의 자리에서 반올림하면 50이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                5,
                "A"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 1,
            "num2": 50,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  의   자리 에서  반올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 96A2를 십의 자리에서 올림하면 9700이 됩니다. A에 들어갈 수 있는 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_raiselist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                96,
                "A",
                2
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 10,
            "num2": 9700
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  의   자리 에서  올림  하면  num2 이 됩니다 A 에 들어갈  수  있는  수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 10로 나누면 몫은 B이고 나머지는 없습니다. 몫 B가 3일때, A를 구하시오.",
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 10,
            "num2": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  A 와 B 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 B  이고   나머지 는 없습니다  몫  B 가 num2  일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A와 B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 뺄셈식 A2-2B=45에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk0,1)),func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk1,2)))",
        "trg": "func_add func_find_answ func_sub_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex unk0 1 func_find_answ func_sub_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex unk1 2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                "A",
                2
            ],
            "unk1": [
                2,
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 45
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  A 와 B 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = num2 에서 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            10,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B는 한 자리 수입니다. A는 3의 2배보다 1 작은 수 이고, B는 10을 2로 나눈 몫보다 1 큰 수입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_multiply(num1,num2),num3), func_add(func_divide(num4,num5),num6))",
        "trg": "func_add func_minus func_multiply num1 num2 num3 func_add func_divide num4 num5 num6",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 2,
            "num3": 1,
            "num4": 10,
            "num5": 2,
            "num6": 1
        },
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1  의  num2  배 보다 num3 작은  수   이고  B 는 num4  을  num5  로  나눈  몫 보다 num6 큰  수 입니다 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A는 16과 24와 36으로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 작은 수를 구하시오.",
        "Answer": 144,
        "Equation": "func_lcm(func_lcm(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_lcm func_lcm num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 24,
            "num2": 36
        },
        "src": " 자연수  A 는 num0  과  num1 와 num2 으로 나누어 떨어집니다 A 가 될  수  있는  수   중  가장 작은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            18,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "27과 6의 최소공배수를 구하시오.",
        "Answer": 54,
        "Equation": "func_lcm(num0, num1)",
        "trg": "func_lcm num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 27,
            "num1": 6
        },
        "src": "num0  과  num1  의   최소공배수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 48A+B47=7C0에서 B를 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2))",
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                48,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                "B",
                47
            ],
            "unk2": [
                7,
                "C",
                0
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식  unk0 + unk1 = unk2 에서 B 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 6A7 + B18 = 72C에서 C를 구하시오.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))",
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                6,
                "A",
                7
            ],
            "unk1": [
                "B",
                18
            ],
            "unk2": [
                72,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식  unk0 + unk1 = unk2 에서 C 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 C보다 3큰 수 이고, B는 D보다 5 작은 수입니다. C와 D의 합이 10일 때, A와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(func_minus(num3,num2),num1)",
        "trg": "func_add func_minus num3 num2 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 5,
            "num3": 10
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 C 보다 num1 큰  수   이고  B 는 D 보다 num2 작은  수 입니다 C 와 D  의   합 이 num3  일   때  A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            27,
            29,
            32,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 4A7 + B63 = 72C에서 B를 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2))",
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                4,
                "A",
                7
            ],
            "unk1": [
                "B",
                63
            ],
            "unk2": [
                72,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식  unk0 + unk1 = unk2 에서 B 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 6A2을 일의 자리에서 올림하면 690이 됩니다. A에 들어갈 숫자를 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_findindex(func_raiselist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)",
        "trg": "func_findindex func_raiselist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                6,
                "A",
                2
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 1,
            "num2": 690
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0  을  num1  의   자리 에서  올림  하면  num2 이 됩니다 A 에 들어갈  숫자 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 3보다 1큰 수이고, B는 5보다 3 작은 수입니다. C보다 4작은 수는 5입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(func_minus(num3,num4), func_add(num5,num6)))",
        "trg": "func_add func_add num1 num2 func_add func_minus num3 num4 func_add num5 num6",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 5,
            "num4": 3,
            "num5": 4,
            "num6": 5
        },
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 큰  수 이고 B 는 num3 보다 num4 작은  수 입니다 C 보다 num5 작은  수 는 num6 입니다 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A는 18과 24로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 작은 수를 구하시오.",
        "Answer": 72,
        "Equation": "func_lcm(num0,num1)",
        "trg": "func_lcm num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 24
        },
        "src": " 자연수  A 는 num0  과  num1  로  나누어 떨어집니다 A 가 될  수  있는  수   중  가장 작은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 1A9가 있습니다. 이 세 자리 수에 십의 자리에서 반올림하면 100이 됩니다. 이 때, 0부터 9까지 숫자 중 A가 될 수 있는 숫자의 개수를 구하시오.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num2),num3)",
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num2 num3",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                1,
                "A",
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 10,
            "num3": 100,
            "num4": 0,
            "num5": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 가 있습니다 이 num1  자리   수 에 num2  의   자리 에서  반올림  하면  num3 이 됩니다 이  때  num4 부터 num5 까지  숫자   중  A 가 될  수  있는  숫자 의  개수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            16,
            17,
            19,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            30,
            32,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 A3을 4로 나눈 나머지는 1입니다. 1부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listcheckint(func_listdivide(func_listminus(func_make_unknown(unk0,none),num2),num1),none)",
        "trg": "func_listcheckint func_listdivide func_listminus func_make_unknown unk0 none num2 num1 none",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                "A",
                3
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 4,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0  을  num1  로  나눈  나머지 는 num2 입니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A75 - 3B8 = 54C에서 A를 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
        "trg": "func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                75
            ],
            "unk1": [
                3,
                "B",
                8
            ],
            "unk2": [
                54,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = unk2 에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. B는 A보다 5 작은 수 입니다. A와 B의 차를 구하시오.",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_same(num1,none)",
        "trg": "func_same num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 5
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 B 는 A 보다 num1 작은  수  입니다 A 와 B  의   차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A11 - 3B3 = 44C에서 A를 구하시오",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
        "trg": "func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                11
            ],
            "unk1": [
                3,
                "B",
                3
            ],
            "unk2": [
                44,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = unk2 에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "A와 B의 최소공배수는 18이고 B-A = 7 일 때, B의 값을 구하시오.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_largenum(func_largenum(func_listdifference(func_divisorset(num0,none),num1),none),none)",
        "trg": "func_largenum func_largenum func_listdifference func_divisorset num0 none num1 none none",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 7
        },
        "src": "A 와 B  의   최소공배수 는 num0  이고  B - A = num1  일   때  B  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "A와 B는 한 자리 수입니다. A는 9보다 3 작은 수이고, B는 4보다 1 작은 수입니다. A와 B의 차을 구하시오.",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_difference(func_minus(num1,num2), func_minus(num3,num4))",
        "trg": "func_difference func_minus num1 num2 func_minus num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 3,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "src": "A 와 B 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 작은  수 이고 B 는 num3 보다 num4 작은  수 입니다 A 와 B  의  차을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 9보다 2 작은 수이고, A보다 5 작은 수는 B입니다. C는 A보다 2 작은 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,num2), func_add(func_minus(func_minus(num1,num2),num3), func_minus(func_minus(num1,num2),num4)))",
        "trg": "func_add func_minus num1 num2 func_add func_minus func_minus num1 num2 num3 func_minus func_minus num1 num2 num4",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 2,
            "num3": 5,
            "num4": 2
        },
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 작은  수 이고 A 보다 num3 작은  수 는 B 입니다 C 는 A 보다 num4 작은  수 입니다 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A52 - 2B4 = 63C에서 A를 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
        "trg": "func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                52
            ],
            "unk1": [
                2,
                "B",
                4
            ],
            "unk2": [
                63,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = unk2 에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 12이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 155,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,1))",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_minus num1 1",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 12,
            "num2": 12
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  A 와 B 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 num2  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 가장 큰  수 일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            31,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 A1은 3으로 나누어 떨어집니다. 1부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_listcheckint(func_listdivide(func_make_unknown(unk0,none),num1),none)",
        "trg": "func_listcheckint func_listdivide func_make_unknown unk0 none num1 none",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                "A",
                1
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0  은  num1 으로 나누어 떨어집니다 num2 부터 num3 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            19,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 10이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 세 번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 129,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_minus num1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 12,
            "num2": 10,
            "num3": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  A 와 B 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 num2  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 num3  번 째 큰  수 일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            33,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "54와 243과 135는 자연수 A로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 큰 수를 구하시오.",
        "Answer": 27,
        "Equation": "func_gcd(func_gcd(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_gcd func_gcd num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 54,
            "num1": 243,
            "num2": 135
        },
        "src": "num0 와 num1  과  num2 는  자연수  A  로  나누어 떨어집니다 A 가 될  수  있는  수   중  가장 큰  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            18,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 9A를 7로 나눈 몫은 13입니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_listsearch(func_droplist(func_listdivide(func_make_unknown(unk0,none),num1),0.1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_droplist func_listdivide func_make_unknown unk0 none num1 0.1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                9,
                "A"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 7,
            "num2": 13,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  로  나눈  몫 은 num2 입니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "32와 24는 자연수 A로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 큰 수를 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_gcd(num0,num1)",
        "trg": "func_gcd num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 32,
            "num1": 24
        },
        "src": "num0 와 num1 는  자연수  A  로  나누어 떨어집니다 A 가 될  수  있는  수   중  가장 큰  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A와 B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 덧셈식 5A+B1=72에서 A와 B의 곱을 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_multiply(func_find_answ(func_add_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk0,2)),func_find_answ(func_add_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(unk1,1)))",
        "trg": "func_multiply func_find_answ func_add_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex unk0 2 func_find_answ func_add_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex unk1 1",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                5,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                "B",
                1
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 72
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  A 와 B 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식  unk0 + unk1 = num2 에서 A 와 B  의  곱을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            10,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 37A+B29=7C4에서 B를 구하시오.",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2))",
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                37,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                "B",
                29
            ],
            "unk2": [
                7,
                "C",
                4
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식  unk0 + unk1 = unk2 에서 B 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 6A42를 백의 자리에서 반올림하면 6000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                6,
                "A",
                42
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 100,
            "num2": 6000,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  의   자리 에서  반올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 2A6+37B=C74에서 C를 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))",
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                2,
                "A",
                6
            ],
            "unk1": [
                37,
                "B"
            ],
            "unk2": [
                "C",
                74
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식  unk0 + unk1 = unk2 에서 C 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 곱셈식 6A*B8=5632에서 A를 구하시오.",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,1))",
        "trg": "func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex seq0 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "unk0": [
                6,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                "B",
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 5632
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  곱셈  식  unk0 * unk1 = num2 에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 74AB를 일의 자리에서 버림하면 7450이 됩니다. 0에서 9까지의 숫자 중 B에 쓸 수 있는 숫자는 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_listsearch(func_droplist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_droplist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                74,
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 7450,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  의   자리 에서  버림  하면  num2 이 됩니다 num3 에서 num4 까지의  숫자   중  B 에 쓸  수  있는  숫자 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 자연수 A, B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 7이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지가 가장 작은 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 85,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1),1)",
        "trg": "func_add func_multiply num0 num1 1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 12,
            "num1": 7
        },
        "src": "서로 다른  자연수  seq0 가 있습니다 A 를 num0  로  나누면  몫 은 num1  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지 가 가장 작은  수 일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 B보다 10큰 수 이고, B는 C의 2배보다 3작은 수입니다. C는 10을 D로 나눈 몫이고,D가 3보다 2큰 수 일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_multiply(func_divide(num4,func_add(num5,num6)),num2),num3),num1)",
        "trg": "func_add func_minus func_multiply func_divide num4 func_add num5 num6 num2 num3 num1",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 10,
            "num2": 2,
            "num3": 3,
            "num4": 10,
            "num5": 3,
            "num6": 2
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 B 보다 num1 큰  수   이고  B 는 C  의  num2  배 보다 num3 작은  수 입니다 C 는 num4  을  D  로  나눈  몫 이고 D 가 num5 보다 num6 큰  수   일   때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            30,
            32,
            33,
            35,
            37,
            38,
            39,
            40,
            44,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 7A6 - B29 = 32C에서 C를 구하시오.",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))",
        "trg": "func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                7,
                "A",
                6
            ],
            "unk1": [
                "B",
                29
            ],
            "unk2": [
                32,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = unk2 에서 C 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 5의 2배보다 1 작은 수이고, B는 C보다 3큰 수 입니다. A와 B가 같을 때, C를 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_multiply(num1,num2),num3),num4)",
        "trg": "func_minus func_minus func_multiply num1 num2 num3 num4",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 2,
            "num3": 1,
            "num4": 3
        },
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1  의  num2  배 보다 num3 작은  수 이고 B 는 C 보다 num4 큰  수  입니다 A 와 B 가 같을  때  C 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29,
            31,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A53-46B=3C2에서 세 수의 합을 구하시오.",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
        "trg": "func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2 func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                53
            ],
            "unk1": [
                46,
                "B"
            ],
            "unk2": [
                3,
                "C",
                2
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = unk2 에서 num2  수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 11로 나누면 몫은 11이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 다섯번째 큰 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 127,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_minus num1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 11,
            "num2": 11,
            "num3": 5
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  A 와 B 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 num2  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 num3  번 째 큰  수 일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            33,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "A에 2를 곱한 수와 A에 2를 더한 수가 같을 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_divide(num1,func_minus(num0,1))",
        "trg": "func_divide num1 func_minus num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "src": "A 에 num0 를 곱한  수 와 A 에 num1 를 더한  수 가 같을  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            9,
            11,
            14,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 자연수 A, B가 있습니다. A를 8로 나누면 몫은 9이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 두번째로 큰 수 일 때, A를 구하시오.",
        "Answer": 78,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1),func_minus(num0,num2))",
        "trg": "func_add func_multiply num0 num1 func_minus num0 num2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 8,
            "num1": 9,
            "num2": 2
        },
        "src": "서로 다른  자연수  seq0 가 있습니다 A 를 num0  로  나누면  몫 은 num1  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 num2  번 째로 큰  수   일   때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            30,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 24A2를 십의 자리에서 버림하였더니 240B가 되었습니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수중 가장 큰 수와 B의 합을 구하시오.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_add(9 ,func_listsamenumindex(func_droplist(func_make_unknown(unk0, none),num1), func_make_unknown(unk1, none)))",
        "trg": "func_add 9 func_listsamenumindex func_droplist func_make_unknown unk0 none num1 func_make_unknown unk1 none",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                24,
                "A",
                2
            ],
            "unk1": [
                240,
                "B"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 10,
            "num2": 0,
            "num3": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  의   자리 에서  버림 하였더니 unk1 가 되었습니다 num2 부터 num3 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  수중  가장 큰  수 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            26,
            27,
            30,
            32,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 17로 나누면 몫은 25이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때 A를 구하시오.",
        "Answer": 441,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,1))",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_minus num1 1",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 17,
            "num2": 25
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  A 와 B 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 num2  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 가장 큰  수 일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            31,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 네 자리 수끼리의 뺄셈식 A45 - 1B6 = 16C에서 A와 C의 차를 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_difference(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3)))",
        "trg": "func_difference func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                45
            ],
            "unk1": [
                1,
                "B",
                6
            ],
            "unk2": [
                16,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 4
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식  unk0 - unk1 = unk2 에서 A 와 C  의   차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A와 19,31의 평균은 20입니다. 자연수 A를 구하시오.",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num0,3),func_sum(seq0,none))",
        "trg": "func_minus func_multiply num0 3 func_sum seq0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                19,
                31
            ],
            "num0": 20
        },
        "src": " 자연수  A 와 seq0  의   평균 은 num0 입니다  자연수  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A와 B가 있습니다. A를 6로 나누면 몫은 B이고 나머지는 5가 됩니다. 몫 B가 4일때, A를 구하시오.",
        "Answer": 29,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num3),num2)",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num3 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 6,
            "num2": 5,
            "num3": 4
        },
        "src": "서로 다른 num0  자연수  A 와 B 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 B  이고   나머지 는 num2 가 됩니다  몫  B 가 num3  일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 6보다 5 작은 수이고, B는 A보다 3 큰 수입니다. B보다 3 큰 수는 C입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,num2), func_add(func_add(func_minus(num1,num2),num3), func_add(func_add(func_minus(num1,num2),num3),num4)))",
        "trg": "func_add func_minus num1 num2 func_add func_add func_minus num1 num2 num3 func_add func_add func_minus num1 num2 num3 num4",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 5,
            "num3": 3,
            "num4": 3
        },
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 작은  수 이고 B 는 A 보다 num3 큰  수 입니다 B 보다 num4 큰  수 는 C 입니다 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A14 + 5B7 = 92C 에서 A와 B의 차를 구하시오.",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_difference(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)),func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)))",
        "trg": "func_difference func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                14
            ],
            "unk1": [
                5,
                "B",
                7
            ],
            "unk2": [
                92,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식  unk0 + unk1 = unk2 에서 A 와 B  의   차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A86+2B3=48C에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)),func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
        "trg": "func_add func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_add func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2 func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                86
            ],
            "unk1": [
                2,
                "B",
                3
            ],
            "unk2": [
                48,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식  unk0 + unk1 = unk2 에서 seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리수 29A0를 올림하여 백의 자리까지 나타낼 때 3000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0,none),func_divide(num1,10)),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_raiselist func_make_unknown unk0 none func_divide num1 10 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                29,
                "A",
                0
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 100,
            "num2": 3000,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리  수  unk0 를  올림 하여 num1  의   자리 까지 나타낼  때  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            22,
            24,
            26,
            29,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 6A42를 백의 자리에서 반올림하면 6000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                6,
                "A",
                42
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 100,
            "num2": 6000,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "src": "num0  자리   수  unk0 를 num1  의   자리 에서  반올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "선생님이 67을 나눠야 한다. 그러나 더했더니 603이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 67,
            "num1": 603
        },
        "src": " 선생님 이 num0  을  나눠야 한다 그러나 더했더니 num1 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 49을 곱해야 한다. 그러나 25을 더한 결과가 60이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 1715,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 49,
            "num1": 25,
            "num2": 60
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 한다 그러나 num1  을  더한  결과 가 num2 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "유나는 59을 곱해야 했는데 실수로 90을 빼버려서 41이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Answer": 7729,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 59,
            "num1": 90,
            "num2": 41
        },
        "src": "nae0 는 num0  을   곱 해야 했는데  실수 로 num1  을  빼버려서 num2 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이는 83을 곱해야 하는데 잘못하여 43을 곱해서 1591이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 3071.0,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 83,
            "num1": 43,
            "num2": 1591
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 하는데  잘못 하여 num1  을   곱 해서 num2 이 되었다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 16을 뺐더니 732가 되었습니다. 임의의 수에서 68를 나누면 몇인가?",
        "Answer": 11.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 732,
            "num2": 68
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  뺐더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 나누면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있습니다. 19을 더했더니 33가 되었습니다. 어떤 수에서 93를 곱하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Answer": 1302,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "Numbers": {
            "num0": 19,
            "num1": 33,
            "num2": 93
        },
        "src": "어떤  수 가 있습니다 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            13,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이는 82을 곱해야 하는건데 잘못하여 17을 나눠서 8이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 11152,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 82,
            "num1": 17,
            "num2": 8
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 하는 건  데   잘못 하여 num1  을  나눠서 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 74을 곱해야 했었다. 그런데 나눠서 2이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 10952,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 74,
            "num1": 2
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했었다 그런데 나눠서 num1 이 나왔습니다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수를 14로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 595.84가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Answer": 3.04,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 595.84
        },
        "src": "어떤  소수 를 num0  로  나누어야 할  것 을  잘못 하여  곱 했더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 35을 나눠야 한다. 그러나 곱했더니 결과가 13475이 되었다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 35,
            "num1": 13475
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 한다 그러나  곱 했더니  결과 가 num1 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 42을 나눠야 하는데 실수로 곱해버려서 5292이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 42,
            "num1": 5292
        },
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  나눠야 하는데  실수 로  곱 해버려서 num1 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "유미가 책을 펼쳐 두 쪽수의 곱을 구해야 할 것을 잘못하여 합을 구하였더니 31이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Answer": 240,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(func_raise(func_divide(num1,num0), none),num1), add),func_raise(func_divide(num1,num0), none))",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist func_raise func_divide num1 num0 none num1 add func_raise func_divide num1 num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 31
        },
        "src": " 유미 가  책 을 펼쳐 num0  쪽  수의  곱을 구해야 할  것 을  잘못 하여  합 을 구하였더니 num1 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            8,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 86을 나눠야 하는데 잘못하여 4을 곱했더니 344이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 1.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 86,
            "num1": 4,
            "num2": 344
        },
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  나눠야 하는데  잘못 하여 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 48을 나눠야 했었다. 그러나 41을 곱해서 결과가 27552이 나왔다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 48,
            "num1": 41,
            "num2": 27552
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 했었다 그러나 num1  을   곱 해서  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수끼리의 곱셈에서 곱하는 수의 십의 자리 숫자 2를 6으로 잘못 보고 계산해서 2432가 되었다. 바르게 계산했을 때 정답이 912 라면 2개의 두 자리 수 중 더 큰 수를 쓰시오.",
        "Answer": 38,
        "Equation": "func_whichbig(func_divide(num5, func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1))), func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1)))",
        "trg": "func_whichbig func_divide num5 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 10,
            "num2": 2,
            "num3": 6,
            "num4": 2432,
            "num5": 912,
            "num6": 2,
            "num7": 2
        },
        "src": "num0  자리   수 끼리의  곱셈 에서 곱하는  수 의 num1  의   자리   숫자  num2 를 num3 으로 잘못 보고  계산 해서 num4 가 되었다  바르게   계산 했을  때   정답 이 num5  라면  num6  개 의 num7  자리   수   중  더 큰  수 를 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30,
            32,
            35,
            36,
            39,
            40,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 18을 뺐더니 64가 되었습니다. 임의의 수에서 58를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 64,
            "num2": 58
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  뺐더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 16을 나눠야 한다. 그러나 71을 곱해버려서 결과가 10224이 되었다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 16,
            "num1": 71,
            "num2": 10224
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을  나눠야 한다 그러나 num1  을   곱 해버려서  결과 가 num2 이 되었다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "진성이 반의 영어 점수의 평균을 구하려 하는데 잘못하여 진성이를 빼고 계산한 평균값이 50이었습니다. 진성이 분단의 학생 수가 6명이고 진성이의 영어 점수가 80점 일 때, 옳은 평균값은?",
        "Answer": 55,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_minus(num1,1)), div),num2),num1)",
        "trg": "func_divide func_add func_inverseoperator func_makelist num0 func_minus num1 1 div num2 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "진성",
            "num0": 50,
            "num1": 6,
            "num2": 80
        },
        "src": "nae0 이  반 의  영어   점수 의  평균 을 구하려 하는데  잘못 하여 nae0 이를 빼고  계산 한  평균값 이 num0 이었습니다 nae0 이  분단 의  학생   수 가 num1  명 이고 nae0 이의  영어   점수 가 num2  점   일   때  옳은  평균값 은",
        "group_num": [
            0,
            32,
            37,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            41,
            15,
            42,
            18,
            20,
            21,
            22,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있는데, 85을 더했더니 131가 되었습니다. 어떤 수에서 53를 곱하면 몇인지 구하시오.",
        "Answer": 2438,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "Numbers": {
            "num0": 85,
            "num1": 131,
            "num2": 53
        },
        "src": "어떤  수 가 있는데 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면 몇 인지  구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 18/5을 빼야 할 것을 잘못하여 더했더니 44/5가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Answer": 1.6,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), add),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 3.6,
            "num1": 8.8
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  빼야 할  것 을  잘못 하여 더했더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 24를 빼고 24를 빼면 13이 된다고 할 때 어떤 수를 구하시오.",
        "Answer": 61,
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(func_inverseoperator(func_makelist(num1,num2), sub),num0),sub)",
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0 sub",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 24,
            "num2": 13
        },
        "src": "어떤  수 에 num0 를 빼고 num1 를 빼면 num2 이 된다고 할  때  어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 82을 빼야 한다. 그런데 43을 곱해서 4816이 돼버렸다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 82,
            "num1": 43,
            "num2": 4816
        },
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  빼야 한다 그런데 num1  을   곱 해서 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이가 71을 빼야 했다. 그러나 45을 나눠버려서 결과가 3이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 64,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 71,
            "num1": 45,
            "num2": 3
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을  빼야 했다 그러나 num1  을  나눠버려서  결과 가 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 39을 빼야 했다. 그런데 75을 나눠서 1이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 36,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 39,
            "num1": 75,
            "num2": 1
        },
        "src": "nae0 는 num0  을  빼야 했다 그런데 num1  을  나눠서 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 86을 나눴더니 2가 되었습니다. 임의의 수에서 80를 빼면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 92,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "Numbers": {
            "num0": 86,
            "num1": 2,
            "num2": 80
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 49을 빼야 한다. 그런데 43을 빼버려서 96이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 90,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 49,
            "num1": 43,
            "num2": 96
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 한다 그런데 num1  을  빼버려서 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 12를 곱해야 하는데 잘못하여 어떤 수에 12를 뺏더니 8이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 240,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1,num2),sub),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 12,
            "num2": 8
        },
        "src": "어떤  수 에 num0 를  곱 해야 하는데  잘못 하여 어떤  수 에 num1 를 뺏더니 num2 이 되었습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 8을 나눠야 했었다. 그런데 63을 더했더니 결과가 111이 나왔습니다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Answer": 6.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 63,
            "num2": 111
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  나눠야 했었다 그런데 num1  을  더했더니  결과 가 num2 이 나왔습니다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 10으로 나누어야 할 것을 더했더니 175가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "Answer": 16.5,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), add),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 175
        },
        "src": "어떤  수 를 num0 으로 나누어야 할  것 을 더했더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 10을 나눴더니 760가 되었습니다. 임의의 수에서 95를 나누면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Answer": 80.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 760,
            "num2": 95
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 나누면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "선생님이 5을 빼야 했는데 잘못하여 더해서 45이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 35,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 45
        },
        "src": " 선생님 이 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 더해서 num1 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 4를 나눈 다음 15를 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 4를 곱한 다음 15를 더했더니 95가 되었습니다. 바르게 계산했을 때의 답을 구하세요.",
        "Answer": 20.0,
        "Equation": "func_add(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), add)), mul),num0),num1)",
        "trg": "func_add func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 add mul num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 15,
            "num2": 4,
            "num3": 15,
            "num4": 95
        },
        "src": "어떤  수 를 num0 를 나눈  다음  num1 를 더해야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 에 num2 를 곱한  다음  num3 를 더했더니 num4 가 되었습니다  바르게   계산 했을  때 의  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            35,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 35을 곱해야 했는데 잘못하여 62을 곱했더니 2170이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 1225.0,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 35,
            "num1": 62,
            "num2": 2170
        },
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "문제지에서 31을 나눠야 했다. 그런데 90을 나눈 결과가 1333이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Answer": 3870,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 31,
            "num1": 90,
            "num2": 1333
        },
        "src": " 문제  지 에서 num0  을  나눠야 했다 그런데 num1  을  나눈  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 37을 곱해야 하는건데 잘못하여 74을 뺀 결과가 27이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 3737,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "num0": 37,
            "num1": 74,
            "num2": 27
        },
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을   곱 해야 하는 건  데   잘못 하여 num1  을  뺀  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 7을 뺐더니 2가 된다고 했을 때 어떤 수를 구하시오.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), sub)",
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  뺐더니 num1 가 된다고 했을  때  어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 20을 빼야 했는데 실수로 나눠서 결과가 3이 나왔다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 20,
            "num1": 3
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 했는데  실수 로 나눠서  결과 가 num1 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 37을 나눠야 했었다. 그런데 더해서 결과가 333이 되었다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 37,
            "num1": 333
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을  나눠야 했었다 그런데 더해서  결과 가 num1 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 83을 나눠야 하는데 실수로 5을 더했더니 결과가 503이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 6.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 83,
            "num1": 5,
            "num2": 503
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  나눠야 하는데  실수 로 num1  을  더했더니  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "유정이는 38을 더해야 했다. 그러나 53을 더해서 97이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 82,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "num0": 38,
            "num1": 53,
            "num2": 97
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 했다 그러나 num1  을  더해서 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 96을 더했더니 1016가 되었습니다. 임의의 수에서 92를 나누면 몇인가?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "Numbers": {
            "num0": 96,
            "num1": 1016,
            "num2": 92
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 나누면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수에 14를 뺸 후 14로 나누고, 10를 더한 값에 10를 곱하면 30이 됩니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Answer": 112,
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num1,func_inverseoperator(func_makelist(func_inverseoperator(func_makelist(num3,num4), mul),num2),add)),div)),sub)",
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 func_inverseoperator func_makelist num1 func_inverseoperator func_makelist func_inverseoperator func_makelist num3 num4 mul num2 add div sub",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 14,
            "num2": 10,
            "num3": 10,
            "num4": 30
        },
        "src": "어떤  소수 에 num0 를 뺸  후  num1  로  나누고 num2 를 더한  값 에 num3 를 곱하면 num4 이 됩니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            7,
            9,
            10,
            12,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 정사각형의 넓이를 구해야 하는데 잘못하여 둘레를 구했더니 12cm가 되었습니다. 이 정사각형의 넓이는 얼마입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_square(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),none)",
        "trg": "func_square func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul none",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 12,
            "num2": 4
        },
        "src": "어떤  정  num0 각 형 의  넓이 를 구해야 하는데  잘못 하여  둘레 를 구했더니 num1 cm 가 되었습니다 이  정  num2 각 형 의  넓이 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "18에 어떤 수의 2배를 더한 다음 6으로 나누어야 할 것을 잘못하여 어떤 수의 2배를 6으로 나눈 다음 18을 더하였더니 21이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까",
        "Answer": 6.0,
        "Equation": "func_divide(func_add(num0, func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num3,func_inverseoperator(func_makelist(func_inverseoperator(func_makelist(num5, num6),add),num4),div)),mul),num1)),num2)",
        "trg": "func_divide func_add num0 func_multiply func_inverseoperator func_makelist num3 func_inverseoperator func_makelist func_inverseoperator func_makelist num5 num6 add num4 div mul num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 2,
            "num2": 6,
            "num3": 2,
            "num4": 6,
            "num5": 18,
            "num6": 21
        },
        "src": "num0 에 어떤  수 의 num1  배 를 더한  다음  num2 으로 나누어야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 의 num3  배 를 num4 으로 나눈  다음  num5  을  더하였더니 num6 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            30,
            31,
            33,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "17에 어떤 수를 곱해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 몫이 5이고 나머지가 2가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "Answer": 1479,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), div),num2),num0)",
        "trg": "func_multiply func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 17,
            "num1": 5,
            "num2": 2
        },
        "src": "num0 에 어떤  수 를  곱 해야 할  것 을  잘못 하여 나누었더니  몫 이 num1  이고   나머지 가 num2 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이가 91을 곱해야 하는데 잘못하여 3을 곱해서 결과가 105이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Answer": 3185.0,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 91,
            "num1": 3,
            "num2": 105
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을   곱 해야 하는데  잘못 하여 num1  을   곱 해서  결과 가 num2 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "17에 어떤 수를 빼야 할 것을 잘못하여 나누었더니 몫이 5이고 나머지가 2가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "Answer": 70,
        "Equation": "func_difference(func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), div),num2),num0)",
        "trg": "func_difference func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 17,
            "num1": 5,
            "num2": 2
        },
        "src": "num0 에 어떤  수 를 빼야 할  것 을  잘못 하여 나누었더니  몫 이 num1  이고   나머지 가 num2 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "진성이 분단의 수학 점수의 평균을 구하려 합니다. 잘못하여 진성이를 빼고 계산한 평균값이 50이었습니다. 진성이 분단의 학생 수가 6명이고 진성이의 수학 점수가 80점 일 때, 바르게 계산한 평균값을 구하시오.",
        "Answer": 55,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_minus(num1,1)), div),num2),num1)",
        "trg": "func_divide func_add func_inverseoperator func_makelist num0 func_minus num1 1 div num2 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "진성",
            "num0": 50,
            "num1": 6,
            "num2": 80
        },
        "src": "nae0 이  분단 의  수학   점수 의  평균 을 구하려 합니다  잘못 하여 nae0 이를 빼고  계산 한  평균값 이 num0 이었습니다 nae0 이  분단 의  학생   수 가 num1  명 이고 nae0 이의  수학   점수 가 num2  점   일   때   바르게   계산 한  평균값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            32,
            37,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            41,
            15,
            44,
            46,
            18,
            20,
            21,
            22,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이가 3을 곱해야 했었다. 그런데 78을 곱해버려서 결과가 3198이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 123.0,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 3,
            "num1": 78,
            "num2": 3198
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을   곱 해야 했었다 그런데 num1  을   곱 해버려서  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 95을 뺏더니 87가 되었습니다. 임의의 수에서 77를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Answer": 105,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "Numbers": {
            "num0": 95,
            "num1": 87,
            "num2": 77
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "풀이에서 7을 빼야 했는데 실수로 14을 빼서 40이 되었다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 47,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 14,
            "num2": 40
        },
        "src": " 풀이 에서 num0  을  빼야 했는데  실수 로 num1  을  빼서 num2 이 되었다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 97을 더해야 했는데 잘못하여 92을 곱해버려서 결과가 1472이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 113.0,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 97,
            "num1": 92,
            "num2": 1472
        },
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  더해야 했는데  잘못 하여 num1  을   곱 해버려서  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 12로 나눈 다음 8을 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 12를 곱한 다음 8을 더했더니 296이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Answer": 10.0,
        "Equation": "func_add(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4),add)), mul),num0),num1)",
        "trg": "func_add func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 add mul num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 8,
            "num2": 12,
            "num3": 8,
            "num4": 296
        },
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  다음  num1  을  더해야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 에 num2 를 곱한  다음  num3  을  더했더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "12/5를 어떤 수로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱하였더니 24/5가 되었습니다. 바르게 계산하면 값은 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 1.2,
        "Equation": "func_divide(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul))",
        "trg": "func_divide num0 func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul",
        "Numbers": {
            "num0": 2.4,
            "num1": 4.8
        },
        "src": "num0 를 어떤  수 로 나누어야 할  것 을  잘못 하여 곱하였더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 하면  값 은  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 4을 더해야 하는데 잘못하여 99을 더한 결과가 145이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Answer": 50,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 99,
            "num2": 145
        },
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  더해야 하는데  잘못 하여 num1  을  더한  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 변의 길이가 자연수인 어떤 직사각형의 넓이를 구해야 할 것을 잘못하여 둘레를 구하였더니 16이 되었습니다. 직사각형의 세로 길이가 3일 때 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num3,func_divide(num1,2)), add),num3)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num3 func_divide num1 2 add num3",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 16,
            "num2": 4,
            "num3": 3
        },
        "src": "모든  변 의  길이 가  자연수 인 어떤  직  num0 각 형 의  넓이 를 구해야 할  것 을  잘못 하여  둘레 를 구하였더니 num1 이 되었습니다  직  num2 각 형 의  세로   길이 가 num3  일   때   바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            30,
            32,
            33,
            35,
            38,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 76을 더해야 한다. 그러나 11을 나눠버려서 11이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 197,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 76,
            "num1": 11,
            "num2": 11
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 한다 그러나 num1  을  나눠버려서 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "풀이에서 52을 곱해야 했다. 그러나 3을 뺐더니 40이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 2236,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "num0": 52,
            "num1": 3,
            "num2": 40
        },
        "src": " 풀이 에서 num0  을   곱 해야 했다 그러나 num1  을  뺐더니 num2 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "18에 어떤 수의 2배를 더한 다음 6으로 나누어야 할 것을 잘못하여 어떤 수의 2배를 6으로 나눈 다음 18을 더하였더니 21이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까",
        "Answer": 6.0,
        "Equation": "func_divide(func_add(num0, func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num3,func_inverseoperator(func_makelist(func_inverseoperator(func_makelist(num5, num6),add),num4),div)),mul),num1)),num2)",
        "trg": "func_divide func_add num0 func_multiply func_inverseoperator func_makelist num3 func_inverseoperator func_makelist func_inverseoperator func_makelist num5 num6 add num4 div mul num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 2,
            "num2": 6,
            "num3": 2,
            "num4": 6,
            "num5": 18,
            "num6": 21
        },
        "src": "num0 에 어떤  수 의 num1  배 를 더한  다음  num2 으로 나누어야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 의 num3  배 를 num4 으로 나눈  다음  num5  을  더하였더니 num6 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            30,
            31,
            33,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이가 9을 나눠야 했었다. 그러나 26을 뺐더니 343이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 41,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 9,
            "num1": 26,
            "num2": 343
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을  나눠야 했었다 그러나 num1  을  뺐더니 num2 이 돼버렸다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 13을 곱했더니 1157가 되었습니다. 임의의 수에서 53를 빼면 몇인지 구하시오.",
        "Answer": 36.0,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 1157,
            "num2": 53
        },
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 인지  구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 84을 빼야 하는데 실수로 곱했더니 9996이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Answer": 35,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 84,
            "num1": 9996
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 하는데  실수 로  곱 했더니 num1 이 돼버렸다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이가 74을 빼야 했는데 실수로 40을 빼서 결과가 87이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 53,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 74,
            "num1": 40,
            "num2": 87
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을  빼야 했는데  실수 로 num1  을  빼서  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 9를 더하고 3으로 나누었더니 7이 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num1,num2), div)),add)",
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div add",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3,
            "num2": 7
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0 를 더하고 num1 으로 나누었더니 num2 이 되었습니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 42을 곱해야 한다. 그러나 81을 나눴더니 2이 나왔다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 6804,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 42,
            "num1": 81,
            "num2": 2
        },
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을   곱 해야 한다 그러나 num1  을  나눴더니 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 8로 나눈 다음 20을 더해야 할 것을 잘못해서 어떤 수에 8을 곱한 다음 20을 더했더니 980이 되었습니다. 바르게 계산했을 때의 답을 구해 보세요.",
        "Answer": 35.0,
        "Equation": "func_add(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), add)), mul),num0),num1)",
        "trg": "func_add func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 add mul num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 20,
            "num2": 8,
            "num3": 20,
            "num4": 980
        },
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  다음  num1  을  더해야 할  것 을  잘못 해서 어떤  수 에 num2  을  곱한  다음  num3  을  더했더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 했을  때 의  답 을 구해 보세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            30,
            35,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 9을 곱해야 하는데 실수로 96을 곱했더니 2016이 나왔다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 189,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 96,
            "num2": 2016
        },
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을   곱 해야 하는데  실수 로 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 11을 빼야 했는데 잘못하여 75을 나눠버려서 결과가 1이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 64,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 11,
            "num1": 75,
            "num2": 1
        },
        "src": "nae0 는 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 num1  을  나눠버려서  결과 가 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 70을 빼야 했는데 잘못하여 더해서 172이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Answer": 32,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 70,
            "num1": 172
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 더해서 num1 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 6을 곱하고 8을 빼어야 할 것을 잘못하여 8을 곱하고 6을 빼었더니 42가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하세요.",
        "Answer": 28.0,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), sub)), mul),num0),num1)",
        "trg": "func_minus func_multiply func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 sub mul num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 8,
            "num2": 8,
            "num3": 6,
            "num4": 42
        },
        "src": "어떤  수 에 num0  을  곱하고 num1  을  빼어야 할  것 을  잘못 하여 num2  을  곱하고 num3  을  빼었더니 num4 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수끼리의 곱셈에서 곱하는 수의 십의 자리 숫자 2를 6으로 잘못 보고 계산한 값이 2432가 되었습니다. 바르게 계산한 값이 912일 때, 2개의 두 자리 수 중 더 작은 수를 쓰시오.",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_whichsmall(func_divide(num5, func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1))), func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1)))",
        "trg": "func_whichsmall func_divide num5 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 10,
            "num2": 2,
            "num3": 6,
            "num4": 2432,
            "num5": 912,
            "num6": 2,
            "num7": 2
        },
        "src": "num0  자리   수 끼리의  곱셈 에서 곱하는  수 의 num1  의   자리   숫자  num2 를 num3 으로 잘못 보고  계산 한  값 이 num4 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 이 num5  일   때  num6  개 의 num7  자리   수   중  더 작은  수 를 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            23,
            25,
            26,
            31,
            34,
            37,
            38,
            41,
            42,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있는데, 38을 곱했더니 722가 되었습니다. 어떤 수에서 2를 곱하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Answer": 38,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "Numbers": {
            "num0": 38,
            "num1": 722,
            "num2": 2
        },
        "src": "어떤  수 가 있는데 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            16,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 정사각형의 넓이를 구해야 하는데 잘못하여 둘레를 구했더니 12cm가 되었습니다. 이 정사각형의 한 변의 길이는 얼마입니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul)",
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 1
        },
        "src": "어떤  정  num0 각 형 의  넓이 를 구해야 하는데  잘못 하여  둘레 를 구했더니 num1 cm 가 되었습니다 이  정  num2 각 형 의 num3  변 의  길 이는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 33을 곱했더니 1089가 되었습니다. 임의의 수에서 11를 빼면 몇인가?",
        "Answer": 22,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "Numbers": {
            "num0": 33,
            "num1": 1089,
            "num2": 11
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 56을 곱해야 했었다. 그런데 뺀 결과가 29이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 4760,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 56,
            "num1": 29
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했었다 그런데 뺀  결과 가 num1 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 3을 곱해야 하는건데 실수로 더한 결과가 38이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 105,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 38
        },
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을   곱 해야 하는 건  데   실수 로 더한  결과 가 num1 이 나왔습니다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 84을 더해야 했었다. 그러나 67을 나눴더니 결과가 12이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 888,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 84,
            "num1": 67,
            "num2": 12
        },
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  더해야 했었다 그러나 num1  을  나눴더니  결과 가 num2 이 나왔다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수끼리 곱셈에서 곱하는 수의 십의 자리 숫자 2를 6으로 잘못 보고 계산해서 2432가 되었다. 바르게 계산했을 때 정답이 912 라면 2개의 두 자리 수 중 더 작은 수를 쓰시오.",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_whichsmall(func_divide(num5, func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1))), func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1)))",
        "trg": "func_whichsmall func_divide num5 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 10,
            "num2": 2,
            "num3": 6,
            "num4": 2432,
            "num5": 912,
            "num6": 2,
            "num7": 2
        },
        "src": "num0  자리   수 끼리  곱셈 에서 곱하는  수 의 num1  의   자리   숫자  num2 를 num3 으로 잘못 보고  계산 해서 num4 가 되었다  바르게   계산 했을  때   정답 이 num5  라면  num6  개 의 num7  자리   수   중  더 작은  수 를 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30,
            32,
            35,
            36,
            39,
            40,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 84을 빼야 했는데 잘못하여 42을 곱했더니 5376이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 44,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 84,
            "num1": 42,
            "num2": 5376
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 100을 곱했더니 5300가 되었습니다. 임의의 수에서 35를 빼면 몇인가?",
        "Answer": 18.0,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 5300,
            "num2": 35
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 7을 뺐더니 2가 된다고 했을 때 어떤 수는 무엇인가?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), sub)",
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  뺐더니 num1 가 된다고 했을  때  어떤  수 는 무엇인가",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11
        ]
    },
    {
        "Question": "풀이에서 12을 나눠야 했다. 그러나 곱해서 결과가 1584이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 1584
        },
        "src": " 풀이 에서 num0  을  나눠야 했다 그러나  곱 해서  결과 가 num1 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 분수를 7로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 49/10가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 분수로 나타내시오.",
        "Answer": 0.1,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 4.9
        },
        "src": "어떤  분수 를 num0  로  나누어야 할  것 을  잘못 하여  곱 했더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을  분수 로 나타내시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 76을 더해야 한다. 그런데 곱해버려서 결과가 1748이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 99,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 76,
            "num1": 1748
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  더해야 한다 그런데  곱 해버려서  결과 가 num1 이 나왔다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 73을 나눠야 한다. 그러나 뺐더니 결과가 146이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 73,
            "num1": 146
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 한다 그러나 뺐더니  결과 가 num1 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "풀이에서 5을 더해야 하는데 잘못하여 39을 나눠서 결과가 10이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Answer": 395,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 39,
            "num2": 10
        },
        "src": " 풀이 에서 num0  을  더해야 하는데  잘못 하여 num1  을  나눠서  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 13을 나눠야 하는데 실수로 50을 더해버려서 89이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 3.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 50,
            "num2": 89
        },
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  나눠야 하는데  실수 로 num1  을  더해버려서 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 46을 뺐더니 15가 되었습니다. 어떤 수에서 29를 빼면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "Answer": 32,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "Numbers": {
            "num0": 46,
            "num1": 15,
            "num2": 29
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  뺐더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 빼면  얼마 가 되는지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            14,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어느날 정국이는 49을 빼야 했었다. 그런데 92을 더해버려서 결과가 177이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Answer": 36,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 49,
            "num1": 92,
            "num2": 177
        },
        "src": " 어느날  nae0 이는 num0  을  빼야 했었다 그런데 num1  을  더해버려서  결과 가 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 82을 곱해야 한다. 그러나 5을 빼서 결과가 16이 나왔습니다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 1722,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "num0": 82,
            "num1": 5,
            "num2": 16
        },
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을   곱 해야 한다 그러나 num1  을  빼서  결과 가 num2 이 나왔습니다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 46을 빼야 하는데 잘못하여 59를 뺐더니 43이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 56,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1,num2), sub),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "num0": 46,
            "num1": 59,
            "num2": 43
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 num1 를 뺐더니 num2 이 되었습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 24을 더해야 한다. 그런데 36을 빼버려서 결과가 21이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Answer": 81,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 36,
            "num2": 21
        },
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을  더해야 한다 그런데 num1  을  빼버려서  결과 가 num2 이 돼버렸다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 8로 나눈 다음 25를 더해야 할 것을 잘못해서 8을 곱한 다음 25를 빼었더니 2471이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Answer": 64.0,
        "Equation": "func_add(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), sub)), mul),num0),num1)",
        "trg": "func_add func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 sub mul num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 25,
            "num2": 8,
            "num3": 25,
            "num4": 2471
        },
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  다음  num1 를 더해야 할  것 을  잘못 해서 num2  을  곱한  다음  num3 를 빼었더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 94을 곱해야 했다. 그러나 47을 더해버려서 결과가 81이 되었다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Answer": 3196,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 94,
            "num1": 47,
            "num2": 81
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했다 그러나 num1  을  더해버려서  결과 가 num2 이 되었다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 43을 곱해야 했는데 잘못하여 31을 더해서 결과가 36이 돼버렸다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 215,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 43,
            "num1": 31,
            "num2": 36
        },
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  더해서  결과 가 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "재은이는 13살이고, 진수와 재은이의 나이의 차를 구하려 하는데 잘못하여 합을 구했더니 27이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마입니까?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_difference(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), add),num0)",
        "trg": "func_difference func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "진수",
            "num0": 13,
            "num1": 27
        },
        "src": " 재 은이는 num0  살 이고 nae0 와 재은 이 의  나이 의  차 를 구하려 하는데  잘못 하여  합 을 구했더니 num1 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            7,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 7로 나눈 후 18을 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 7을 곱한 후 18을 빼었더니 864가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Answer": 36.0,
        "Equation": "func_add(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), sub)), mul),num0),num1)",
        "trg": "func_add func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 sub mul num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 18,
            "num2": 7,
            "num3": 18,
            "num4": 864
        },
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  후  num1  을  더해야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 에 num2  을  곱한  후  num3  을  빼었더니 num4 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "2에 어떤 수를 곱해야 할 것을 잘못하여 5에 어떤 수를 곱했더니 40이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 16.0,
        "Equation": "func_multiply(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2),mul))",
        "trg": "func_multiply num0 func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 5,
            "num2": 40
        },
        "src": "num0 에 어떤  수 를  곱 해야 할  것 을  잘못 하여 num1 에 어떤  수 를  곱 했더니 num2 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 20을 빼야 한다. 그러나 92을 곱해버려서 2668이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 9.0,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 92,
            "num2": 2668
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  빼야 한다 그러나 num1  을   곱 해버려서 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 71을 곱해야 했었다. 그런데 56을 빼서 44이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 7100,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 71,
            "num1": 56,
            "num2": 44
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했었다 그런데 num1  을  빼서 num2 이 돼버렸다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 72을 더해야 했다. 그런데 43을 빼서 결과가 29이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 144,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 72,
            "num1": 43,
            "num2": 29
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 했다 그런데 num1  을  빼서  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 46을 더해야 하는데 잘못하여 59를 뺐더니 43이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 148,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1,num2), sub),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "num0": 46,
            "num1": 59,
            "num2": 43
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  더해야 하는데  잘못 하여 num1 를 뺐더니 num2 이 되었습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 31을 나눠야 했다. 그런데 23을 곱했더니 2852이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 31,
            "num1": 23,
            "num2": 2852
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을  나눠야 했다 그런데 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 41을 더해야 했는데 실수로 45을 곱한 결과가 450이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 51,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 41,
            "num1": 45,
            "num2": 450
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 했는데  실수 로 num1  을  곱한  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 자연수를 7로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 343이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 343
        },
        "src": "어떤  자연수 를 num0  로  나누어야 할  것 을  잘못 하여  곱 했더니 num1 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 87을 나눠야 한다. 그러나 89을 나눠버려서 2523이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Answer": 2581.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 87,
            "num1": 89,
            "num2": 2523
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  나눠야 한다 그러나 num1  을  나눠버려서 num2 이 나왔습니다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이는 26을 곱해야 했다. 그러나 90을 곱했더니 4050이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 1170.0,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 26,
            "num1": 90,
            "num2": 4050
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했다 그러나 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 41을 더해야 했었다. 그런데 13을 더해서 39이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 67,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 41,
            "num1": 13,
            "num2": 39
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 했었다 그런데 num1  을  더해서 num2 이 되었다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "연속하는 두 자연수의 곱을 구해야 할 것을 잘못하여 합을 구하였더니 19이 되었습니다. 원래 계산을 하면?",
        "Answer": 90,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(func_raise(func_divide(num1,num0), none),num1), add),func_raise(func_divide(num1,num0), none))",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist func_raise func_divide num1 num0 none num1 add func_raise func_divide num1 num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 19
        },
        "src": " 연속 하는 num0  자연수 의 곱을 구해야 할  것 을  잘못 하여  합 을 구하였더니 num1 이 되었습니다  원래   계산 을 하면",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "80에서 어떤 수를 빼고 2를 곱했어야 하는데, 잘못하여 80에 어떤 수를 더하고 2로 나누었더니 550이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Answer": -1880,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(num0, func_inverseoperator(func_makelist(num2, func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4),div)),add)), num1)",
        "trg": "func_multiply func_minus num0 func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 div add num1",
        "Numbers": {
            "num0": 80,
            "num1": 2,
            "num2": 80,
            "num3": 2,
            "num4": 550
        },
        "src": "num0 에서 어떤  수 를 빼고 num1 를  곱 했어야 하는데  잘못 하여 num2 에 어떤  수 를 더하고 num3  로  나누었더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 91을 곱했더니 7917가 되었습니다. 임의의 수에서 62를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "Numbers": {
            "num0": 91,
            "num1": 7917,
            "num2": 62
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 56을 뺏더니 48가 되었습니다. 어떤 수에서 13를 곱하면 얼마인가?",
        "Answer": 1352,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "Numbers": {
            "num0": 56,
            "num1": 48,
            "num2": 13
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 17을 곱해야 했는데 실수로 나눴더니 결과가 2이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 578,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 17,
            "num1": 2
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했는데  실수 로 나눴더니  결과 가 num1 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 68을 곱했더니 4148가 되었습니다. 임의의 수에서 23를 빼면 몇인가?",
        "Answer": 38,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "Numbers": {
            "num0": 68,
            "num1": 4148,
            "num2": 23
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 96을 나눴더니 1가 되었습니다. 임의의 수에서 57를 빼면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 39,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "Numbers": {
            "num0": 96,
            "num1": 1,
            "num2": 57
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 84을 나눠야 하는데 실수로 66을 뺐더니 결과가 858이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 84,
            "num1": 66,
            "num2": 858
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을  나눠야 하는데  실수 로 num1  을  뺐더니  결과 가 num2 이 나왔습니다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 6을 곱해야 하는건데 실수로 85을 곱해버려서 4250이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 300,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 6,
            "num1": 85,
            "num2": 4250
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을   곱 해야 하는 건  데   실수 로 num1  을   곱 해버려서 num2 이 되었다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 6를 더해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 몫이 8이고 나머지가 3이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "Answer": 57,
        "Equation": "func_add(func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1),div),num2),num0)",
        "trg": "func_add func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 8,
            "num2": 3
        },
        "src": "어떤  수 에 num0 를 더해야 할  것 을  잘못 하여 나누었더니  몫 이 num1  이고   나머지 가 num2 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "풀이에서 26을 나눠야 한다. 그런데 53을 나눴더니 546이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 1113.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 53,
            "num2": 546
        },
        "src": " 풀이 에서 num0  을  나눠야 한다 그런데 num1  을  나눴더니 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "재은이는 13살이고, 재은이와의 나이 차를 구하려 하는데 잘못하여 곱을 구했더니 65이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_difference(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "trg": "func_difference func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 65
        },
        "src": " 재 은이는 num0  살 이고 재은 이 와의  나이   차 를 구하려 하는데  잘못 하여 곱을 구했더니 num1 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수끼리의 곱셈에서 곱하는 수의 십의 자리 숫자 2를 6으로 잘못 보고 계산한 값이 2432가 되었습니다. 바르게 계산한 값이 912일 때, 2개의 두 자리 수 중 더 큰 수를 쓰시오.",
        "Answer": 38,
        "Equation": "func_whichbig(func_divide(num5, func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1))), func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1)))",
        "trg": "func_whichbig func_divide num5 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 10,
            "num2": 2,
            "num3": 6,
            "num4": 2432,
            "num5": 912,
            "num6": 2,
            "num7": 2
        },
        "src": "num0  자리   수 끼리의  곱셈 에서 곱하는  수 의 num1  의   자리   숫자  num2 를 num3 으로 잘못 보고  계산 한  값 이 num4 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 이 num5  일   때  num6  개 의 num7  자리   수   중  더 큰  수 를 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            23,
            25,
            26,
            31,
            34,
            37,
            38,
            41,
            42,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "선생님이 30을 곱해야 했는데 잘못하여 100을 뺐더니 결과가 34이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 4020,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 100,
            "num2": 34
        },
        "src": " 선생님 이 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  뺐더니  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이 64을 빼야 하는데 실수로 14을 더했더니 106이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 28,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 64,
            "num1": 14,
            "num2": 106
        },
        "src": "nae0 이 num0  을  빼야 하는데  실수 로 num1  을  더했더니 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 61을 더했더니 88가 되었습니다. 임의의 수에서 13를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "Numbers": {
            "num0": 61,
            "num1": 88,
            "num2": 13
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 82을 뺏더니 32가 되었습니다. 임의의 수에서 1를 빼면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "Answer": 113,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "Numbers": {
            "num0": 82,
            "num1": 32,
            "num2": 1
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면  얼마 가 되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 5을 나눠야 했는데 실수로 92을 곱해서 결과가 5060이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 11.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 92,
            "num2": 5060
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  나눠야 했는데  실수 로 num1  을   곱 해서  결과 가 num2 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 65을 더해야 한다. 그런데 빼서 9이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Answer": 139,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 65,
            "num1": 9
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을  더해야 한다 그런데 빼서 num1 이 나왔습니다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 34를 더한 후 2로 나누어야 하는데 잘못하여 34를 뺀 후 2로 나누었더니 50이 되었습니다. 바르게 계산한 값은?",
        "Answer": 84,
        "Equation": "func_divide(func_add(func_inverseoperator(func_makelist(func_inverseoperator(func_makelist(num3,num4), div),num2),sub),num0),num1)",
        "trg": "func_divide func_add func_inverseoperator func_makelist func_inverseoperator func_makelist num3 num4 div num2 sub num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 34,
            "num1": 2,
            "num2": 34,
            "num3": 2,
            "num4": 50
        },
        "src": "어떤  수 에 num0 를 더한  후  num1  로  나누어야 하는데  잘못 하여 num2 를 뺀  후  num3  로  나누었더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 은",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 45을 빼야 했는데 잘못하여 24을 곱해버려서 결과가 2088이 되었다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 42.0,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 45,
            "num1": 24,
            "num2": 2088
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 num1  을   곱 해버려서  결과 가 num2 이 되었다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 27을 곱해야 했는데 잘못하여 뺐더니 결과가 15이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 1134,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num0",
        "Numbers": {
            "num0": 27,
            "num1": 15
        },
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 뺐더니  결과 가 num1 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 61을 나눴더니 5가 되었습니다. 임의의 수에서 93를 더하면 얼마인가?",
        "Answer": 398,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "Numbers": {
            "num0": 61,
            "num1": 5,
            "num2": 93
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 더하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "풀이에서 88을 빼야 하는데 잘못하여 68을 나눠서 2이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Answer": 48,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 88,
            "num1": 68,
            "num2": 2
        },
        "src": " 풀이 에서 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 num1  을  나눠서 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 자연수를 7로 나누어야 할 것을 잘못하여 더했더니 343이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Answer": 48,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), add),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 343
        },
        "src": "어떤  자연수 를 num0  로  나누어야 할  것 을  잘못 하여 더했더니 num1 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 29을 더해야 한다. 그러나 50을 나눠서 결과가 6이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 329,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 29,
            "num1": 50,
            "num2": 6
        },
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  더해야 한다 그러나 num1  을  나눠서  결과 가 num2 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "은지는 3을 빼야 했었다. 그런데 24을 더해버려서 결과가 72이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 45,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 3,
            "num1": 24,
            "num2": 72
        },
        "src": "nae0 는 num0  을  빼야 했었다 그런데 num1  을  더해버려서  결과 가 num2 이 되었다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수에 15를 곱했더니 18.6이 되었습니다. 어떤 소수를 구하시오.",
        "Answer": 1.24,
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul)",
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 18.6
        },
        "src": "어떤  소수 에 num0 를  곱 했더니 num1 이 되었습니다 어떤  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 70을 빼야 한다. 그런데 77을 뺀 결과가 78이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 85,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 70,
            "num1": 77,
            "num2": 78
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 한다 그런데 num1  을  뺀  결과 가 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있습니다. 85을 나눴더니 1가 되었습니다. 어떤 수에서 56를 빼면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 29,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "Numbers": {
            "num0": 85,
            "num1": 1,
            "num2": 56
        },
        "src": "어떤  수 가 있습니다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 빼면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 27을 나눠야 했다. 그러나 39을 더해서 결과가 390이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 13.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 27,
            "num1": 39,
            "num2": 390
        },
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  나눠야 했다 그러나 num1  을  더해서  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 16을 더해야 하는건데 실수로 30을 나눴더니 5이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 166,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 30,
            "num2": 5
        },
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  더해야 하는 건  데   실수 로 num1  을  나눴더니 num2 이 나왔다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 52을 곱해야 했다. 그러나 100을 나눠서 1이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 5200,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 52,
            "num1": 100,
            "num2": 1
        },
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을   곱 해야 했다 그러나 num1  을  나눠서 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "59에 어떤 수를 더하고 16을 빼야 할 것을 잘못하여 59에서 어떤 수를 빼었더니 44가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Answer": 58,
        "Equation": "func_minus(func_add(num0, func_minus(num2, num3)),num1)",
        "trg": "func_minus func_add num0 func_minus num2 num3 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 59,
            "num1": 16,
            "num2": 59,
            "num3": 44
        },
        "src": "num0 에 어떤  수 를 더하고 num1  을  빼야 할  것 을  잘못 하여 num2 에서 어떤  수 를 빼었더니 num3 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 82을 나눠야 하는건데 잘못하여 84을 뺀 결과가 818이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 11.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "num0": 82,
            "num1": 84,
            "num2": 818
        },
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을  나눠야 하는 건  데   잘못 하여 num1  을  뺀  결과 가 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 49을 빼야 하는데 잘못하여 나눈 결과가 2이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 49,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 49,
            "num1": 2
        },
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 나눈  결과 가 num1 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 14를 더한 후 14를 곱하고, 24를 뺀 값을 24로 나누면 13이 됩니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num1,func_inverseoperator(func_makelist(func_inverseoperator(func_makelist(num3,num4), div),num2),sub)),mul)),add)",
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 func_inverseoperator func_makelist num1 func_inverseoperator func_makelist func_inverseoperator func_makelist num3 num4 div num2 sub mul add",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 14,
            "num2": 24,
            "num3": 24,
            "num4": 13
        },
        "src": "어떤  수 에 num0 를 더한  후  num1 를 곱하고 num2 를 뺀  값 을 num3  로  나누면 num4 이 됩니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 31을 곱해야 했다. 그런데 55을 나눠서 1이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 1705,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 31,
            "num1": 55,
            "num2": 1
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을   곱 해야 했다 그런데 num1  을  나눠서 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 10을 곱했더니 190가 되었습니다. 어떤 수에서 55를 더하면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "Answer": 74.0,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 190,
            "num2": 55
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 더하면  얼마 가 되는지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            13,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 12을 곱해야 한다. 그런데 39을 나눠서 1이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 468,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 12,
            "num1": 39,
            "num2": 1
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 한다 그런데 num1  을  나눠서 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 10으로 나누어야 할 것을 곱하였더니 175가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "Answer": 1.75,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 175
        },
        "src": "어떤  수 를 num0 으로 나누어야 할  것 을 곱하였더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 63을 나눠야 하는건데 실수로 11을 곱했더니 8316이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 12.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 63,
            "num1": 11,
            "num2": 8316
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  나눠야 하는 건  데   실수 로 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 1.7을 더했더니 17이 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Answer": 15.3,
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), add)",
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add",
        "Numbers": {
            "num0": 1.7,
            "num1": 17
        },
        "src": "어떤  수 에 num0  을  더했더니 num1 이 되었습니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 44을 더했더니 94가 되었습니다. 임의의 수에서 30를 빼면 얼마인가?",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "Numbers": {
            "num0": 44,
            "num1": 94,
            "num2": 30
        },
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면  얼마 인가",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 18을 더해야 한다. 그러나 빼버려서 결과가 46이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 82,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 18,
            "num1": 46
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 한다 그러나 빼버려서  결과 가 num1 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 92을 빼야 하는데 실수로 55을 곱했더니 결과가 5170이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 2.0,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 92,
            "num1": 55,
            "num2": 5170
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 하는데  실수 로 num1  을   곱 했더니  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 3을 더해야 하는데 잘못하여 빼버려서 결과가 37이 되었다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Answer": 43,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 3,
            "num1": 37
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 하는데  잘못 하여 빼버려서  결과 가 num1 이 되었다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 62을 빼야 한다. 그러나 1을 더한 결과가 98이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 35,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 62,
            "num1": 1,
            "num2": 98
        },
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  빼야 한다 그러나 num1  을  더한  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 7을 뺐더니 2가 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), sub)",
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  뺐더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 7을 나눴더니 12가 되었습니다. 어떤 수에서 45를 곱하면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "Answer": 3780,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 12,
            "num2": 45
        },
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면  얼마 가 되는지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            13,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이는 15을 나눠야 했었다. 그러나 19을 더해버려서 184이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오",
        "Answer": 11.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 15,
            "num1": 19,
            "num2": 184
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 했었다 그러나 num1  을  더해버려서 num2 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 34를 뺀 후 2로 나누어야 하는데 잘못하여 34를 더한 후 2로 나누었더니 50이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num3,num4), div)),add),num0),num1)",
        "trg": "func_divide func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 div add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 34,
            "num1": 2,
            "num2": 34,
            "num3": 2,
            "num4": 50
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0 를 뺀  후  num1  로  나누어야 하는데  잘못 하여 num2 를 더한  후  num3  로  나누었더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 은  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 3/5을 곱해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 25/9가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), div),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 0.6,
            "num1": 2.7777777777777777
        },
        "src": "어떤  수 에 num0  을   곱 해야 할  것 을  잘못 하여 나누었더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "유정이는 43을 곱해야 했는데 잘못하여 4을 뺐더니 32이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 1548,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "num0": 43,
            "num1": 4,
            "num2": 32
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  뺐더니 num2 이 나왔다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 2.5를 빼야 할 것을 잘못하여 곱했더니 125가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Answer": 47.5,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 2.5,
            "num1": 125
        },
        "src": "어떤  수 에 num0 를 빼야 할  것 을  잘못 하여  곱 했더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "12/5에 어떤 수를 더하려고 했는데 잘못하여 나누었더니 24/5가 되었습니다. 바르게 계산하면 값은 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 13.92,
        "Equation": "func_add(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1),div))",
        "trg": "func_add num0 func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div",
        "Numbers": {
            "num0": 2.4,
            "num1": 4.8
        },
        "src": "num0 에 어떤  수 를 더하려고 했는데  잘못 하여 나누었더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 하면  값 은  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 분수에 10을 곱해야 할 것을 잘못하여 나눴더니 49/10가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 분수로 나타내시오.",
        "Answer": 490,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1),div),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 4.9
        },
        "src": "어떤  분수 에 num0  을   곱 해야 할  것 을  잘못 하여 나눴더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을  분수 로 나타내시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "59에 어떤 수를 더하고 16을 빼야 할 것을 잘못하여 59에서 어떤 수를 빼었더니 44가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Answer": 58,
        "Equation": "func_minus(func_add(num0, func_minus(num2, num3)),num1)",
        "trg": "func_minus func_add num0 func_minus num2 num3 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 59,
            "num1": 16,
            "num2": 59,
            "num3": 44
        },
        "src": "num0 에 어떤  수 를 더하고 num1  을  빼야 할  것 을  잘못 하여 num2 에서 어떤  수 를 빼었더니 num3 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 99을 뺏더니 138가 되었습니다. 임의의 수에서 95를 빼면 얼마인가?",
        "Answer": 142,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "Numbers": {
            "num0": 99,
            "num1": 138,
            "num2": 95
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면  얼마 인가",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이 98을 곱해야 했는데 잘못하여 68을 나눠버려서 2이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 13328,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 98,
            "num1": 68,
            "num2": 2
        },
        "src": "nae0 이 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  나눠버려서 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이가 3을 빼야 하는데 잘못하여 8을 곱했더니 416이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 49.0,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 3,
            "num1": 8,
            "num2": 416
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 num1  을   곱 했더니 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어느날 민영이는 90을 빼야 하는건데 실수로 56을 더했더니 181이 나왔다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 35,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 90,
            "num1": 56,
            "num2": 181
        },
        "src": " 어느날  nae0 이는 num0  을  빼야 하는 건  데   실수 로 num1  을  더했더니 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 94을 더해야 했었다. 그러나 61을 나눴더니 2이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 216,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 94,
            "num1": 61,
            "num2": 2
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 했었다 그러나 num1  을  나눴더니 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 36을 빼야 하는데 잘못하여 68을 더해서 결과가 151이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 47,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 36,
            "num1": 68,
            "num2": 151
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 num1  을  더해서  결과 가 num2 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 12로 나눈 다음 8을 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 12를 곱한 다음 8을 더했더니 296이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인지 풀이 과정을 쓰고, 답을 구하세요.",
        "Answer": 10.0,
        "Equation": "func_add(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), add)), mul),num0),num1)",
        "trg": "func_add func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 add mul num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 8,
            "num2": 12,
            "num3": 8,
            "num4": 296
        },
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  다음  num1  을  더해야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 에 num2 를 곱한  다음  num3  을  더했더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 은  얼마 인지  풀이   과정 을 쓰고  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            36,
            38,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 83을 곱했더니 2158가 되었습니다. 임의의 수에서 1를 곱하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Answer": 26.0,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "Numbers": {
            "num0": 83,
            "num1": 2158,
            "num2": 1
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 곱하면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 85을 빼야 하는데 실수로 나눠서 결과가 2이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 85,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 85,
            "num1": 2
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  빼야 하는데  실수 로 나눠서  결과 가 num1 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 47을 곱해야 했었다. 그런데 나눴더니 2이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 4418,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 47,
            "num1": 2
        },
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을   곱 해야 했었다 그런데 나눴더니 num1 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 3/5을 더해야 할 것을 잘못하여 곱하였더니 9/25가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Answer": 1.2,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 0.6,
            "num1": 0.36
        },
        "src": "어떤  수 에 num0  을  더해야 할  것 을  잘못 하여 곱하였더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 19을 더했더니 49가 되었습니다. 임의의 수에서 29를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "Numbers": {
            "num0": 19,
            "num1": 49,
            "num2": 29
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 분수를 9로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 27/15이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 기약분수로 나타내면 얼마입니까?",
        "Answer": 0.02,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 1.8
        },
        "src": "어떤  분수 를 num0  로  나누어야 할  것 을  잘못 하여  곱 했더니 num1 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 을  기약분수 로 나타내면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 3을 더해야 하는건데 실수로 96을 나눠버려서 결과가 15이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Answer": 1443,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 96,
            "num2": 15
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  더해야 하는 건  데   실수 로 num1  을  나눠버려서  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이가 43을 더해야 한다. 그러나 85을 빼서 48이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Answer": 176,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 43,
            "num1": 85,
            "num2": 48
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을  더해야 한다 그러나 num1  을  빼서 num2 이 나왔습니다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "12에 어떤 수를 곱해야 하는데 잘못하여 어떤 수를 12로 나누었더니 8이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 1152,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1,num2), div),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 12,
            "num2": 8
        },
        "src": "num0 에 어떤  수 를  곱 해야 하는데  잘못 하여 어떤  수 를 num1  로  나누었더니 num2 이 되었습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "연속하는 두 수의 곱을 구해야 할 것을 잘못하여 합을 구하였더니 31이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Answer": 240,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(func_raise(func_divide(num1,num0), none),num1), add),func_raise(func_divide(num1,num0), none))",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist func_raise func_divide num1 num0 none num1 add func_raise func_divide num1 num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 31
        },
        "src": " 연속 하는 num0  수 의 곱을 구해야 할  것 을  잘못 하여  합 을 구하였더니 num1 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "어느날 정국이는 1을 더해야 했는데 잘못하여 나눈 결과가 6이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 1,
            "num1": 6
        },
        "src": " 어느날  nae0 이는 num0  을  더해야 했는데  잘못 하여 나눈  결과 가 num1 이 나왔다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 24을 빼야 했었다. 그러나 나눠버려서 결과가 2이 돼버렸다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 24,
            "num1": 2
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을  빼야 했었다 그러나 나눠버려서  결과 가 num1 이 돼버렸다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 4을 곱했더니 188가 되었습니다. 임의의 수에서 11를 곱하면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 517,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 188,
            "num2": 11
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 곱하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 88을 더해야 했었다. 그러나 73을 뺐더니 23이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Answer": 184,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "num0": 88,
            "num1": 73,
            "num2": 23
        },
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  더해야 했었다 그러나 num1  을  뺐더니 num2 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 분수를 9로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 27/15이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 소수로 나타내면 얼마입니까?",
        "Answer": 0.02,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 1.8
        },
        "src": "어떤  분수 를 num0  로  나누어야 할  것 을  잘못 하여  곱 했더니 num1 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 을  소수 로 나타내면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "문제지에서 70을 빼야 했는데 잘못하여 18을 더한 결과가 125이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 37,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 70,
            "num1": 18,
            "num2": 125
        },
        "src": " 문제  지 에서 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 num1  을  더한  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 5로 나눈 후 12를 더해야 할 것을 잘못하여 5를 곱한 후 12를 빼었더니 113이 되었습니다. 처음 구하려고 한 답을 구해 보세요.",
        "Answer": 17.0,
        "Equation": "func_add(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), sub)), mul),num0),num1)",
        "trg": "func_add func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 sub mul num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 12,
            "num2": 5,
            "num3": 12,
            "num4": 113
        },
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  후  num1 를 더해야 할  것 을  잘못 하여 num2 를 곱한  후  num3 를 빼었더니 num4 이 되었습니다  처음  구하려고 한  답 을 구해 보세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 7을 더했더니 15가 된다고 했을 때 어떤 수를 구하시오.",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), add)",
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 15
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  더했더니 num1 가 된다고 했을  때  어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 45을 더해야 했다. 그러나 나눴더니 결과가 6이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 315,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 45,
            "num1": 6
        },
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  더해야 했다 그러나 나눴더니  결과 가 num1 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있는데, 30을 나눴더니 2가 되었습니다. 어떤 수에서 91를 더하면 얼마인가?",
        "Answer": 151,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 2,
            "num2": 91
        },
        "src": "어떤  수 가 있는데 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 더하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            13,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 12을 더했더니 86가 되었습니다. 임의의 수에서 44를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 86,
            "num2": 44
        },
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            14,
            16,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 36을 빼야 하는데 잘못하여 63을 뺀 결과가 8이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 35,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 63,
            "num2": 8
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 num1  을  뺀  결과 가 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어느날 정국이는 81을 나눠야 한다. 그러나 37을 빼버려서 결과가 1097이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 81,
            "num1": 37,
            "num2": 1097
        },
        "src": " 어느날  nae0 이는 num0  을  나눠야 한다 그러나 num1  을  빼버려서  결과 가 num2 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 60을 빼야 하는데 실수로 더해서 126이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 60,
            "num1": 126
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  빼야 하는데  실수 로 더해서 num1 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이가 59을 빼야 하는건데 실수로 34을 더했더니 108이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 59,
            "num1": 34,
            "num2": 108
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을  빼야 하는 건  데   실수 로 num1  을  더했더니 num2 이 되었다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 9를 빼고 3을 곱했더니 6이 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num1,num2), mul)),sub)",
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul sub",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3,
            "num2": 6
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0 를 빼고 num1  을   곱 했더니 num2 이 되었습니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 15을 나눠야 하는건데 잘못하여 35을 더해서 결과가 260이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 15.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 35,
            "num2": 260
        },
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을  나눠야 하는 건  데   잘못 하여 num1  을  더해서  결과 가 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 33을 나눠야 하는데 잘못하여 98을 빼서 397이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 15.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 33,
            "num1": 98,
            "num2": 397
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 하는데  잘못 하여 num1  을  빼서 num2 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 35을 곱해야 한다. 그러나 97을 나눴더니 결과가 1이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 3395,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 35,
            "num1": 97,
            "num2": 1
        },
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을   곱 해야 한다 그러나 num1  을  나눴더니  결과 가 num2 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 71을 나눠야 했었다. 그런데 95을 나눠버려서 결과가 2911이 되었다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Answer": 3895,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 71,
            "num1": 95,
            "num2": 2911
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  나눠야 했었다 그런데 num1  을  나눠버려서  결과 가 num2 이 되었다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 13을 곱하고 3으로 나누어야 할 것을 잘못하여 3을 곱하고 13을 빼었더니 14가 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마일까요",
        "Answer": 39.0,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), sub)), mul),num0),num1)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 sub mul num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 13,
            "num4": 14
        },
        "src": "어떤  수 에 num0  을  곱하고 num1 으로 나누어야 할  것 을  잘못 하여 num2  을  곱하고 num3  을  빼었더니 num4 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 은  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 27을 더해야 하는데 실수로 31을 뺐더니 결과가 1이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 59,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "num0": 27,
            "num1": 31,
            "num2": 1
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  더해야 하는데  실수 로 num1  을  뺐더니  결과 가 num2 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 1.7을 곱했더니 17이 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul)",
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul",
        "Numbers": {
            "num0": 1.7,
            "num1": 17
        },
        "src": "어떤  수 에 num0  을   곱 했더니 num1 이 되었습니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 91을 나눴더니 1가 되었습니다. 어떤 수에서 64를 곱하면 얼마인가?",
        "Answer": 5824,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "Numbers": {
            "num0": 91,
            "num1": 1,
            "num2": 64
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 34을 빼야 한다. 그런데 나눴더니 결과가 2이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Answer": 34,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 34,
            "num1": 2
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  빼야 한다 그런데 나눴더니  결과 가 num1 이 나왔다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 97을 더해야 했다. 그러나 57을 나눴더니 결과가 9이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 610,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 97,
            "num1": 57,
            "num2": 9
        },
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을  더해야 했다 그러나 num1  을  나눴더니  결과 가 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 42을 더했더니 84가 되었습니다. 임의의 수에서 65를 더하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Answer": 107,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "Numbers": {
            "num0": 42,
            "num1": 84,
            "num2": 65
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 더하면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있는데, 72을 나눴더니 1가 되었습니다. 어떤 수에서 15를 곱하면 몇인지 구하시오.",
        "Answer": 1080,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "num1": 1,
            "num2": 15
        },
        "src": "어떤  수 가 있는데 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면 몇 인지  구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 100을 나눴더니 684가 되었습니다. 임의의 수에서 57를 나누면 몇인가?",
        "Answer": 1200,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 684,
            "num2": 57
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 나누면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이는 89을 곱해야 했는데 실수로 42을 빼버려서 18이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Answer": 5340,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 89,
            "num1": 42,
            "num2": 18
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했는데  실수 로 num1  을  빼버려서 num2 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 52을 나눴더니 7가 되었습니다. 임의의 수에서 8를 더하면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "Answer": 372,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "Numbers": {
            "num0": 52,
            "num1": 7,
            "num2": 8
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 더하면  얼마 가 되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 43을 더해야 했는데 잘못하여 42을 곱했더니 결과가 2016이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 91.0,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 43,
            "num1": 42,
            "num2": 2016
        },
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  더해야 했는데  잘못 하여 num1  을   곱 했더니  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 49을 더했더니 149가 되었습니다. 어떤 수에서 100를 나누면 얼마인가?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "Numbers": {
            "num0": 49,
            "num1": 149,
            "num2": 100
        },
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 나누면  얼마 인가",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이는 3을 나눠야 하는데 실수로 25을 나눠버려서 75이 되었다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Answer": 625,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 3,
            "num1": 25,
            "num2": 75
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 하는데  실수 로 num1  을  나눠버려서 num2 이 되었다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 99을 곱해야 했는데 잘못하여 4을 나눠버려서 30이 되었다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Answer": 11880,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "Numbers": {
            "num0": 99,
            "num1": 4,
            "num2": 30
        },
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  나눠버려서 num2 이 되었다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 70을 곱해야 하는건데 잘못하여 22을 곱했더니 결과가 594이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Answer": 1890,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 70,
            "num1": 22,
            "num2": 594
        },
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을   곱 해야 하는 건  데   잘못 하여 num1  을   곱 했더니  결과 가 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "은지가 78을 빼야 했는데 실수로 71을 더했더니 158이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 78,
            "num1": 71,
            "num2": 158
        },
        "src": "nae0 가 num0  을  빼야 했는데  실수 로 num1  을  더했더니 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 14를 곱하고, 24를 곱한 값을 24로 나누면 196가 됩니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num1,func_inverseoperator(func_makelist(num3,num2), div)),mul)),mul)",
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 func_inverseoperator func_makelist num1 func_inverseoperator func_makelist num3 num2 div mul mul",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 24,
            "num2": 24,
            "num3": 196
        },
        "src": "어떤  수 에 num0 를 곱하고 num1 를 곱한  값 을 num2  로  나누면 num3 가 됩니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 75을 더해야 했는데 실수로 81을 빼서 결과가 34이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Answer": 190,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "num0": 75,
            "num1": 81,
            "num2": 34
        },
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  더해야 했는데  실수 로 num1  을  빼서  결과 가 num2 이 돼버렸다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 4을 더해야 하는데 실수로 75을 더해서 96이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 4,
            "num1": 75,
            "num2": 96
        },
        "src": "nae0 이가 num0  을  더해야 하는데  실수 로 num1  을  더해서 num2 이 되었다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 변의 길이가 자연수인 어떤 직사각형의 넓이를 구해야 할 것을 잘못하여 둘레를 구하였더니 16이 되었습니다. 이 직사각형의 가로의 길이가 3일 때 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num3,func_divide(num1,2)), add),num3)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num3 func_divide num1 2 add num3",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 16,
            "num2": 4,
            "num3": 3
        },
        "src": "모든  변 의  길이 가  자연수 인 어떤  직  num0 각 형 의  넓이 를 구해야 할  것 을  잘못 하여  둘레 를 구하였더니 num1 이 되었습니다 이  직  num2 각 형 의  가로 의  길이 가 num3  일   때   바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            29,
            30,
            31,
            33,
            35,
            37,
            40,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있습니다. 49을 더했더니 96가 되었습니다. 어떤 수에서 4를 더하면 몇인가?",
        "Answer": 51,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "Numbers": {
            "num0": 49,
            "num1": 96,
            "num2": 4
        },
        "src": "어떤  수 가 있습니다 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 더하면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            13,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있습니다. 12을 곱했더니 12가 되었습니다. 어떤 수에서 90를 더하면 얼마인가?",
        "Answer": 91,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 12,
            "num2": 90
        },
        "src": "어떤  수 가 있습니다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 더하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "어느날 정국이는 80을 곱해야 했는데 잘못하여 60을 뺐더니 결과가 11이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Answer": 5680,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 80,
            "num1": 60,
            "num2": 11
        },
        "src": " 어느날  nae0 이는 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  뺐더니  결과 가 num2 이 되었다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이는 84을 더해야 한다. 그런데 19을 더해서 46이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 111,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 84,
            "num1": 19,
            "num2": 46
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 한다 그런데 num1  을  더해서 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 59을 더해야 했는데 잘못하여 34을 더한 결과가 69이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Answer": 94,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "num0": 59,
            "num1": 34,
            "num2": 69
        },
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을  더해야 했는데  잘못 하여 num1  을  더한  결과 가 num2 이 되었다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 16을 나눠야 했는데 실수로 80을 곱해버려서 1280이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 80,
            "num2": 1280
        },
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을  나눠야 했는데  실수 로 num1  을   곱 해버려서 num2 이 되었다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 15을 나눠야 했는데 실수로 빼버려서 180이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 15,
            "num1": 180
        },
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 했는데  실수 로 빼버려서 num1 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 48을 더했더니 840가 되었습니다. 임의의 수에서 72를 나누면 얼마인지 구하시오.",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 840,
            "num2": 72
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 나누면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 78을 뺏더니 28가 되었습니다. 임의의 수에서 84를 곱하면 얼마인가?",
        "Answer": 8904,
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "Numbers": {
            "num0": 78,
            "num1": 28,
            "num2": 84
        },
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 곱하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 15을 나눠야 한다. 그러나 1을 더했더니 151이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "Answer": 10.0,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 15,
            "num1": 1,
            "num2": 151
        },
        "src": "nae0 는 num0  을  나눠야 한다 그러나 num1  을  더했더니 num2 이 나왔다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 6을 곱해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 몫이 8이고 나머지가 3이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "Answer": 306,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), div),num2),num0)",
        "trg": "func_multiply func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 8,
            "num2": 3
        },
        "src": "어떤  수 에 num0  을   곱 해야 할  것 을  잘못 하여 나누었더니  몫 이 num1  이고   나머지 가 num2 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 2.5로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 125가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "Numbers": {
            "num0": 2.5,
            "num1": 125
        },
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나누어야 할  것 을  잘못 하여  곱 했더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 6으로 나눈 다음 36을 빼어야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 6을 곱한 다음 36을 더하였더니 2556이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Answer": 34.0,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), add)), mul),num0),num1)",
        "trg": "func_minus func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 add mul num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 36,
            "num2": 6,
            "num3": 36,
            "num4": 2556
        },
        "src": "어떤  수 를 num0 으로 나눈  다음  num1  을  빼어야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 에 num2  을  곱한  다음  num3  을  더하였더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 96을 뺏더니 7가 되었습니다. 임의의 수에서 15를 더하면 몇인가?",
        "Answer": 118,
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "Numbers": {
            "num0": 96,
            "num1": 7,
            "num2": 15
        },
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 더하면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 주스를 0.7l 마셨습니다. 은지는 지민이보다 1/10l 더 적게 마셨습니다. 윤기는 4/5l 마셨고, 유나는 지민이보다 0.2l 더 많이 마셨습니다. 지민, 은지, 윤기, 유나 중 주스를 세 번째로 많이 마신 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "지민",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargeordidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(num0,num1)),num2),func_add(num0,num3)),num4))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargeordidx func_putseq func_putseq func_makelist num0 func_minus num0 num1 num2 func_add num0 num3 num4",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "지민",
                "은지",
                "윤기",
                "유나"
            ],
            "seq1": [
                "윤기",
                "유나"
            ],
            "nae0": "지민",
            "nae1": "은지",
            "nae2": "윤기",
            "nae3": "유나",
            "num0": 0.7,
            "num1": 0.1,
            "num2": 0.8,
            "num3": 0.2,
            "num4": 3
        },
        "src": "nae0 이는  주스 를 num0 l 마셨습니다 nae1 는 nae0 이보다 num1 l 더 적게 마셨습니다 nae2 는 num2 l 마셨고 nae3 는 nae0 이보다 num3 l 더 많이 마셨습니다 seq0  중   주스 를 num4  번 째로 많이 마신  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            34,
            36,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 25입니다. B는 A보다 5 큰 수입니다. C는 B의 4배인 수입니다. D는 C보다 20 작은 수 입니다. 네 수 중에서 첫번째로 큰 수는 어느 것입니까?",
        "Answer": "C",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargeordidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_multiply(func_add(num1,num2),num3)), func_minus(func_multiply(func_add(num1,num2),num3),num4)),num6) )",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargeordidx func_putseq func_putseq func_makelist num1 func_add num1 num2 func_multiply func_add num1 num2 num3 func_minus func_multiply func_add num1 num2 num3 num4 num6",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 25,
            "num2": 5,
            "num3": 4,
            "num4": 20,
            "num5": 4,
            "num6": 1
        },
        "src": "num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 num1 입니다 B 는 A 보다 num2 큰  수 입니다 C 는 B  의  num3  배 인  수 입니다 D 는 C 보다 num4 작은  수  입니다 num5  수   중 에서 num6  번 째로 큰  수 는 어느  것 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            33,
            34,
            38,
            40,
            41,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "A 마트의 사과 6개는 1.5kg입니다. B 마트의 사과 8개는 1.92kg입니다. A, B 중 어느 마트의 사과 한 개가 더 가볍습니까? (단, A 마트의 사과 무게는 모두 같고 B 마트의 사과 무게도 모두 같습니다.)",
        "Answer": "B",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(func_divide(num1,num0),func_divide(num3,num2)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_makelist func_divide num1 num0 func_divide num3 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 1.5,
            "num2": 8,
            "num3": 1.92,
            "num4": 1
        },
        "src": "A  마트 의  사과  num0  개 는 num1 kg 입니다 B  마트 의  사과  num2  개 는 num3 kg 입니다 seq0  중  어느  마트 의  사과  num4  개 가 더 가볍습니까 (단 A  마트 의  사과   무게 는 모두 같고 B  마트 의  사과   무게 도 모두 같습니다 )",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            8,
            9,
            10,
            14,
            17,
            18,
            19,
            20,
            26,
            29,
            30,
            32,
            38,
            39,
            40,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "준수와 수진이의 수학 점수 평균은 93점 입니다. 준수의 수학 점수가 94일 때 준수, 수진 중 수학 점수가 더 높은 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "준수",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num1, func_minus(func_multiply(num0,func_len(seq0,none)),num1)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist num1 func_minus func_multiply num0 func_len seq0 none num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "준수",
                "수진"
            ],
            "nae0": "준수",
            "nae1": "수진",
            "num0": 93,
            "num1": 94
        },
        "src": "nae0 와 nae1 이의  수학   점수   평균 은 num0  점  입니다 nae0  의   수학   점수 가 num1  일   때  seq0  중   수학   점수 가 더 높은  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            8,
            10,
            11,
            16,
            19,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이는 지우개를 6개 가지고 있습니다. 지민이는 지우개를 정국이보다 4개 더 많이 가지고 있고 석진이는 지민이보다 3개 더 적게 가지고 있습니다. 정국, 지민, 석진 중 지우개를 가장 많이 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "지민",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(num0,func_add(num0,num1)),func_minus(func_add(num0,num1),num2)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_makelist num0 func_add num0 num1 func_minus func_add num0 num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "정국",
                "지민",
                "석진"
            ],
            "seq1": [
                "지민",
                "석진"
            ],
            "nae0": "정국",
            "nae1": "지우",
            "nae2": "지민",
            "nae3": "석진",
            "num0": 6,
            "num1": 4,
            "num2": 3
        },
        "src": "nae0 이는 nae1  개 를 num0  개  가지고 있습니다 nae2 이는 nae1  개 를 nae0 이보다 num1  개  더 많이 가지고 있고 nae3 이는 nae2 이보다 num2  개  더 적게 가지고 있습니다 seq0  중  nae1  개 를 가장 많이 가지고 있는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            32,
            34,
            37,
            38,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "재영이는 연필 7자루를 가지고 있습니다. 영수는 연필을 재영이보다 4자루 더 많이 가지고 있고, 민호는 영수보다 5자루 더 적게 가지고 있습니다. 영수가 민호에게 3자루의 연필을 주었다면 재영, 영수, 민호 중 연필을 가장 적게 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "재영",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(func_add(num0,num1),num3)),func_add(func_minus(func_add(num0,num1),num2),num3)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_makelist num0 func_minus func_add num0 num1 num3 func_add func_minus func_add num0 num1 num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "재영",
                "영수",
                "민호"
            ],
            "seq1": [
                "영수",
                "민호"
            ],
            "nae0": "재영",
            "nae1": "영수",
            "nae2": "민호",
            "num0": 7,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 3
        },
        "src": "nae0 이는  연필  num0  자루 를 가지고 있습니다 nae1 는  연필 을 nae0 이보다 num1  자루  더 많이 가지고 있고 nae2 는 nae1 보다 num2  자루  더 적게 가지고 있습니다 nae1 가 nae2 에게 num3  자루 의  연필 을 주었다면 seq0  중   연필 을 가장 적게 가지고 있는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            8,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            32,
            34,
            40,
            44,
            45,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "영주는 3.1m의 털실을 가지고 있습니다. 영주가 가지고 있는 털실에서 120cm를 잘라 민수에게 주었습니다. 영주, 민수 중 누구의 털실이 더 깁니까?",
        "Answer": "영주",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_minus(func_m2cm(num0,none),num1), num1),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_minus func_m2cm num0 none num1 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "영주",
                "민수"
            ],
            "nae0": "영주",
            "nae1": "민수",
            "num0": 3.1,
            "num1": 120
        },
        "src": "nae0 는 num0 m  의   털실 을 가지고 있습니다 nae0 가 가지고 있는  털실 에서 num1 cm 를 잘라 nae1 에게 주었습니다 seq0  중  누구의  털실 이 더 깁니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "진우와 지혜가 피자를 먹었습니다. 진우는 피자의 1/5을 먹었고 지혜는 진우가 먹고 남은 것의 1/3 만큼 먹었습니다. 진우와 지혜 중 피자를 더 적게 먹은 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "진우",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(num0,func_multiply(func_minus(1,num0),num1)),none) )",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findsmallestidx func_makelist num0 func_multiply func_minus 1 num0 num1 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "진우",
            "nae1": "지혜",
            "num0": 0.2,
            "num1": 0.3333333333333333
        },
        "src": "nae0 와 nae1 가  피자 를 먹었습니다 nae0 는  피자 의 num0  을  먹었고 nae1 는 nae0 가 먹고  남은   것 의 num1  만큼  먹었습니다 nae0 와 nae1  중   피자 를 더 적게 먹은  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            33,
            6,
            7,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "민영, 정국, 태형이가 계단을 올라가고 있습니다. 같은 곳에서 출발하여 민영이는 5칸, 정국이는 2칸, 태형이는 7칸을 올라갔습니다. 가장 높이 올라간 사람은 누구일까요?",
        "Answer": "태형",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(num0,num1),num2),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_makelist num0 num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "민영",
                "정국",
                "태형"
            ],
            "nae0": "민영",
            "nae1": "정국",
            "nae2": "태형",
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 7
        },
        "src": "seq0 이가  계단 을 올라가고 있습니다 같은  곳 에서  출발 하여 nae0 이는 num0  칸  nae1 이는 num1  칸  nae2 이는 num2  칸 을 올라갔습니다 가장 높이 올라간  사람 은 누구일까요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            24,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "민지의 가방의 무게는 4.6kg 입니다. 정수의 가방의 무게는 4700g 입니다. 민지와 정수 중 가방의 무게가 더 가벼운 가방을 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "민지",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(func_kg2g(num0,none),num1),none) )",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findsmallestidx func_makelist func_kg2g num0 none num1 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "민지",
            "nae1": "정수",
            "num0": 4.6,
            "num1": 4700
        },
        "src": "nae0  의   가방 의  무게 는 num0 kg 입니다 nae1  의   가방 의  무게 는 num1 g 입니다 nae0 와 nae1  중   가방 의  무게 가 더 가벼운  가방 을 가지고 있는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            7,
            8,
            9,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            26,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "A반의 수학점수 평균은 94점이고 B반의 모든 학생들의 수학 점수 합은 576입니다. B반의 학생 수가 6명일 때, A, B 반 중 수학 평균 점수가 낮은 반은 어느 반입니까?",
        "Answer": "A",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(num0, func_divide(num1,num2)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_makelist num0 func_divide num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 94,
            "num1": 576,
            "num2": 6
        },
        "src": "A  반 의   수   학점   수    평균 은 num0  점 이고 B  반 의 모든  학생 들의  수학   점수   합 은 num1 입니다 B  반 의  학생   수 가 num2  명일   때  seq0  반   중   수학   평균   점수 가 낮은  반은  어느  반 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            36,
            6,
            39,
            8,
            11,
            43,
            19,
            21,
            22,
            23,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 15입니다. B는 A보다 6 큰 수입니다. C는 B보다 1 작은 수입니다. D는 C의 3배인 수입니다. 가장 큰 수는 어느 것입니까?",
        "Answer": "D",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_add(num1,num2),num3)),func_multiply(func_minus(func_add(num1,num2),num3),num4)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_putseq func_makelist num1 func_add num1 num2 func_minus func_add num1 num2 num3 func_multiply func_minus func_add num1 num2 num3 num4 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 15,
            "num2": 6,
            "num3": 1,
            "num4": 3
        },
        "src": "num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 num1 입니다 B 는 A 보다 num2 큰  수 입니다 C 는 B 보다 num3 작은  수 입니다 D 는 C  의  num4  배 인  수 입니다 가장 큰  수 는 어느  것 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29,
            30,
            33,
            34,
            35,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "서현, 유나, 유라의 수학 점수 평균은 88점 입니다. 서현의 수학 점수는 80점이고, 유나의 수학 점수는 서현의 수학점수보다 2점 더 높습니다. 서현, 유나, 유라 세 사람 중 가장 높은 점수를 받은 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "유라",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_multiply(num0,func_len(seq0,none)),func_add(func_add(num1,num2),num1))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_makelist num1 func_add num1 num2 func_minus func_multiply num0 func_len seq0 none func_add func_add num1 num2 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "서현",
                "유나",
                "유라"
            ],
            "seq1": [
                "서현",
                "유나",
                "유라"
            ],
            "nae0": "서현",
            "nae1": "유나",
            "num0": 88,
            "num1": 80,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "src": "seq0  의   수학   점수   평균 은 num0  점  입니다 nae0  의   수학   점수 는 num1  점 이고 nae1  의   수학   점수 는 nae0  의    수   학점   수  보다 num2  점  더 높습니다 seq1 num3  사람   중  가장 높은  점수 를 받은  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            4,
            36,
            6,
            37,
            8,
            9,
            40,
            14,
            17,
            22,
            27,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "민수와 지수의 수학 점수 평균은 88점 입니다. 민수의 수학 점수가 97일 때, 민수와 지수이 중 수학 점수가 더 낮은 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "지수",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(num1,func_minus(func_multiply(num0,2),num1)),none) )",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findsmallestidx func_makelist num1 func_minus func_multiply num0 2 num1 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "민수",
            "nae1": "지수",
            "num0": 88,
            "num1": 97
        },
        "src": "nae0 와 nae1  의   수학   점수   평균 은 num0  점  입니다 nae0  의   수학   점수 가 num1  일   때  nae0 와 nae1 이  중   수학   점수 가 더 낮은  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            8,
            10,
            11,
            16,
            19,
            21,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "5분 동안 물이 20l 나오는 A 수도와 3분 동안 물이 15l 나오는 B 수도가 있습니다. 두 수도 모두 물이 일정하게 나올 때 A, B 중 1분 동안 물이 더 많이 나오는 수도는 어느 수도입니까?",
        "Answer": "B",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_divide(num1,num0),func_divide(num3,num2)),none) )",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_divide num1 num0 func_divide num3 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 20,
            "num2": 3,
            "num3": 15,
            "num4": 2,
            "num5": 1
        },
        "src": "num0  분   동안   물 이 num1 l 나오는 A  수도 와 num2  분   동안   물 이 num3 l 나오는 B  수도 가 있습니다 num4  수 도 모두  물 이 일정하게 나올  때  seq0  중  num5  분   동안   물 이 더 많이 나오는  수도 는 어느  수도 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            22,
            23,
            26,
            30,
            32,
            34,
            36,
            39,
            40,
            41,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 주스를 0.7l 마셨습니다. 은지는 지민이보다 1/10l 더 적게 마셨습니다. 윤기는 4/5l 마셨고, 유나는 지민이보다 0.2l 더 많이 마셨습니다. 지민, 은지, 윤기, 유나 중 주스를 두번째로 많이 마신 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "윤기",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargeordidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(num0,num1)),num2),func_add(num0,num3)),num4))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargeordidx func_putseq func_putseq func_makelist num0 func_minus num0 num1 num2 func_add num0 num3 num4",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "지민",
                "은지",
                "윤기",
                "유나"
            ],
            "seq1": [
                "윤기",
                "유나"
            ],
            "nae0": "지민",
            "nae1": "은지",
            "nae2": "윤기",
            "nae3": "유나",
            "num0": 0.7,
            "num1": 0.1,
            "num2": 0.8,
            "num3": 0.2,
            "num4": 2
        },
        "src": "nae0 이는  주스 를 num0 l 마셨습니다 nae1 는 nae0 이보다 num1 l 더 적게 마셨습니다 nae2 는 num2 l 마셨고 nae3 는 nae0 이보다 num3 l 더 많이 마셨습니다 seq0  중   주스 를 num4  번 째로 많이 마신  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            34,
            36,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "A학교의 올해 남학생의 수는 작년 남학생의 수보다 5% 늘었고, 올해 여학생의 수는 작년 여학생의 수보다 4% 늘었습니다. A학교의 작년 남학생의 수는 140명이고 여학생의 수는 150명 이였습니다. 올해 A 학교의 남학생, 여학생 중 어느 쪽이 더 적습니까?",
        "Answer": "남학생",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(func_add(num2, func_multiply(num2,func_divide(num0,100))),func_add(num3, func_multiply(num3,func_divide(num1,100)))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_makelist func_add num2 func_multiply num2 func_divide num0 100 func_add num3 func_multiply num3 func_divide num1 100 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "남학생",
                "여학생"
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 4,
            "num2": 140,
            "num3": 150
        },
        "src": "A  학교 의  올해   남학생 의  수 는  작년   남학생 의  수 보다 num0 % 늘었고  올해   여학생 의  수 는  작년   여학생 의  수 보다 num1 % 늘었습니다 A  학교 의  작년   남학생 의  수 는 num2  명 이고  여학생 의  수 는 num3  명  이였습니다  올해  A  학교 의 seq0  중  어느  쪽 이 더 적습니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            37,
            8,
            12,
            13,
            44,
            15,
            48,
            51,
            21,
            56,
            25,
            26,
            28,
            29,
            57
        ]
    },
    {
        "Question": "A 마트의 사과 6개는 1.5kg입니다. B 마트의 사과 8개는 1.92kg입니다. A, B 중 어느 마트의 사과 한 개가 더 무겁습니까? (단, A 마트의 사과 무게는 모두 같고 B 마트의 사과 무게도 모두 같습니다.)",
        "Answer": "A",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_divide(num1,num0),func_divide(num3,num2)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_divide num1 num0 func_divide num3 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 1.5,
            "num2": 8,
            "num3": 1.92,
            "num4": 1
        },
        "src": "A  마트 의  사과  num0  개 는 num1 kg 입니다 B  마트 의  사과  num2  개 는 num3 kg 입니다 seq0  중  어느  마트 의  사과  num4  개 가 더 무겁습니까 (단 A  마트 의  사과   무게 는 모두 같고 B  마트 의  사과   무게 도 모두 같습니다 )",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            8,
            9,
            10,
            14,
            17,
            18,
            19,
            20,
            26,
            29,
            30,
            32,
            38,
            39,
            40,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "석진, 호석, 남준, 지민 4명이 있습니다. 석진은 28살입니다. 호석은 석진보다 6살 많습니다. 남준은 호석보다 5살 적습니다. 지민은 호석이의 나이에 2배입니다. 가장 나이가 적은 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "석진",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_add(num1,num2),num3)),func_multiply(func_add(num1,num2),num4)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_putseq func_makelist num1 func_add num1 num2 func_minus func_add num1 num2 num3 func_multiply func_add num1 num2 num4 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "석진",
                "호석",
                "남준",
                "지민"
            ],
            "nae0": "석진",
            "nae1": "호석",
            "nae2": "남준",
            "nae3": "지민",
            "num0": 4,
            "num1": 28,
            "num2": 6,
            "num3": 5,
            "num4": 2
        },
        "src": "seq0 num0  명 이 있습니다 nae0  은  num1  살 입니다 nae1  은  nae0 보다 num2 살 많습니다 nae2  은  nae1 보다 num3 살 적습니다 nae3  은  nae1 이의  나이 에 num4  배 입니다 가장  나이 가 적은  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            30,
            31,
            32,
            33,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "수진이네 집에서 할머니 댁까지 버스로 가면 39/8시간이 걸리고, 자가용으로 가면 5.25시간이 걸립니다. 버스, 자가용 중에서 어느 것으로 가는 것이 느립니까?",
        "Answer": "자가용",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num0,num1),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist num0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "자가용"
            ],
            "nae0": "수진",
            "num0": 4.875,
            "num1": 5.25
        },
        "src": "nae0 이네  집 에서  할머니   댁 까지  버스 로 가면 num0  시간 이 걸리고  자가용 으로 가면 num1  시간 이 걸립니다 seq0  중 에서 어느  것 으로 가는  것 이 느립니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            9,
            10,
            13,
            16,
            17,
            20,
            21,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 직사각형의 가로의 길이는 4cm 이고, 둘레는 20cm 입니다. 이 직사각형의 가로, 세로 중 더 긴 것은 어느 것입니까?",
        "Answer": "세로",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num1, func_minus(func_divide(num2,2),num1)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist num1 func_minus func_divide num2 2 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가로",
                "세로"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4,
            "num2": 20,
            "num3": 4
        },
        "src": "어떤  직  num0 각 형 의  가로 의  길 이는 num1 cm  이고   둘레 는 num2 cm 입니다 이  직  num3 각 형 의 seq0  중  더 긴  것 은 어느  것 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            4,
            6,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "세 수 A, B, C가 있습니다. A와 B의 평균은 8, B와 C의 평균은 9, A와 C의 평균은 10입니다. A, B, C 중 가장 작은 수는 무엇입니까?",
        "Answer": "B",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_putseq(func_makelist(func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num2,2)), func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num3,2))), func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num1,2))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_makelist func_minus func_add func_add num1 num2 num3 func_multiply num2 2 func_minus func_add func_add num1 num2 num3 func_multiply num3 2 func_minus func_add func_add num1 num2 num3 func_multiply num1 2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 8,
            "num2": 9,
            "num3": 10
        },
        "src": "num0  수  seq0 가 있습니다 A 와 B  의   평균 은 num1 B 와 C  의   평균 은 num2 A 와 C  의   평균 은 num3 입니다 seq1  중  가장 작은  수 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "진미와 영수는 매일 같은 거리를 걷습니다. 진미는 하루에 3.5km를 걷고 영수는 3200m를 걷습니다. 진미, 영수 중 더 적게 걷는 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "영수",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(func_km2m(num0,none), num1),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_makelist func_km2m num0 none num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "진미",
                "영수"
            ],
            "nae0": "진미",
            "nae1": "영수",
            "num0": 3.5,
            "num1": 3200
        },
        "src": "nae0 와 nae1 는 매일 같은  거리 를 걷습니다 nae0 는  하루 에 num0 km 를 걷고 nae1 는 num1 m 를 걷습니다 seq0  중  더 적게 걷는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            9,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "세 수 A, B, C가 있습니다. A와 B의 평균은 8, B와 C의 평균은 9, A와 C의 평균은 10입니다. A, B, C 중 가장 큰 수는 무엇입니까?",
        "Answer": "C",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num2,2)), func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num3,2))), func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num1,2))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_makelist func_minus func_add func_add num1 num2 num3 func_multiply num2 2 func_minus func_add func_add num1 num2 num3 func_multiply num3 2 func_minus func_add func_add num1 num2 num3 func_multiply num1 2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 8,
            "num2": 9,
            "num3": 10
        },
        "src": "num0  수  seq0 가 있습니다 A 와 B  의   평균 은 num1 B 와 C  의   평균 은 num2 A 와 C  의   평균 은 num3 입니다 seq1  중  가장 큰  수 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "네 개의 그릇 (가), (나), (다), (라)이 있습니다. 똑같은 크기의 컵으로 물을 부어 가득 채웠을 때 (가)에는 3컵이 들어가고, (가) 와 (나)에는 합쳐서 5컵, (나)과 (다)에는 합쳐서 6컵, (다)와 (라)에는 합쳐서 5컵이 들어갔습니다. 물이 가장 적게 들어가는 그릇을 구하시오.",
        "Answer": "(라)",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1, func_minus(num2,num1)), func_minus(num3,func_minus(num2,num1))), func_minus(num4,func_minus(num3,func_minus(num2,num1)))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_putseq func_makelist num1 func_minus num2 num1 func_minus num3 func_minus num2 num1 func_minus num4 func_minus num3 func_minus num2 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "(가)",
                "(나)",
                "(다)",
                "(라)"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 5,
            "num3": 6,
            "num4": 5
        },
        "src": "num0  개 의 그릇 seq0 이 있습니다 똑같은  크기 의  컵 으로  물 을 부어 가득 채웠을  때  (가)  에 는 num1  컵 이 들어가고 (가) 와 (나)  에 는 합쳐서 num2  컵  (나)  과  (다)  에 는 합쳐서 num3  컵  (다) 와 (라)  에 는 합쳐서 num4  컵 이 들어갔습니다  물 이 가장 적게 들어가는  그릇 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            14,
            15,
            16,
            21,
            24,
            30,
            31,
            38,
            39,
            46,
            47,
            50,
            53,
            54,
            55,
            56,
            58
        ]
    },
    {
        "Question": "세 수 A, B, C가 있습니다. A와 B의 평균은 4, B와 C의 평균은 7, A와 C의 평균은 6입니다. A, B, C 중 가장 큰 수는 무엇입니까?",
        "Answer": "C",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num2,2)), func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num3,2))), func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),func_multiply(num1,2))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_makelist func_minus func_add func_add num1 num2 num3 func_multiply num2 2 func_minus func_add func_add num1 num2 num3 func_multiply num3 2 func_minus func_add func_add num1 num2 num3 func_multiply num1 2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 4,
            "num2": 7,
            "num3": 6
        },
        "src": "num0  수  seq0 가 있습니다 A 와 B  의   평균 은 num1 B 와 C  의   평균 은 num2 A 와 C  의   평균 은 num3 입니다 seq1  중  가장 큰  수 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "A 도로의 길이는 300m이고 소나무가 30m 간격으로 심겨 있습니다. B 도로의 길이는 400m이고 소나무가 20m 간격으로 심겨 있습니다. A, B 중 소나무가 더 많이 심겨 있는 도로는 어느 도로입니까?",
        "Answer": "B",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_divide(num0,num1) ,func_divide(num2,num3)),none) )",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_divide num0 num1 func_divide num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 300,
            "num1": 30,
            "num2": 400,
            "num3": 20
        },
        "src": "A  도로 의  길 이는 num0 m  이고   소나무 가 num1 m  간격 으로  심  겨  있습니다 B  도로 의  길 이는 num2 m  이고   소나무 가 num3 m  간격 으로  심  겨  있습니다 seq0  중   소나무 가 더 많이  심  겨  있는  도로 는 어느  도로 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            6,
            10,
            11,
            16,
            17,
            18,
            22,
            23,
            27,
            28,
            33,
            34,
            38,
            39,
            42,
            43,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "희찬, 흥민, 승우 세 사람은 5번의 축구 경기에 출전했습니다. 희찬이는 5번의 경기에서 3골을 넣었고 흥민이는 경기당 평균 1골을 넣었습니다. 승우가 한 경기에 골을 넣을 확률이 80%일 때, 세 사람중 골을 넣을 확률이 가장 높은 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "흥민",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(func_divide(num3,num2), num4), func_divide(func_divide(num6,100),num5)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_makelist func_divide num3 num2 num4 func_divide func_divide num6 100 num5 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "희찬",
                "흥민",
                "승우"
            ],
            "nae0": "희찬",
            "nae1": "흥민",
            "nae2": "승우",
            "num0": 3,
            "num1": 5,
            "num2": 5,
            "num3": 3,
            "num4": 1,
            "num5": 1,
            "num6": 80,
            "num7": 3
        },
        "src": "seq0 num0  사람 은 num1  번 의  축구   경기 에  출전 했습니다 nae0 이는 num2  번 의  경기 에서 num3  골 을 넣었고 nae1 이는  경기 당  평균  num4  골 을 넣었습니다 nae2 가 num5  경기 에  골 을 넣을  확률 이 num6 %  일   때  num7  사람  중   골 을 넣을  확률 이 가장 높은  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            11,
            12,
            14,
            19,
            22,
            23,
            27,
            28,
            31,
            32,
            34,
            39,
            42,
            46,
            51,
            54,
            55
        ]
    },
    {
        "Question": "정사각형 A의 가로의 길이를 1/3만큼 줄이고, 세로를 2배로 늘여서 직사각형 B를 만들었습니다. A, B 중 넓이가 더 큰 사각형은 어떤 것입니까?",
        "Answer": "A",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_makelist(1, func_multiply(func_multiply(1,num1), func_multiply(1,num2))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist 1 func_multiply func_multiply 1 num1 func_multiply 1 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 0.3333333333333333,
            "num2": 2,
            "num3": 4,
            "num4": 4
        },
        "src": " 정  num0 각 형  A  의   가로 의  길이 를 num1  만큼  줄이고  세로 를 num2  배로  늘여서  직  num3 각 형  B 를 만들었습니다 seq0  중   넓이 가 더 큰 num4 각 형 은 어떤  것 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29,
            30,
            31,
            32,
            33,
            35,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "배 24개를 접시에 내놓았습니다. 아버지께서 24개의 1/4만큼을, 어머니께서 24개의 1/6만큼을, 다나는 24개의 1/3만큼을 먹고 나머지는 동생이 먹었습니다. 아버지, 어머니, 다나, 동생 중 누가 가장 적게 먹었습니까?",
        "Answer": "어머니",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(func_multiply(num1,num2),func_multiply(num3,num4)),func_multiply(num5,num6)),func_minus(num0,func_add(func_multiply(num1,num2),func_add(func_multiply(num3,num4),func_multiply(num5,num6))))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_putseq func_makelist func_multiply num1 num2 func_multiply num3 num4 func_multiply num5 num6 func_minus num0 func_add func_multiply num1 num2 func_add func_multiply num3 num4 func_multiply num5 num6 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "아버지",
                "어머니",
                "다나",
                "동생"
            ],
            "seq1": [
                "다나",
                "동생"
            ],
            "num0": 24,
            "num1": 24,
            "num2": 0.25,
            "num3": 24,
            "num4": 0.16666666666666666,
            "num5": 24,
            "num6": 0.3333333333333333
        },
        "src": " 배  num0  개 를  접시 에 내놓았습니다  아버지 께서 num1  개 의 num2  만큼 을  어머니 께서 num3  개 의 num4  만큼 을  다나 는 num5  개 의 num6  만큼 을 먹고  나머지 는  동생 이 먹었습니다 seq0  중  누가 가장 적게 먹었습니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            12,
            13,
            17,
            20,
            21,
            25,
            28,
            29,
            31,
            32,
            36,
            37,
            40,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "유진이는 20 km를 자전거로 가는 데 2시간이 걸렸고 민선이는 36 km를 자전거로 가는데 3시간이 걸렸습니다. 유진이와 민선이 중 더 느린 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "유진",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(func_divide(num0,num1),func_divide(num2,num3)), none) )",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findsmallestidx func_makelist func_divide num0 num1 func_divide num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "유진",
            "nae1": "민선",
            "num0": 20,
            "num1": 2,
            "num2": 36,
            "num3": 3
        },
        "src": "nae0 이는 num0 km 를  자전거 로 가는  데  num1  시간 이 걸렸고 nae1 이는 num2 km 를  자전거 로 가는데 num3  시간 이 걸렸습니다 nae0 이와 nae1 이  중  더 느린  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            9,
            12,
            13,
            15,
            16,
            20,
            21,
            24,
            25,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "진성이와 영환이는 매일 같은 거리를 걷습니다. 진성이는 하루에 3.8km를 걷고 영환이는 3500m를 걷습니다. 진성와 영환 중 더 많이 걷는 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "진성",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(func_km2m(num0,none),num1),none) )",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findlargestidx func_makelist func_km2m num0 none num1 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "진성",
            "nae1": "영환",
            "num0": 3.8,
            "num1": 3500
        },
        "src": "nae0 이와 nae1 이는 매일 같은  거리 를 걷습니다 nae0 이는  하루 에 num0 km 를 걷고 nae1 이는 num1 m 를 걷습니다 nae0 와 nae1  중  더 많이 걷는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            9,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 27입니다. B는 A보다 7 큰 수입니다. C는 B보다 9 작은 수입니다. D는 C의 2배인 수입니다. 가장 작은 수는 어느 것입니까?",
        "Answer": "C",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_add(num1,num2),num3)),func_multiply(func_minus(func_add(num1,num2),num3),num4)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_putseq func_makelist num1 func_add num1 num2 func_minus func_add num1 num2 num3 func_multiply func_minus func_add num1 num2 num3 num4 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 27,
            "num2": 7,
            "num3": 9,
            "num4": 2
        },
        "src": "num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 num1 입니다 B 는 A 보다 num2 큰  수 입니다 C 는 B 보다 num3 작은  수 입니다 D 는 C  의  num4  배 인  수 입니다 가장 작은  수 는 어느  것 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29,
            30,
            33,
            34,
            35,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "정민이는 탁구공, 배구공, 축구공을 합하여 50개의 공을 가지고 있습니다. 정민이가 가지고 있는 공들 중 10%는 탁구공이고, 배구공은 탁구공보다 10개 더 많습니다. 정민이는 어떤 공을 가장 많이 가지고 있습니까?",
        "Answer": "축구공",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)), func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),num2)), func_minus(num0,func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),num2)))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_makelist func_multiply num0 func_divide num1 100 func_add func_multiply num0 func_divide num1 100 num2 func_minus num0 func_add func_multiply num0 func_divide num1 100 func_add func_multiply num0 func_divide num1 100 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "탁구공",
                "배구공",
                "축구공"
            ],
            "nae0": "정민",
            "num0": 50,
            "num1": 10,
            "num2": 10
        },
        "src": "nae0 이는 seq0  을  합하여 num0  개 의  공 을 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있는  공 들  중  num1 % 는  탁구  공 이고  배구공 은  탁구  공 보다 num2  개  더 많습니다 nae0 이는 어떤  공 을 가장 많이 가지고 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            25,
            29,
            30,
            32,
            33,
            34,
            36,
            39,
            40,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "민준이는 7과 8카드를 모았습니다. 윤서는 4와 2카드를 모았습니다. 모은 카드의 차가 더 작은 사람이 초콜릿을 얻어먹기로 했다. 누가 초콜릿을 사는가? ",
        "Answer": "윤서",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(func_difference(num0,num1),func_difference(num2,num3)),none))",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findlargestidx func_makelist func_difference num0 num1 func_difference num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "민준",
            "nae1": "윤서",
            "num0": 7,
            "num1": 8,
            "num2": 4,
            "num3": 2
        },
        "src": "nae0 이는 num0  과  num1  카드 를 모았습니다 nae1 는 num2 와 num3  카드 를 모았습니다 모은  카드 의  차 가 더 작은  사람 이  초콜릿 을 얻어먹기로 했다 누가  초콜릿 을 사는가",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            19,
            21,
            22,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "유진이는 20 km를 자전거로 가는 데 2시간이 걸렸고 민선이는 36 km를 자전거로 가는데 3시간이 걸렸습니다. 유진이와 민선이 중 더 빠른 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "민선",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(func_divide(num0,num1),func_divide(num2,num3)), none) )",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findlargestidx func_makelist func_divide num0 num1 func_divide num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "유진",
            "nae1": "민선",
            "num0": 20,
            "num1": 2,
            "num2": 36,
            "num3": 3
        },
        "src": "nae0 이는 num0 km 를  자전거 로 가는  데  num1  시간 이 걸렸고 nae1 이는 num2 km 를  자전거 로 가는데 num3  시간 이 걸렸습니다 nae0 이와 nae1 이  중  더 빠른  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            9,
            12,
            13,
            15,
            16,
            20,
            21,
            24,
            25,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "영남, 호진, 경수, 지연 4명이 있습니다. 영남은 키가 172cm 입니다. 호진은 영남보다 키가 2cm 큽니다. 경수은 영남보다 3cm 작습니다. 지연은 호진이보다 6cm 작습니다. 가장 키가 작은 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "지연",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(num1,num3)),func_minus(func_add(num1,num2),num4)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_putseq func_makelist num1 func_add num1 num2 func_minus num1 num3 func_minus func_add num1 num2 num4 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "영남",
                "호진",
                "경수",
                "지연"
            ],
            "nae0": "영남",
            "nae1": "경수",
            "nae2": "지연",
            "num0": 4,
            "num1": 172,
            "num2": 2,
            "num3": 3,
            "num4": 6
        },
        "src": "seq0 num0  명 이 있습니다 nae0  은   키 가 num1 cm 입니다  호진 은 nae0 보다  키 가 num2 cm 큽니다 nae1  은  nae0 보다 num3 cm 작습니다 nae2  은   호진  이 보다 num4 cm 작습니다 가장  키 가 작은  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            5,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            32,
            33,
            34,
            35,
            36,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 8입니다. B는 A의 2배인 수입니다. C는 B보다 6 작은 수입니다. D는 C보다 3 작은 수입니다. 가장 작은 수는 어느 것입니까?",
        "Answer": "D",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1, func_multiply(num1,num2)), func_minus(func_multiply(num1,num2),num3)), func_minus(func_minus(func_multiply(num1,num2),num3),num4)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_putseq func_makelist num1 func_multiply num1 num2 func_minus func_multiply num1 num2 num3 func_minus func_minus func_multiply num1 num2 num3 num4 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 8,
            "num2": 2,
            "num3": 6,
            "num4": 3
        },
        "src": "num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 num1 입니다 B 는 A  의  num2  배 인  수 입니다 C 는 B 보다 num3 작은  수 입니다 D 는 C 보다 num4 작은  수 입니다 가장 작은  수 는 어느  것 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            33,
            34,
            35,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 주스를 0.7l 마셨습니다. 은지는 지민이보다 1/10l 더 적게 마셨습니다. 윤기는 4/5l 마셨고, 유나는 지민이보다 0.2l 더 많이 마셨습니다. 지민, 은지, 윤기, 유나 중 주스를 가장 적게 마신 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "은지",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(num0,num1)),num2),func_add(num0,num3)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_putseq func_makelist num0 func_minus num0 num1 num2 func_add num0 num3 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "지민",
                "은지",
                "윤기",
                "유나"
            ],
            "seq1": [
                "윤기",
                "유나"
            ],
            "nae0": "지민",
            "nae1": "은지",
            "nae2": "윤기",
            "nae3": "유나",
            "num0": 0.7,
            "num1": 0.1,
            "num2": 0.8,
            "num3": 0.2
        },
        "src": "nae0 이는  주스 를 num0 l 마셨습니다 nae1 는 nae0 이보다 num1 l 더 적게 마셨습니다 nae2 는 num2 l 마셨고 nae3 는 nae0 이보다 num3 l 더 많이 마셨습니다 seq0  중   주스 를 가장 적게 마신  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            34,
            35,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "배 24개를 접시에 내놓았습니다. 아버지께서 24개의 1/4만큼을, 어머니께서 24개의 1/6만큼을, 다나는 24개의 1/3만큼을 먹고 나머지는 동생이 먹었습니다. 아버지, 어머니, 다나, 동생 중 누가 가장 많이 먹었습니까?",
        "Answer": "다나",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(func_multiply(num1,num2),func_multiply(num3,num4)),func_multiply(num5,num6)),func_minus(num0,func_add(func_multiply(num1,num2),func_add(func_multiply(num3,num4),func_multiply(num5,num6))))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_putseq func_makelist func_multiply num1 num2 func_multiply num3 num4 func_multiply num5 num6 func_minus num0 func_add func_multiply num1 num2 func_add func_multiply num3 num4 func_multiply num5 num6 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "아버지",
                "어머니",
                "다나",
                "동생"
            ],
            "seq1": [
                "다나",
                "동생"
            ],
            "num0": 24,
            "num1": 24,
            "num2": 0.25,
            "num3": 24,
            "num4": 0.16666666666666666,
            "num5": 24,
            "num6": 0.3333333333333333
        },
        "src": " 배  num0  개 를  접시 에 내놓았습니다  아버지 께서 num1  개 의 num2  만큼 을  어머니 께서 num3  개 의 num4  만큼 을  다나 는 num5  개 의 num6  만큼 을 먹고  나머지 는  동생 이 먹었습니다 seq0  중  누가 가장 많이 먹었습니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            9,
            12,
            13,
            17,
            20,
            21,
            25,
            28,
            29,
            31,
            32,
            36,
            37,
            40,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "수진이네 집에서 할머니 댁까지 버스로 가면 39/8시간이 걸리고, 자가용으로 가면 5.25시간이 걸립니다. 버스, 자가용 중에서 어느 것으로 가는 것이 빠릅니까?",
        "Answer": "버스",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(num0,num1),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_makelist num0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "자가용"
            ],
            "nae0": "수진",
            "num0": 4.875,
            "num1": 5.25
        },
        "src": "nae0 이네  집 에서  할머니   댁 까지  버스 로 가면 num0  시간 이 걸리고  자가용 으로 가면 num1  시간 이 걸립니다 seq0  중 에서 어느  것 으로 가는  것 이 빠릅니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            9,
            10,
            13,
            16,
            17,
            20,
            21,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 직사각형의 가로의 길이는 5cm 이고, 둘레는 30cm 입니다. 이 직사각형의 가로, 세로 중 길이가 더 긴 것은 어느 것입니까?",
        "Answer": "세로",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num1,func_minus(func_divide(num2,2),num1)),none) )",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist num1 func_minus func_divide num2 2 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가로",
                "세로"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 5,
            "num2": 30,
            "num3": 4
        },
        "src": "어떤  직  num0 각 형 의  가로 의  길 이는 num1 cm  이고   둘레 는 num2 cm 입니다 이  직  num3 각 형 의 seq0  중   길이 가 더 긴  것 은 어느  것 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "석원이는 100원짜리 동전 4개와 50원짜리 동전 5개를 가지고 있습니다. 유나는 500원짜리 동전 1개와 10원짜리 동전 5개를 가지고 있습니다. 석원이와 유나 중 돈을 더 적게 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "유나",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)),func_add(func_multiply(num4,num5),func_multiply(num6,num7))),none) )",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findsmallestidx func_makelist func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3 func_add func_multiply num4 num5 func_multiply num6 num7 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "석원",
            "nae1": "유나",
            "num0": 100,
            "num1": 4,
            "num2": 50,
            "num3": 5,
            "num4": 500,
            "num5": 1,
            "num6": 10,
            "num7": 5
        },
        "src": "nae0 이는 num0  원 짜리  동전  num1  개 와 num2  원 짜리  동전  num3  개 를 가지고 있습니다 nae1 는 num4  원 짜리  동전  num5  개 와 num6  원 짜리  동전  num7  개 를 가지고 있습니다 nae0 이와 nae1  중   돈 을 더 적게 가지고 있는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            9,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            24,
            27,
            31,
            34,
            35,
            36,
            38,
            42,
            43,
            44,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "민지, 윤수, 주현이의 수학 점수 평균은 90점 입니다. 윤수의 수학 점수는 88점이고, 민지의 수학 점수는 윤수의 수학점수보다 4점 더 높습니다. 민지, 윤수, 주현 세 사람 중 가장 높은 점수를 받은 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "민지",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(func_add(num1,num2),num1),func_minus(func_multiply(num0,func_len(seq0,none)),func_add(func_add(num1,num2),num1))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_makelist func_add num1 num2 num1 func_minus func_multiply num0 func_len seq0 none func_add func_add num1 num2 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "민지",
                "윤수",
                "주현이"
            ],
            "seq1": [
                "민지",
                "윤수",
                "주현"
            ],
            "nae0": "윤수",
            "nae1": "민지",
            "num0": 90,
            "num1": 88,
            "num2": 4,
            "num3": 3
        },
        "src": "seq0  의   수학   점수   평균 은 num0  점  입니다 nae0  의   수학   점수 는 num1  점 이고 nae1  의   수학   점수 는 nae0  의    수   학점   수  보다 num2  점  더 높습니다 seq1 num3  사람   중  가장 높은  점수 를 받은  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            4,
            36,
            6,
            37,
            8,
            9,
            40,
            14,
            17,
            22,
            27,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. C는 10입니다. A는 C의 1/2배인 수입니다. B는 A보다 3 작은 수입니다. D는 C보다 1 작은 수입니다. 네 수 중에서 두번째로 큰 수는 어느 것입니까?",
        "Answer": "D",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargeordidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(func_multiply(num1,num2),func_minus(func_multiply(num1,num2),num3)),num1),func_minus(num1,num4)),num6))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargeordidx func_putseq func_putseq func_makelist func_multiply num1 num2 func_minus func_multiply num1 num2 num3 num1 func_minus num1 num4 num6",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 10,
            "num2": 0.5,
            "num3": 3,
            "num4": 1,
            "num5": 4,
            "num6": 2
        },
        "src": "num0  수  seq0 가 있습니다 C 는 num1 입니다 A 는 C  의  num2  배 인  수 입니다 B 는 A 보다 num3 작은  수 입니다 D 는 C 보다 num4 작은  수 입니다 num5  수   중 에서 num6  번 째로 큰  수 는 어느  것 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            33,
            34,
            38,
            40,
            41,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "민지의 가방의 무게는 4.6kg 입니다. 정수의 가방의 무게는 4700g 입니다. 민지와 정수 중 가방의 무게가 더 무거운 가방을 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "정수",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(func_kg2g(num0,none),num1),none) )",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findlargestidx func_makelist func_kg2g num0 none num1 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "민지",
            "nae1": "정수",
            "num0": 4.6,
            "num1": 4700
        },
        "src": "nae0  의   가방 의  무게 는 num0 kg 입니다 nae1  의   가방 의  무게 는 num1 g 입니다 nae0 와 nae1  중   가방 의  무게 가 더 무거운  가방 을 가지고 있는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            7,
            8,
            9,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            26,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "진성이와 영환이는 매일 같은 거리를 걷습니다. 진성이는 하루에 3.8km를 걷고 영환이는 3500m를 걷습니다. 진성와 영환 중 더 적게 걷는 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "영환",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(func_km2m(num0,none),num1),none) )",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findsmallestidx func_makelist func_km2m num0 none num1 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "진성",
            "nae1": "영환",
            "num0": 3.8,
            "num1": 3500
        },
        "src": "nae0 이와 nae1 이는 매일 같은  거리 를 걷습니다 nae0 이는  하루 에 num0 km 를 걷고 nae1 이는 num1 m 를 걷습니다 nae0 와 nae1  중  더 적게 걷는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            9,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "딸기 36개를 접시에 내놓았습니다. 아버지께서 36개의 1/6만큼을, 어머니께서 36개의 2/9만큼을, 다나는 36개의 1/4만큼을 먹고 나머지는 동생이 먹었습니다. 아버지, 어머니, 다나, 동생 중 누가 가장 많이 먹었습니까?",
        "Answer": "동생",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(func_multiply(num1,num2),func_multiply(num3,num4)),func_multiply(num5,num6)),func_minus(num0,func_add(func_multiply(num1,num2),func_add(func_multiply(num3,num4),func_multiply(num5,num6))))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_putseq func_makelist func_multiply num1 num2 func_multiply num3 num4 func_multiply num5 num6 func_minus num0 func_add func_multiply num1 num2 func_add func_multiply num3 num4 func_multiply num5 num6 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "아버지",
                "어머니",
                "다나",
                "동생"
            ],
            "seq1": [
                "다나",
                "동생"
            ],
            "num0": 36,
            "num1": 36,
            "num2": 0.16666666666666666,
            "num3": 36,
            "num4": 0.2222222222222222,
            "num5": 36,
            "num6": 0.25
        },
        "src": " 딸기  num0  개 를  접시 에 내놓았습니다  아버지 께서 num1  개 의 num2  만큼 을  어머니 께서 num3  개 의 num4  만큼 을  다나 는 num5  개 의 num6  만큼 을 먹고  나머지 는  동생 이 먹었습니다 seq0  중  누가 가장 많이 먹었습니까",
        "group_num": [
            32,
            1,
            36,
            37,
            6,
            40,
            9,
            41,
            42,
            12,
            13,
            17,
            20,
            21,
            25,
            28,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. B는 A의 1/2 이고, C는 A의 3/4 입니다.  D는 B와 C의 합일 때,  네 수 A,B,C,D 중 가장 큰 수는 무엇입니까?",
        "Answer": "D",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(1,func_multiply(1,num1)),func_multiply(1,num2)),func_add(func_multiply(1,num1),func_multiply(1,num2))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_putseq func_makelist 1 func_multiply 1 num1 func_multiply 1 num2 func_add func_multiply 1 num1 func_multiply 1 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 0.5,
            "num2": 0.75,
            "num3": 4
        },
        "src": "num0  수  seq0 가 있습니다 B 는 A  의  num1  이고  C 는 A  의  num2 입니다 D 는 B 와 C  의   합일   때  num3  수  seq1  중  가장 큰  수 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25,
            27,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "네 개의 그릇 (가), (나), (다), (라)이 있습니다. 똑같은 크기의 컵으로 물을 부어 가득 채웠을 때 (가)에는 3컵이 들어가고, (가) 와 (나)에는 합쳐서 5컵, (나)과 (다)에는 합쳐서 6컵, (다)와 (라)에는 합쳐서 5컵이 들어갔습니다. 물이 가장 많이 들어가는 그릇을 구하시오.",
        "Answer": "(다)",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1, func_minus(num2,num1)), func_minus(num3,func_minus(num2,num1))), func_minus(num4,func_minus(num3,func_minus(num2,num1)))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_putseq func_makelist num1 func_minus num2 num1 func_minus num3 func_minus num2 num1 func_minus num4 func_minus num3 func_minus num2 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "(가)",
                "(나)",
                "(다)",
                "(라)"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 5,
            "num3": 6,
            "num4": 5
        },
        "src": "num0  개 의 그릇 seq0 이 있습니다 똑같은  크기 의  컵 으로  물 을 부어 가득 채웠을  때  (가)  에 는 num1  컵 이 들어가고 (가) 와 (나)  에 는 합쳐서 num2  컵  (나)  과  (다)  에 는 합쳐서 num3  컵  (다) 와 (라)  에 는 합쳐서 num4  컵 이 들어갔습니다  물 이 가장 많이 들어가는  그릇 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            14,
            15,
            16,
            21,
            24,
            30,
            31,
            38,
            39,
            46,
            47,
            50,
            53,
            54,
            55,
            56,
            58
        ]
    },
    {
        "Question": "민수의 가방의 무게는 5.7kg 입니다. 자영이의 가방의 무게는 4700g 입니다. 민수, 자영 중 가방의 무게가 더 무거운 가방을 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "민수",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_kg2g(num0,none), num1),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_kg2g num0 none num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "민수",
                "자영"
            ],
            "nae0": "민수",
            "num0": 5.7,
            "num1": 4700
        },
        "src": "nae0  의   가방 의  무게 는 num0 kg 입니다  자  영이 의  가방 의  무게 는 num1 g 입니다 seq0  중   가방 의  무게 가 더 무거운  가방 을 가지고 있는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            7,
            8,
            16,
            17,
            18,
            19,
            25,
            26,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 4와 4를 모았습니다. 정국이는 3과 6을 모았습니다. 지민, 정국 중 모은 수의 합은 누가 더 작습니까?",
        "Answer": "지민",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_makelist(func_add(num0,num1), func_add(num2,num3)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_makelist func_add num0 num1 func_add num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "지민",
                "정국"
            ],
            "nae0": "지민",
            "nae1": "정국",
            "num0": 4,
            "num1": 4,
            "num2": 3,
            "num3": 6
        },
        "src": "nae0 이는 num0 와 num1 를 모았습니다 nae1 이는 num2  과  num3  을  모았습니다 seq0  중  모은  수 의  합 은 누가 더 작습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            19,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 15입니다. B는 A보다 6 큰 수입니다. C는 B보다 1 작은 수입니다. D는 C의 3배인 수입니다. 가장 작은 수는 어느 것입니까?",
        "Answer": "A",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_add(num1,num2),num3)),func_multiply(func_minus(func_add(num1,num2),num3),num4)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_putseq func_makelist num1 func_add num1 num2 func_minus func_add num1 num2 num3 func_multiply func_minus func_add num1 num2 num3 num4 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 15,
            "num2": 6,
            "num3": 1,
            "num4": 3
        },
        "src": "num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 num1 입니다 B 는 A 보다 num2 큰  수 입니다 C 는 B 보다 num3 작은  수 입니다 D 는 C  의  num4  배 인  수 입니다 가장 작은  수 는 어느  것 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29,
            30,
            33,
            34,
            35,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "야구팀 A와 B가 있습니다. A팀의 승률은 55% 이고 B팀은 5경기중 3경기를 이겼습니다. A, B 팀 중 승률이 더 낮은 팀은 어떤 팀입니까?",
        "Answer": "A",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(func_divide(num0,100),func_divide(num2,num1)),none) )",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_makelist func_divide num0 100 func_divide num2 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 55,
            "num1": 5,
            "num2": 3
        },
        "src": " 야구팀  A 와 B 가 있습니다 A  팀 의  승률 은 num0 %  이고  B  팀 은 num1  경기  중  num2  경기 를 이겼습니다 seq0  팀   중   승률 이 더 낮은  팀 은 어떤  팀 입니까",
        "group_num": [
            1,
            33,
            3,
            35,
            5,
            6,
            11,
            14,
            17,
            20,
            23,
            24,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "현수는 음료수를 13/56 마셨습니다. 유진이는 현수보다 5/42 더 적게 마셨습니다. 주홍이는 9/28 마셨고, 진주는 유진이보다 0.11 더 많이 마셨습니다. 현수, 유진, 주홍, 진주 중 음료수를 가장 많이 마신 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "주홍",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(num0,num1)),num2),func_add(func_minus(num0,num1),num3)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_putseq func_makelist num0 func_minus num0 num1 num2 func_add func_minus num0 num1 num3 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "현수",
                "유진",
                "주홍",
                "진주"
            ],
            "seq1": [
                "주홍",
                "진주"
            ],
            "nae0": "현수",
            "nae1": "유진",
            "nae2": "주홍",
            "nae3": "진주",
            "num0": 0.23214285714285715,
            "num1": 0.11904761904761904,
            "num2": 0.32142857142857145,
            "num3": 0.11
        },
        "src": "nae0 는  음료수 를 num0 마셨습니다 nae1 이는 nae0 보다 num1 더 적게 마셨습니다 nae2 이는 num2 마셨고 nae3 는 nae1 이보다 num3 더 많이 마셨습니다 seq0  중   음료수 를 가장 많이 마신  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            30,
            31,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "5분 동안 물이 20l 나오는 A 수도와 3분 동안 물이 15l 나오는 B 수도가 있습니다. 두 수도 모두 물이 일정하게 나올 때 A, B 중 1분 동안 물이 더 적게 나오는 수도는 어느 수도입니까?",
        "Answer": "A",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(func_divide(num1,num0),func_divide(num3,num2)),none) )",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_makelist func_divide num1 num0 func_divide num3 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 20,
            "num2": 3,
            "num3": 15,
            "num4": 2,
            "num5": 1
        },
        "src": "num0  분   동안   물 이 num1 l 나오는 A  수도 와 num2  분   동안   물 이 num3 l 나오는 B  수도 가 있습니다 num4  수 도 모두  물 이 일정하게 나올  때  seq0  중  num5  분   동안   물 이 더 적게 나오는  수도 는 어느  수도 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            22,
            23,
            26,
            30,
            32,
            34,
            36,
            39,
            40,
            41,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "A학교의 올해 남학생의 수는 작년 남학생의 수보다 5% 늘었고, 올해 여학생의 수는 작년 여학생의 수보다 4% 늘었습니다. A학교의 작년 남학생의 수는 140명이고 여학생의 수는 150명 이였습니다. 올해 A 학교의 남학생, 여학생 중 어느 쪽이 더 많습니까?",
        "Answer": "여학생",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_add(num2, func_multiply(num2,func_divide(num0,100))),func_add(num3, func_multiply(num3,func_divide(num1,100)))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_add num2 func_multiply num2 func_divide num0 100 func_add num3 func_multiply num3 func_divide num1 100 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "남학생",
                "여학생"
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 4,
            "num2": 140,
            "num3": 150
        },
        "src": "A  학교 의  올해   남학생 의  수 는  작년   남학생 의  수 보다 num0 % 늘었고  올해   여학생 의  수 는  작년   여학생 의  수 보다 num1 % 늘었습니다 A  학교 의  작년   남학생 의  수 는 num2  명 이고  여학생 의  수 는 num3  명  이였습니다  올해  A  학교 의 seq0  중  어느  쪽 이 더 많습니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            37,
            8,
            12,
            13,
            44,
            15,
            48,
            51,
            21,
            56,
            25,
            26,
            28,
            29,
            57
        ]
    },
    {
        "Question": "현수는 음료수를 17/58 마셨습니다. 유진이는 현수보다 5/42 더 적게 마셨습니다. 주홍이는 7/29 마셨고, 진주는 유진이보다 0.21 더 많이 마셨습니다. 음료수를 가장 적게 마신 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "유진",
        "Equation": "func_list_index(func_putseq(func_putseq(func_makelist(nae0,nae1),nae2),nae3),func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(num0,num1)),num2),func_add(func_minus(num0,num1),num3)),none) )",
        "trg": "func_list_index func_putseq func_putseq func_makelist nae0 nae1 nae2 nae3 func_findsmallestidx func_putseq func_putseq func_makelist num0 func_minus num0 num1 num2 func_add func_minus num0 num1 num3 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "현수",
            "nae1": "유진",
            "nae2": "주홍",
            "nae3": "진주",
            "num0": 0.29310344827586204,
            "num1": 0.11904761904761904,
            "num2": 0.2413793103448276,
            "num3": 0.21
        },
        "src": "nae0 는  음료수 를 num0 마셨습니다 nae1 이는 nae0 보다 num1 더 적게 마셨습니다 nae2 이는 num2 마셨고 nae3 는 nae1 이보다 num3 더 많이 마셨습니다  음료수 를 가장 적게 마신  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이는 6과 5를 모았고, 은지는 7과 3을 모았습니다. 정국, 은지 중 모은 수의 합이 더 작은 어린이는 누구일까요?",
        "Answer": "은지",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_makelist(func_add(num0,num1), func_add(num2,num3)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_makelist func_add num0 num1 func_add num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "정국",
                "은지"
            ],
            "nae0": "정국",
            "nae1": "은지",
            "num0": 6,
            "num1": 5,
            "num2": 7,
            "num3": 3
        },
        "src": "nae0 이는 num0  과  num1 를 모았고 nae1 는 num2  과  num3  을  모았습니다 seq0  중  모은  수 의  합 이 더 작은  어린이 는 누구일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            19,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "A반의 수학점수 평균은 92점이고 B반의 모든 학생들의 수학 점수 합은 558입니다. B반의 학생 수가 6명일 때 A, B 반 중 수학 평균 점수가 높은 반은 어느 반입니까?",
        "Answer": "B",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num0, func_divide(num1,num2)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist num0 func_divide num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 92,
            "num1": 558,
            "num2": 6
        },
        "src": "A  반 의   수   학점   수    평균 은 num0  점 이고 B  반 의 모든  학생 들의  수학   점수   합 은 num1 입니다 B  반 의  학생   수 가 num2  명일   때  seq0  반   중   수학   평균   점수 가 높은  반은  어느  반 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            36,
            6,
            39,
            8,
            11,
            43,
            19,
            21,
            22,
            23,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "정우네 반 전체 학생의 4/7는 남학생 입니다. 남학생 중에서 2/3은 수학을 좋아하고 여학생 중에서 3/4이 수학을 좋아합니다. 남학생, 여학생 중 수학을 좋아하는 학생이 적은 쪽은 어느 쪽입니까?",
        "Answer": "여학생",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(func_multiply(num0,num1), func_multiply(func_minus(1,num0),num2)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_makelist func_multiply num0 num1 func_multiply func_minus 1 num0 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "남학생",
                "여학생"
            ],
            "nae0": "정우",
            "num0": 0.5714285714285714,
            "num1": 0.6666666666666666,
            "num2": 0.75
        },
        "src": "nae0 네  반   전체   학생 의 num0 는  남학생  입니다  남학생   중 에서 num1  은   수학 을 좋아하고  여학생   중 에서 num2 이  수학 을 좋아합니다 seq0  중   수학 을 좋아하는  학생 이 적은  쪽 은 어느  쪽 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            3,
            6,
            38,
            9,
            13,
            17,
            21,
            25,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이는 6과 5를 모았고, 은지는 7과 3을 모았습니다. 정국, 은지 중 모은 수의 합이 더 큰 어린이는 누구일까요?",
        "Answer": "정국",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_makelist(func_add(num0,num1), func_add(num2,num3)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_add num0 num1 func_add num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "정국",
                "은지"
            ],
            "nae0": "정국",
            "nae1": "은지",
            "num0": 6,
            "num1": 5,
            "num2": 7,
            "num3": 3
        },
        "src": "nae0 이는 num0  과  num1 를 모았고 nae1 는 num2  과  num3  을  모았습니다 seq0  중  모은  수 의  합 이 더 큰  어린이 는 누구일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            19,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 직사각형의 가로의 길이는 5cm 이고, 둘레는 30cm 입니다. 이 직사각형의 가로, 세로 중 길이가 더 짧은 것은 어느 것입니까?",
        "Answer": "가로",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(num1,func_minus(func_divide(num2,2),num1)),none) )",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_makelist num1 func_minus func_divide num2 2 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가로",
                "세로"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 5,
            "num2": 30,
            "num3": 4
        },
        "src": "어떤  직  num0 각 형 의  가로 의  길 이는 num1 cm  이고   둘레 는 num2 cm 입니다 이  직  num3 각 형 의 seq0  중   길이 가 더 짧은  것 은 어느  것 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "A 도로의 길이는 300m이고 소나무가 30m 간격으로 심겨 있습니다. B 도로의 길이는 400m이고 소나무가 20m 간격으로 심겨 있습니다. A, B 중 소나무가 더 적게 심겨 있는 도로는 어느 도로입니까?",
        "Answer": "A",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_makelist(func_divide(num0,num1) ,func_divide(num2,num3)),none) )",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_makelist func_divide num0 num1 func_divide num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 300,
            "num1": 30,
            "num2": 400,
            "num3": 20
        },
        "src": "A  도로 의  길 이는 num0 m  이고   소나무 가 num1 m  간격 으로  심  겨  있습니다 B  도로 의  길 이는 num2 m  이고   소나무 가 num3 m  간격 으로  심  겨  있습니다 seq0  중   소나무 가 더 적게  심  겨  있는  도로 는 어느  도로 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            6,
            10,
            11,
            16,
            17,
            18,
            22,
            23,
            27,
            28,
            33,
            34,
            38,
            39,
            42,
            43,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "물총 놀이에서 연석이는 8/9l의 물을 사용 했고, 서진이는 연석이가 사용한 물의 1/3만큼 사용했습니다. 준수는 서진이가 사용한 물의 2배만큼 사용했을 때 연석, 서진, 준수 세 사람중 물을 가장 많이 사용한 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "연석",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(num0,func_multiply(num0,num1)), func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_makelist num0 func_multiply num0 num1 func_multiply func_multiply num0 num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "연석",
                "서진",
                "준수"
            ],
            "nae0": "서진",
            "nae1": "준수",
            "num0": 0.8888888888888888,
            "num1": 0.3333333333333333,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "src": " 물  총   놀이 에서  연석 이는 num0 l  의   물 을  사용  했고 nae0 이는 연 석이 가  사용 한  물 의 num1  만큼   사용 했습니다 nae1 는 nae0 이가  사용 한  물 의 num2  배 만큼  사용 했을  때  seq0 num3  사람  중   물 을 가장 많이  사용 한  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            34,
            35,
            36,
            6,
            7,
            38,
            40,
            41,
            12,
            13,
            46,
            15,
            47,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "A학교의 올해 남학생의 수는 작년 남학생의 수보다 4% 늘었고, 올해 여학생의 수는 작년 여학생의 수보다 5% 늘었습니다. A학교의 작년 남학생의 수는 150명이고 여학생의 수는 140명 이였습니다. 올해 A 학교의 남학생, 여학생 중 어느 쪽이 더 많습니까?",
        "Answer": "남학생",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_add(num2, func_multiply(num2,func_divide(num0,100))),func_add(num3, func_multiply(num3,func_divide(num1,100)))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_add num2 func_multiply num2 func_divide num0 100 func_add num3 func_multiply num3 func_divide num1 100 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "남학생",
                "여학생"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 5,
            "num2": 150,
            "num3": 140
        },
        "src": "A  학교 의  올해   남학생 의  수 는  작년   남학생 의  수 보다 num0 % 늘었고  올해   여학생 의  수 는  작년   여학생 의  수 보다 num1 % 늘었습니다 A  학교 의  작년   남학생 의  수 는 num2  명 이고  여학생 의  수 는 num3  명  이였습니다  올해  A  학교 의 seq0  중  어느  쪽 이 더 많습니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            37,
            8,
            12,
            13,
            44,
            15,
            48,
            51,
            21,
            56,
            25,
            26,
            28,
            29,
            57
        ]
    },
    {
        "Question": "석진, 호석, 남준, 지민 4명이 있습니다. 석진은 28살입니다. 호석은 석진보다 6살 많습니다. 남준은 호석보다 5살 적습니다. 지민은 호석이의 나이에 2배입니다. 가장 나이가 많은 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "지민",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_add(num1,num2),num3)),func_multiply(func_add(num1,num2),num4)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_putseq func_makelist num1 func_add num1 num2 func_minus func_add num1 num2 num3 func_multiply func_add num1 num2 num4 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "석진",
                "호석",
                "남준",
                "지민"
            ],
            "nae0": "석진",
            "nae1": "호석",
            "nae2": "남준",
            "nae3": "지민",
            "num0": 4,
            "num1": 28,
            "num2": 6,
            "num3": 5,
            "num4": 2
        },
        "src": "seq0 num0  명 이 있습니다 nae0  은  num1  살 입니다 nae1  은  nae0 보다 num2 살 많습니다 nae2  은  nae1 보다 num3 살 적습니다 nae3  은  nae1 이의  나이 에 num4  배 입니다 가장  나이 가 많은  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            30,
            31,
            32,
            33,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 주스를 0.7l 마셨습니다. 은지는 지민이보다 1/10l 더 적게 마셨습니다. 윤기는 4/5l 마셨고, 유나는 지민이보다 0.2l 더 많이 마셨습니다. 지민, 은지, 윤기, 유나 중 주스를 가장 많이 마신 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "유나",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(num0,num1)),num2),func_add(num0,num3)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_putseq func_makelist num0 func_minus num0 num1 num2 func_add num0 num3 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "지민",
                "은지",
                "윤기",
                "유나"
            ],
            "seq1": [
                "윤기",
                "유나"
            ],
            "nae0": "지민",
            "nae1": "은지",
            "nae2": "윤기",
            "nae3": "유나",
            "num0": 0.7,
            "num1": 0.1,
            "num2": 0.8,
            "num3": 0.2
        },
        "src": "nae0 이는  주스 를 num0 l 마셨습니다 nae1 는 nae0 이보다 num1 l 더 적게 마셨습니다 nae2 는 num2 l 마셨고 nae3 는 nae0 이보다 num3 l 더 많이 마셨습니다 seq0  중   주스 를 가장 많이 마신  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            34,
            35,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "A반의 수학점수 평균은 94점이고 B반의 모든 학생들의 수학 점수 합은 576입니다. B반의 학생 수가 6명일 때, A, B 반 중 수학 평균 점수가 높은 반은 어느 반입니까?",
        "Answer": "B",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num0, func_divide(num1,num2)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist num0 func_divide num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 94,
            "num1": 576,
            "num2": 6
        },
        "src": "A  반 의   수   학점   수    평균 은 num0  점 이고 B  반 의 모든  학생 들의  수학   점수   합 은 num1 입니다 B  반 의  학생   수 가 num2  명일   때  seq0  반   중   수학   평균   점수 가 높은  반은  어느  반 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            36,
            6,
            39,
            8,
            11,
            43,
            19,
            21,
            22,
            23,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "민수는 500원짜리 볼펜과 1000원짜리 지우개를 합하여 10개를 사고 8000원을 지불했습니다. 볼펜, 지우개 중 더 많이 산 것은 무엇입니까?",
        "Answer": "지우개",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_minus(num2,func_divide(func_minus(num3,func_multiply(num2,num0)),func_minus(num1,num0))),func_divide(func_minus(num3,func_multiply(num2,num0)),func_minus(num1,num0))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_minus num2 func_divide func_minus num3 func_multiply num2 num0 func_minus num1 num0 func_divide func_minus num3 func_multiply num2 num0 func_minus num1 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "볼펜",
                "지우개"
            ],
            "nae0": "민수",
            "nae1": "지우",
            "num0": 500,
            "num1": 1000,
            "num2": 10,
            "num3": 8000
        },
        "src": "nae0 는 num0  원 짜리  볼펜 과 num1  원 짜리 nae1  개 를 합하여 num2  개 를  사고  num3  원 을  지불 했습니다 seq0  중  더 많이 산  것 은 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            10,
            13,
            14,
            18,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "서윤이는 철사 4.5m를 가지고 있습니다. 민아에게 얼마를 주었더니 2.2m가 남았습니다. 민아, 서윤 중 더 긴 철사를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "서윤",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num1, func_minus(num0,num1)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist num1 func_minus num0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "민아",
                "서윤"
            ],
            "nae0": "서윤",
            "nae1": "민아",
            "num0": 4.5,
            "num1": 2.2
        },
        "src": "nae0 이는  철사  num0 m 를 가지고 있습니다 nae1 에게  얼마 를 주었더니 num1 m 가 남았습니다 seq0  중  더 긴  철사 를 가지고 있는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "시우는 9와 3카드를 모았습니다. 지유는 9와 1카드를 모았습니다. 누가 모은 카드의 합이 더 클까요?(크기가 같은 경우 '같음'으로 답하시오.)",
        "Answer": "시우",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1), func_findlargestidx(func_makelist(func_add(num0,num1), func_add(num2,num3)),none))",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findlargestidx func_makelist func_add num0 num1 func_add num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "시우",
            "nae1": "지유",
            "num0": 9,
            "num1": 3,
            "num2": 9,
            "num3": 1
        },
        "src": "nae0 는 num0 와 num1  카드 를 모았습니다 nae1 는 num2 와 num3  카드 를 모았습니다 누가 모은  카드 의  합 이 더 클까요 ( 크기 가 같은  경우  ' 같음' 으로  답 하시오 )",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            17,
            20,
            22,
            23,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "A 도로의 길이는 360m이고 소나무가 15m 간격으로 심겨 있습니다. B 도로의 길이는 400m이고 소나무가 20m 간격으로 심겨 있습니다. A, B 중 소나무가 더 많이 심겨 있는 도로는 어느 도로입니까?",
        "Answer": "A",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_makelist(func_divide(num0,num1), func_divide(num2,num3)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_divide num0 num1 func_divide num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 360,
            "num1": 15,
            "num2": 400,
            "num3": 20
        },
        "src": "A  도로 의  길 이는 num0 m  이고   소나무 가 num1 m  간격 으로  심  겨  있습니다 B  도로 의  길 이는 num2 m  이고   소나무 가 num3 m  간격 으로  심  겨  있습니다 seq0  중   소나무 가 더 많이  심  겨  있는  도로 는 어느  도로 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            6,
            10,
            11,
            16,
            17,
            18,
            22,
            23,
            27,
            28,
            33,
            34,
            38,
            39,
            42,
            43,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "영남, 호진, 경수, 지연 4명이 있습니다. 영남은 키가 172cm 입니다. 호진은 영남보다 키가 2cm 큽니다. 경수은 영남보다 3cm 작습니다. 지연은 호진이보다 5cm 작습니다. 가장 키가 큰 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "호진",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(num1,num3)),func_minus(func_add(num1,num2),num4)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_putseq func_makelist num1 func_add num1 num2 func_minus num1 num3 func_minus func_add num1 num2 num4 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "영남",
                "호진",
                "경수",
                "지연"
            ],
            "nae0": "영남",
            "nae1": "경수",
            "nae2": "지연",
            "num0": 4,
            "num1": 172,
            "num2": 2,
            "num3": 3,
            "num4": 5
        },
        "src": "seq0 num0  명 이 있습니다 nae0  은   키 가 num1 cm 입니다  호진 은 nae0 보다  키 가 num2 cm 큽니다 nae1  은  nae0 보다 num3 cm 작습니다 nae2  은   호진  이 보다 num4 cm 작습니다 가장  키 가 큰  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            5,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            32,
            33,
            34,
            35,
            36,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 27입니다. B는 A보다 7 큰 수입니다. C는 B보다 9 작은 수입니다. D는 C의 2배인 수입니다. 가장 큰 수는 어느 것입니까?",
        "Answer": "D",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_add(num1,num2),num3)),func_multiply(func_minus(func_add(num1,num2),num3),num4)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_putseq func_makelist num1 func_add num1 num2 func_minus func_add num1 num2 num3 func_multiply func_minus func_add num1 num2 num3 num4 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 27,
            "num2": 7,
            "num3": 9,
            "num4": 2
        },
        "src": "num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 num1 입니다 B 는 A 보다 num2 큰  수 입니다 C 는 B 보다 num3 작은  수 입니다 D 는 C  의  num4  배 인  수 입니다 가장 큰  수 는 어느  것 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29,
            30,
            33,
            34,
            35,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "정민이는 탁구공, 배구공, 축구공을 합하여 30개의 공을 가지고 있습니다. 정민이가 가지고 있는 공들 중 30%는 탁구공이고, 배구공은 탁구공보다 5개 더 많습니다. 정민이는 어떤 공을 가장 많이 가지고 있습니까?",
        "Answer": "배구공",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)), func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),num2)), func_minus(num0,func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),num2)))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_makelist func_multiply num0 func_divide num1 100 func_add func_multiply num0 func_divide num1 100 num2 func_minus num0 func_add func_multiply num0 func_divide num1 100 func_add func_multiply num0 func_divide num1 100 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "탁구공",
                "배구공",
                "축구공"
            ],
            "nae0": "정민",
            "num0": 30,
            "num1": 30,
            "num2": 5
        },
        "src": "nae0 이는 seq0  을  합하여 num0  개 의  공 을 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있는  공 들  중  num1 % 는  탁구  공 이고  배구공 은  탁구  공 보다 num2  개  더 많습니다 nae0 이는 어떤  공 을 가장 많이 가지고 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            25,
            29,
            30,
            32,
            33,
            34,
            36,
            39,
            40,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "진수와 윤아가 피자를 먹었습니다. 진수는 피자의 1/4을 먹었고 윤아는 진수가 먹고 남은 것의 1/2 만큼 먹었습니다. 진수, 윤아 중 피자를 더 많이 먹은 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "윤아",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(num0,func_multiply(func_minus(1,num0),num1)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist num0 func_multiply func_minus 1 num0 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "진수",
                "윤아"
            ],
            "nae0": "진수",
            "nae1": "윤아",
            "num0": 0.25,
            "num1": 0.5
        },
        "src": "nae0 와 nae1 가  피자 를 먹었습니다 nae0 는  피자 의 num0  을  먹었고 nae1 는 nae0 가 먹고  남은   것 의 num1  만큼  먹었습니다 seq0  중   피자 를 더 많이 먹은  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            22,
            23,
            24,
            25,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "야구팀 A와 B가 있습니다. A팀의 승률은 60% 이고 B팀은 4경기중 3경기를 이겼습니다. A, B 팀 중 승률이 더 높은 팀은 어떤 팀입니까?",
        "Answer": "B",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_divide(num0,100), func_divide(num2,num1)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_divide num0 100 func_divide num2 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 60,
            "num1": 4,
            "num2": 3
        },
        "src": " 야구팀  A 와 B 가 있습니다 A  팀 의  승률 은 num0 %  이고  B  팀 은 num1  경기  중  num2  경기 를 이겼습니다 seq0  팀   중   승률 이 더 높은  팀 은 어떤  팀 입니까",
        "group_num": [
            1,
            33,
            3,
            35,
            5,
            6,
            11,
            14,
            17,
            20,
            23,
            24,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "민영, 정국, 태형이가 계단을 올라가고 있습니다. 같은 곳에서 출발하여 민영이는 5칸, 정국이는 2칸, 태형이는 7칸을 올라갔습니다. 가장 낮게 올라간 사람은 누구일까요?",
        "Answer": "정국",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_makelist(num0,num1),num2),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_makelist num0 num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "민영",
                "정국",
                "태형"
            ],
            "nae0": "민영",
            "nae1": "정국",
            "nae2": "태형",
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 7
        },
        "src": "seq0 이가  계단 을 올라가고 있습니다 같은  곳 에서  출발 하여 nae0 이는 num0  칸  nae1 이는 num1  칸  nae2 이는 num2  칸 을 올라갔습니다 가장 낮게 올라간  사람 은 누구일까요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            24,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "진우와 지혜가 피자를 먹었습니다. 진우는 피자의 1/5을 먹었고 지혜는 진우가 먹고 남은 것의 1/3 만큼 먹었습니다. 진우와 지혜 중 피자를 더 많이 먹은 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "지혜",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(num0,func_multiply(func_minus(1,num0),num1)),none) )",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findlargestidx func_makelist num0 func_multiply func_minus 1 num0 num1 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "진우",
            "nae1": "지혜",
            "num0": 0.2,
            "num1": 0.3333333333333333
        },
        "src": "nae0 와 nae1 가  피자 를 먹었습니다 nae0 는  피자 의 num0  을  먹었고 nae1 는 nae0 가 먹고  남은   것 의 num1  만큼  먹었습니다 nae0 와 nae1  중   피자 를 더 많이 먹은  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            33,
            6,
            7,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "정우네 반 전체 학생의 2/5는 남학생 입니다. 남학생 중에서 1/2은 수학을 좋아하고 여학생 중에서 1/4이 수학을 좋아합니다. 남학생, 여학생 중 수학을 좋아하는 학생이 많은 쪽은 어느 쪽입니까?",
        "Answer": "남학생",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_multiply(num0,num1), func_multiply(func_minus(1,num0),num2)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_multiply num0 num1 func_multiply func_minus 1 num0 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "남학생",
                "여학생"
            ],
            "nae0": "정우",
            "num0": 0.4,
            "num1": 0.5,
            "num2": 0.25
        },
        "src": "nae0 네  반   전체   학생 의 num0 는  남학생  입니다  남학생   중 에서 num1  은   수학 을 좋아하고  여학생   중 에서 num2 이  수학 을 좋아합니다 seq0  중   수학 을 좋아하는  학생 이 많은  쪽 은 어느  쪽 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            3,
            6,
            38,
            9,
            13,
            17,
            21,
            25,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "민수와 지수의 수학 점수 평균은 88점 입니다. 민수의 수학 점수가 97일 때, 민수와 지수이 중 수학 점수가 더 높은 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "민수",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(num1,func_minus(func_multiply(num0,2),num1)),none) )",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findlargestidx func_makelist num1 func_minus func_multiply num0 2 num1 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "민수",
            "nae1": "지수",
            "num0": 88,
            "num1": 97
        },
        "src": "nae0 와 nae1  의   수학   점수   평균 은 num0  점  입니다 nae0  의   수학   점수 가 num1  일   때  nae0 와 nae1 이  중   수학   점수 가 더 높은  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            8,
            10,
            11,
            16,
            19,
            21,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "무게가 1.29kg인 그릇에 조개를 담아 무게를 재어보니 3.1kg이었습니다. 조개, 그릇 중 더 무거운 것은 어떤 것입니까?",
        "Answer": "조개",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_minus(num1,num0), num0),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_minus num1 num0 num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "조개",
                "그릇"
            ],
            "num0": 1.29,
            "num1": 3.1
        },
        "src": " 무게 가 num0 kg  인   그릇 에  조개 를 담아  무게 를 재어보니 num1 kg 이었습니다 seq0  중  더 무거운  것 은 어떤  것 입니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            9,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "시우는 9와 3카드를 모았습니다. 지유는 9와 1카드를 모았습니다. 누가 모은 카드의 합이 더 작을까요?(크기가 같은 경우 '같음'으로 답하시오.)",
        "Answer": "지유",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1), func_findsmallestidx(func_makelist(func_add(num0,num1), func_add(num2,num3)),none))",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findsmallestidx func_makelist func_add num0 num1 func_add num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "시우",
            "nae1": "지유",
            "num0": 9,
            "num1": 3,
            "num2": 9,
            "num3": 1
        },
        "src": "nae0 는 num0 와 num1  카드 를 모았습니다 nae1 는 num2 와 num3  카드 를 모았습니다 누가 모은  카드 의  합 이 더 작을까요 ( 크기 가 같은  경우  ' 같음' 으로  답 하시오 )",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            17,
            20,
            22,
            23,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "서현이는 철사 4.8m를 가지고 있습니다. 민성에게 얼마를 주었더니 2.2m가 남았습니다. 서현와 민성이 중 더 짧은 철사를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "민성",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(func_minus(num0,num1),num1),none) )",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findsmallestidx func_makelist func_minus num0 num1 num1 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "서현",
            "nae1": "민성",
            "num0": 4.8,
            "num1": 2.2
        },
        "src": "nae0 이는  철사  num0 m 를 가지고 있습니다 nae1 에게  얼마 를 주었더니 num1 m 가 남았습니다 nae0 와 nae1 이  중  더 짧은  철사 를 가지고 있는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            22,
            23,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 4와 4를 모았습니다. 정국이는 3과 6을 모았습니다. 지민, 정국 중 모은 수의 합은 누가 더 큽니까?",
        "Answer": "정국",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_makelist(func_add(num0,num1), func_add(num2,num3)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_add num0 num1 func_add num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "지민",
                "정국"
            ],
            "nae0": "지민",
            "nae1": "정국",
            "num0": 4,
            "num1": 4,
            "num2": 3,
            "num3": 6
        },
        "src": "nae0 이는 num0 와 num1 를 모았습니다 nae1 이는 num2  과  num3  을  모았습니다 seq0  중  모은  수 의  합 은 누가 더 큽니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            19,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "5층에 병원, 3층에 사무실, 1층에 학원이 있는 건물이 있습니다. 병원, 사무실, 학원 중 가장 낮은 곳에 있는 것은 어느 것일까요?",
        "Answer": "학원",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_makelist(num0,num1),num2),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_makelist num0 num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "병원",
                "사무실",
                "학원"
            ],
            "seq1": [
                "사무실",
                "학원"
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": "num0  층 에  병원  num1  층 에  사무실  num2  층 에  학원 이 있는  건물 이 있습니다 seq0  중  가장 낮은  곳 에 있는  것 은 어느  것 일까요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            8,
            13,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "석원이는 100원짜리 동전 4개와 50원짜리 동전 5개를 가지고 있습니다. 유나는 500원짜리 동전 1개와 10원짜리 동전 5개를 가지고 있습니다. 석원이와 유나 중 돈을 더 많이 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "석원",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)),func_add(func_multiply(num4,num5),func_multiply(num6,num7))),none) )",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findlargestidx func_makelist func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3 func_add func_multiply num4 num5 func_multiply num6 num7 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "석원",
            "nae1": "유나",
            "num0": 100,
            "num1": 4,
            "num2": 50,
            "num3": 5,
            "num4": 500,
            "num5": 1,
            "num6": 10,
            "num7": 5
        },
        "src": "nae0 이는 num0  원 짜리  동전  num1  개 와 num2  원 짜리  동전  num3  개 를 가지고 있습니다 nae1 는 num4  원 짜리  동전  num5  개 와 num6  원 짜리  동전  num7  개 를 가지고 있습니다 nae0 이와 nae1  중   돈 을 더 많이 가지고 있는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            9,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            24,
            27,
            31,
            34,
            35,
            36,
            38,
            42,
            43,
            44,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "현수는 음료수를 17/58 마셨습니다. 유진이는 현수보다 5/42 더 적게 마셨습니다. 주홍이는 7/29 마셨고, 진주는 유진이보다 0.21 더 많이 마셨습니다. 음료수를 가장 많이 마신 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "진주",
        "Equation": "func_list_index(func_putseq(func_putseq(func_makelist(nae0,nae1),nae2),nae3),func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num0,func_minus(num0,num1)),num2),func_add(func_minus(num0,num1),num3)),none) )",
        "trg": "func_list_index func_putseq func_putseq func_makelist nae0 nae1 nae2 nae3 func_findlargestidx func_putseq func_putseq func_makelist num0 func_minus num0 num1 num2 func_add func_minus num0 num1 num3 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "현수",
            "nae1": "유진",
            "nae2": "주홍",
            "nae3": "진주",
            "num0": 0.29310344827586204,
            "num1": 0.11904761904761904,
            "num2": 0.2413793103448276,
            "num3": 0.21
        },
        "src": "nae0 는  음료수 를 num0 마셨습니다 nae1 이는 nae0 보다 num1 더 적게 마셨습니다 nae2 이는 num2 마셨고 nae3 는 nae1 이보다 num3 더 많이 마셨습니다  음료수 를 가장 많이 마신  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 16입니다. B는 A보다 8 큰 수입니다. C는 B의 2배인 수입니다. D는 C보다 3 큰 수 입니다. 네 수 중에서 두번째로 큰 수는 어느 것입니까?",
        "Answer": "C",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargeordidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_multiply(func_add(num1,num2),num3)),func_add(func_multiply(func_add(num1,num2),num3),num4)),num6))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargeordidx func_putseq func_putseq func_makelist num1 func_add num1 num2 func_multiply func_add num1 num2 num3 func_add func_multiply func_add num1 num2 num3 num4 num6",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 16,
            "num2": 8,
            "num3": 2,
            "num4": 3,
            "num5": 4,
            "num6": 2
        },
        "src": "num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 num1 입니다 B 는 A 보다 num2 큰  수 입니다 C 는 B  의  num3  배 인  수 입니다 D 는 C 보다 num4 큰  수  입니다 num5  수   중 에서 num6  번 째로 큰  수 는 어느  것 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            33,
            34,
            38,
            40,
            41,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "서현이는 철사 4.8m를 가지고 있습니다. 민성에게 얼마를 주었더니 2.2m가 남았습니다. 서현와 민성이 중 더 긴 철사를 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "서현",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findlargestidx(func_makelist(func_minus(num0,num1),num1),none) )",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findlargestidx func_makelist func_minus num0 num1 num1 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "서현",
            "nae1": "민성",
            "num0": 4.8,
            "num1": 2.2
        },
        "src": "nae0 이는  철사  num0 m 를 가지고 있습니다 nae1 에게  얼마 를 주었더니 num1 m 가 남았습니다 nae0 와 nae1 이  중  더 긴  철사 를 가지고 있는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            22,
            23,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "정민이는 탁구공, 배구공, 축구공을 합하여 50개의 공을 가지고 있습니다. 정민이가 가지고 있는 공들 중 10%는 탁구공이고, 배구공은 탁구공보다 10개 더 많습니다. 정민이는 어떤 공을 가장 적게 가지고 있습니까?",
        "Answer": "탁구공",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_makelist(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)), func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),num2)), func_minus(num0,func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),func_add(func_multiply(num0,func_divide(num1,100)),num2)))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_makelist func_multiply num0 func_divide num1 100 func_add func_multiply num0 func_divide num1 100 num2 func_minus num0 func_add func_multiply num0 func_divide num1 100 func_add func_multiply num0 func_divide num1 100 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "탁구공",
                "배구공",
                "축구공"
            ],
            "nae0": "정민",
            "num0": 50,
            "num1": 10,
            "num2": 10
        },
        "src": "nae0 이는 seq0  을  합하여 num0  개 의  공 을 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있는  공 들  중  num1 % 는  탁구  공 이고  배구공 은  탁구  공 보다 num2  개  더 많습니다 nae0 이는 어떤  공 을 가장 적게 가지고 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            25,
            29,
            30,
            32,
            33,
            34,
            36,
            39,
            40,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 B보다 10 작은 수입니다. B는 24입니다. C는 B의 1/2배인 수입니다. D는 C보다 3 큰 수입니다. 가장 작은 수는 어느 것입니까?",
        "Answer": "C",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(func_minus(num2,num1), num2), func_multiply(num2,num3)), func_add(func_multiply(num2,num3),num4)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_putseq func_makelist func_minus num2 num1 num2 func_multiply num2 num3 func_add func_multiply num2 num3 num4 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 10,
            "num2": 24,
            "num3": 0.5,
            "num4": 3
        },
        "src": "num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 B 보다 num1 작은  수 입니다 B 는 num2 입니다 C 는 B  의  num3  배 인  수 입니다 D 는 C 보다 num4 큰  수 입니다 가장 작은  수 는 어느  것 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            33,
            34,
            35,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "5층에 병원, 3층에 사무실, 1층에 학원이 있는 건물이 있습니다. 병원, 사무실, 학원 중 가장 높은 곳에 있는 것은 어느 것일까요?",
        "Answer": "병원",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_putseq(func_makelist(num0,num1),num2),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_makelist num0 num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "병원",
                "사무실",
                "학원"
            ],
            "seq1": [
                "사무실",
                "학원"
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": "num0  층 에  병원  num1  층 에  사무실  num2  층 에  학원 이 있는  건물 이 있습니다 seq0  중  가장 높은  곳 에 있는  것 은 어느  것 일까요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            8,
            13,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "민준이는 7과 8카드를 모았습니다. 윤서는 4와 2카드를 모았습니다. 모은 카드의 차가 더 큰 사람이 초콜릿을 얻어먹기로 했다. 누가 초콜릿을 사는가?",
        "Answer": "민준",
        "Equation": "func_list_index(func_makelist(nae0,nae1),func_findsmallestidx(func_makelist(func_difference(num0,num1),func_difference(num2,num3)),none))",
        "trg": "func_list_index func_makelist nae0 nae1 func_findsmallestidx func_makelist func_difference num0 num1 func_difference num2 num3 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "민준",
            "nae1": "윤서",
            "num0": 7,
            "num1": 8,
            "num2": 4,
            "num3": 2
        },
        "src": "nae0 이는 num0  과  num1  카드 를 모았습니다 nae1 는 num2 와 num3  카드 를 모았습니다 모은  카드 의  차 가 더 큰  사람 이  초콜릿 을 얻어먹기로 했다 누가  초콜릿 을 사는가",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            19,
            21,
            22,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "서현, 유나, 유라의 수학 점수 평균은 88점 입니다. 서현의 수학 점수는 80점이고, 유나의 수학 점수는 서현의 수학점수보다 2점 더 높습니다. 서현, 유나, 유라 세 사람 중 가장 낮은 점수를 받은 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "서현",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findsmallestidx(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_minus(func_multiply(num0,func_len(seq0,none)),func_add(func_add(num1,num2),num1))),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_makelist num1 func_add num1 num2 func_minus func_multiply num0 func_len seq0 none func_add func_add num1 num2 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "서현",
                "유나",
                "유라"
            ],
            "seq1": [
                "서현",
                "유나",
                "유라"
            ],
            "nae0": "서현",
            "nae1": "유나",
            "num0": 88,
            "num1": 80,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "src": "seq0  의   수학   점수   평균 은 num0  점  입니다 nae0  의   수학   점수 는 num1  점 이고 nae1  의   수학   점수 는 nae0  의    수   학점   수  보다 num2  점  더 높습니다 seq1 num3  사람   중  가장 낮은  점수 를 받은  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            4,
            36,
            6,
            37,
            8,
            9,
            40,
            14,
            17,
            22,
            27,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 B보다 3 큰 수입니다. B는 C보다 5 큰 수입니다. C는 20입니다. D는 C보다 7 큰 수입니다. 가장 큰 수는 어느 것입니까?",
        "Answer": "A",
        "Equation": "func_list_index(seq0, func_findlargestidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(func_add(func_add(num3,num2),num1),func_add(num3,num2)), num3), func_add(num3,num4)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_putseq func_putseq func_makelist func_add func_add num3 num2 num1 func_add num3 num2 num3 func_add num3 num4 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 5,
            "num3": 20,
            "num4": 7
        },
        "src": "num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 B 보다 num1 큰  수 입니다 B 는 C 보다 num2 큰  수 입니다 C 는 num3 입니다 D 는 C 보다 num4 큰  수 입니다 가장 큰  수 는 어느  것 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25,
            27,
            28,
            29,
            30,
            32,
            33,
            34,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "정우네 반 전체 학생의 4/7는 남학생 입니다. 남학생 중에서 2/3은 수학을 좋아하고 여학생 중에서 3/4이 수학을 좋아합니다. 남학생, 여학생 중 수학을 좋아하는 학생이 많은 쪽은 어느 쪽입니까?",
        "Answer": "남학생",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_multiply(num0,num1), func_multiply(func_minus(1,num0),num2)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_multiply num0 num1 func_multiply func_minus 1 num0 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "남학생",
                "여학생"
            ],
            "nae0": "정우",
            "num0": 0.5714285714285714,
            "num1": 0.6666666666666666,
            "num2": 0.75
        },
        "src": "nae0 네  반   전체   학생 의 num0 는  남학생  입니다  남학생   중 에서 num1  은   수학 을 좋아하고  여학생   중 에서 num2 이  수학 을 좋아합니다 seq0  중   수학 을 좋아하는  학생 이 많은  쪽 은 어느  쪽 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            3,
            6,
            38,
            9,
            13,
            17,
            21,
            25,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "야구팀 A와 B가 있습니다. A팀의 승률은 55% 이고 B팀은 5경기중 3경기를 이겼습니다. A, B 팀 중 승률이 더 높은 팀은 어떤 팀입니까?",
        "Answer": "B",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargestidx(func_makelist(func_divide(num0,100),func_divide(num2,num1)),none) )",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargestidx func_makelist func_divide num0 100 func_divide num2 num1 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 55,
            "num1": 5,
            "num2": 3
        },
        "src": " 야구팀  A 와 B 가 있습니다 A  팀 의  승률 은 num0 %  이고  B  팀 은 num1  경기  중  num2  경기 를 이겼습니다 seq0  팀   중   승률 이 더 높은  팀 은 어떤  팀 입니까",
        "group_num": [
            1,
            33,
            3,
            35,
            5,
            6,
            11,
            14,
            17,
            20,
            23,
            24,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이는 지우개를 6개 가지고 있습니다. 지민이는 지우개를 정국이보다 4개 더 많이 가지고 있고 석진이는 지민이보다 3개 더 적게 가지고 있습니다. 정국, 지민, 석진 중 지우개를 가장 적게 가지고 있는 사람은 누구입니까?",
        "Answer": "정국",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findsmallestidx(func_putseq(func_makelist(num0,func_add(num0,num1)),func_minus(func_add(num0,num1),num2)),none))",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findsmallestidx func_putseq func_makelist num0 func_add num0 num1 func_minus func_add num0 num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "정국",
                "지민",
                "석진"
            ],
            "seq1": [
                "지민",
                "석진"
            ],
            "nae0": "정국",
            "nae1": "지우",
            "nae2": "지민",
            "nae3": "석진",
            "num0": 6,
            "num1": 4,
            "num2": 3
        },
        "src": "nae0 이는 nae1  개 를 num0  개  가지고 있습니다 nae2 이는 nae1  개 를 nae0 이보다 num1  개  더 많이 가지고 있고 nae3 이는 nae2 이보다 num2  개  더 적게 가지고 있습니다 seq0  중  nae1  개 를 가장 적게 가지고 있는  사람 은 누구입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            32,
            34,
            37,
            38,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 25입니다. B는 A보다 5 큰 수입니다. C는 B의 4배인 수입니다. D는 C보다 20 작은 수 입니다. 네 수 중에서 두번째로 큰 수는 어느 것입니까?",
        "Answer": "D",
        "Equation": "func_list_index(seq0,func_findlargeordidx(func_putseq(func_putseq(func_makelist(num1,func_add(num1,num2)),func_multiply(func_add(num1,num2),num3)), func_minus(func_multiply(func_add(num1,num2),num3),num4)),num6) )",
        "trg": "func_list_index seq0 func_findlargeordidx func_putseq func_putseq func_makelist num1 func_add num1 num2 func_multiply func_add num1 num2 num3 func_minus func_multiply func_add num1 num2 num3 num4 num6",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 25,
            "num2": 5,
            "num3": 4,
            "num4": 20,
            "num5": 4,
            "num6": 2
        },
        "src": "num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 num1 입니다 B 는 A 보다 num2 큰  수 입니다 C 는 B  의  num3  배 인  수 입니다 D 는 C 보다 num4 작은  수  입니다 num5  수   중 에서 num6  번 째로 큰  수 는 어느  것 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            33,
            34,
            38,
            40,
            41,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 4m, 세로가 2m, 높이가 3m인 직육면체 모양의 창고가 있습니다. 이 창고에 한 모서리의 길이가 20cm인 정육면체 모양의 상자를 빈틈없이 쌓으려고 합니다. 정육면체 모양의 상자를 몇 개까지 쌓을 수 있습니까?",
        "Answer": 3000,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_cube(func_cm2m(num5,none),none))",
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num0 num1 num2 func_cube func_cm2m num5 none none",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 3,
            "num3": 6,
            "num4": 1,
            "num5": 20,
            "num6": 6,
            "num7": 6
        },
        "src": " 가로 가 num0 m  세로 가 num1 m  높이 가 num2 m  인   직  num3  면  체   모양 의  창고 가 있습니다 이  창고 에 num4  모서리 의  길이 가 num5 cm  인   정  num6  면  체   모양 의  상자 를 빈틈없이 쌓으려고 합니다  정  num7  면  체   모양 의  상자 를 몇  개 까지 쌓을  수  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            21,
            25,
            26,
            28,
            30,
            31,
            33,
            34,
            41,
            42,
            43,
            44,
            45,
            54,
            55,
            57
        ]
    },
    {
        "Question": "한 각의 크기가 110°인 이등변삼각형이 있습니다. 나머지 한 각의 크기는 몇 °입니까?",
        "Answer": 35,
        "Equation": "func_divide(func_triangle_angle_minus(num1,none),num2)",
        "trg": "func_divide func_triangle_angle_minus num1 none num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 110,
            "num2": 2,
            "num3": 3,
            "num4": 1
        },
        "src": "num0  각 의  크기 가 num1 °  인  num2  등  변  num3 각 형 이 있습니다  나머지  num4  각 의  크기 는 몇 ° 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 10cm인 오각기둥의 옆면에 모두 페인트를 칠한 후 바닥에 놓고 같은 방향으로 두바퀴 굴렸을 때, 바닥에 색칠된 부분의 넓이가 400㎠이었습니다. 이 도형의 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_divide(func_divide(num3,num0), func_multiply(num1,num2))",
        "trg": "func_divide func_divide num3 num0 func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 5,
            "num2": 2,
            "num3": 400
        },
        "src": " 높이 가 num0 cm  인  num1  각기둥 의  옆면 에 모 num2  페인트 를  칠 한  후   바닥 에 놓고 같은  방향 으로 두 바퀴  굴렸을  때   바닥 에  색칠 된  부분 의  넓이 가 num3 ㎠ 이었습니다 이  도형 의  밑  면 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            11,
            14,
            20,
            25,
            30,
            33,
            35,
            36,
            37,
            39,
            41,
            44,
            47,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "두 각의 크기가 각각 60°인 삼각형의 한 변의 길이가 12cm일 때, 세 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 36,
        "Equation": "func_multiply(num4,num5)",
        "trg": "func_multiply num4 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 60,
            "num2": 3,
            "num3": 1,
            "num4": 12,
            "num5": 3
        },
        "src": "num0  각 의  크기 가 각각 num1 °  인  num2 각 형 의 num3  변 의  길이 가 num4 cm  일   때  num5  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            22,
            23,
            25,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형과 한 변의 길이가 12cm인 정사각형이 있습니다. 두 정사각형의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 44,
        "Equation": "func_difference(func_square(num1, none), func_square(num4, none))",
        "trg": "func_difference func_square num1 none func_square num4 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 12,
            "num5": 4,
            "num6": 2,
            "num7": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 이 있습니다 num6  정  num7 각 형 의  넓이 의 차는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            31,
            33,
            35,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리의 길이가 8cm인 각뿔의 밑면이 한 변의 길이가 8cm인 정오각형 일 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 80,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,2),num2)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num3 2 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 1,
            "num2": 8,
            "num3": 5
        },
        "src": " 모서리 의  길이 가 num0 cm  인   각뿔 의  밑  면 이 num1  변 의  길이 가 num2 cm  인   정  num3 각 형   일   때  이  각뿔 의 모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            27,
            30,
            32,
            34,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 2킬로미터, 세로가 3킬로미터인 직사각형 모양의 땅이 있습니다. 이 땅에 100제곱미터는 몇 번 들어갑니까?",
        "Answer": 60000,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_km2m(num0,none),func_km2m(num1,none)),num3)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_km2m num0 none func_km2m num1 none num3",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 100
        },
        "src": " 가로 가 num0  킬로미터   세로 가 num1  킬로미터 인  직  num2 각 형   모양 의  땅 이 있습니다 이  땅 에 num3  제곱미터 는 몇  번  들어갑니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            17,
            21,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점이 12개인 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 한 모서리의 길이는 5cm이고 모든 모서리의 길이가 같을 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 90,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(num0,2),3),num2)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_divide num0 2 3 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "src": " 꼭짓점 이 num0  개인   각기둥 이 있습니다 이  각기둥 의 num1  모서리 의  길 이는 num2 cm  이고  모든  모서리 의  길이 가 같을  때  모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            34,
            4,
            6,
            8,
            10,
            11,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 6cm인 정육면체 모양의 주사위의 모서리의 길이의 합은 몇 입니까?",
        "Answer": 72,
        "Equation": "func_multiply(func_edge(num2,none),func_divide(num1,num0))",
        "trg": "func_multiply func_edge num2 none func_divide num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체   모양 의  주사위 의  모서리 의  길이 의  합 은 몇 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            14,
            16,
            18,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "한 면의 둘레가 20cm인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 150,
        "Equation": "func_multiply(func_square(func_divide(num1,4),none),num2)",
        "trg": "func_multiply func_square func_divide num1 4 none num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 6,
            "num3": 6
        },
        "src": "num0  면 의  둘레 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 가 있습니다 이  정  num3  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            15,
            16,
            20,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 5센티미터, 세로가 12센티미터인 직사각형과 둘레가 16센티미터 가로가 5센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 두 직사각형의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 75,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1), func_multiply(func_minus(func_divide(num3,2),num4),num4))",
        "trg": "func_add func_multiply num0 num1 func_multiply func_minus func_divide num3 2 num4 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 16,
            "num4": 5,
            "num5": 4,
            "num6": 2,
            "num7": 4
        },
        "src": " 가로 가 num0  센티미터   세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 과  둘레 가 num3  센티미터   가로 가 num4  센티미터 인  직  num5 각 형 이 있습니다 이 num6  직  num7 각 형 의  넓이 의  합 은 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            32,
            33,
            34,
            36,
            38,
            41,
            42,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 30cm, 24cm인 직사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 가장 큰 정사각형 모양을 한 개 만들었습니다. 만든 정사각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 576,
        "Equation": "func_square(func_whichsmall(num0,num1),none)",
        "trg": "func_square func_whichsmall num0 num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 24,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 1,
            "num5": 4
        },
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2 각 형   모양 의  종이 가 있습니다 이  종이 를 잘라 가장 큰  정  num3 각 형   모양 을 num4  개  만들었습니다 만든  정  num5 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            18,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31,
            33,
            34,
            35,
            36,
            37,
            38,
            40,
            43,
            44
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 50cm, 60cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형을 잘라 만들 수 있는 가장 큰 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3.14)",
        "Answer": 1962.5,
        "Equation": "func_circlearea(func_divide(func_whichsmall(num0,num1),2),num4)",
        "trg": "func_circlearea func_divide func_whichsmall num0 num1 2 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 60,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 3.14
        },
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 을 잘라 만들  수  있는 가장 큰  원 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까 ( 원주율 : num4 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            30,
            33,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "원 (가)와 원 (나)가 있습니다. 원 (가)의 원주는 43.4cm이고 원 (나)의 원주는 원 (가)의 원주의 2배일 때 원 (나)의 반지름 몇 cm입니까? (원주율: 3.1)",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_divide(func_divide(func_multiply(num0,num1),num2),2)",
        "trg": "func_divide func_divide func_multiply num0 num1 num2 2",
        "Numbers": {
            "num0": 43.4,
            "num1": 2,
            "num2": 3.1
        },
        "src": " 원  (가) 와  원  (나) 가 있습니다  원  (가)  의   원주 는 num0 cm  이고   원  (나)  의   원주 는  원  (가)  의   원주 의 num1  배 일  때   원  (나)  의   반지름  몇 cm 입니까 ( 원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            32,
            34,
            35,
            37,
            6,
            39,
            12,
            13,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 10cm이고, 밑에 놓인 면의 둘레가 24cm인 직육면체를 만들려고 합니다. 밑에 놓은 면의 넓이가 가장 넓은 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 360,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(func_divide(num1,2),2),func_divide(func_divide(num1,2),2)),num0)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_divide func_divide num1 2 2 func_divide func_divide num1 2 2 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 24,
            "num2": 6,
            "num3": 6
        },
        "src": " 높이 가 num0 cm  이고   밑 에 놓인  면 의  둘레 가 num1 cm  인   직  num2  면  체 를 만들려고 합니다  밑 에 놓은  면 의  넓이 가 가장 넓은  직  num3  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13,
            16,
            20,
            21,
            22,
            27,
            29,
            30,
            32,
            36,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 4센티미터, 세로가 9센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형과 넓이가 같은 정사각형의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_sqrt(func_multiply(num0,num1),none)",
        "trg": "func_sqrt func_multiply num0 num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 9,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 4,
            "num5": 1
        },
        "src": " 가로 가 num0  센티미터   세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 과  넓이 가 같은  정  num4 각 형 의 num5  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            35,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 12cm인 직사각형을 길이가 40cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 만들면 세로의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num2,2),num0)",
        "trg": "func_minus func_divide num2 2 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 4,
            "num2": 40
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  인   직  num1 각 형 을  길이 가 num2 cm  인   끈 을 겹치지 않게 모두  사용 하여 만들면  세로 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면이 정삼각형인 각기둥의 모서리의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_multiply(num0,3)",
        "trg": "func_multiply num0 3",
        "Numbers": {
            "num0": 3
        },
        "src": " 밑  면 이  정  num0 각 형 인  각기둥 의  모서리 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 24cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 세로의 길이가 가로의 길이의 2배일 때 세로는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_divide(num0,2),func_add(num3,1)),num3)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_divide num0 2 func_add num3 1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 2
        },
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   직  num1 각 형 이 있습니다 이  직  num2 각 형 의  세로 의  길이 가  가로 의  길이 의 num3  배 일  때   세로 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25,
            26,
            29,
            32,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 8cm, 세로가 12cm인 직사각형의 가로의 길이를 2배로 늘리면 둘레는 몇 cm가 됩니까?",
        "Answer": 56,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_multiply(num0,num3),num1), 2)",
        "trg": "func_multiply func_add func_multiply num0 num3 num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 2
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형 의  가로 의  길이 를 num3  배로  늘리면  둘레 는 몇 cm 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 12cm인 정사각형의 네 변의 길이를 4cm씩 줄이면 정사각형의 넓이는 몇 ㎠ 줄어듭니까?",
        "Answer": 80,
        "Equation": "func_difference(func_square(num1, none), func_square(func_minus(num1,num4),none))",
        "trg": "func_difference func_square num1 none func_square func_minus num1 num4 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 4,
            "num5": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 num3  변 의  길이 를 num4 cm 씩 줄이면  정  num5 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 줄어듭니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 26cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 세로의 길이가 8cm일 때, 가로의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 8
        },
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   직  num1 각 형 이 있습니다 이  직  num2 각 형 의  세로 의  길이 가 num3 cm  일   때   가로 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "작은 정육면체 27개로 큰 정육면체를 만들었습니다. 큰 정육면체의 부피가 216cm³일 때 작은 정육면체의 한 면의 넓이는 몇 제곱센티미터일까요?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_square(func_cuberoot(func_divide(num4,num1),none),none)",
        "trg": "func_square func_cuberoot func_divide num4 num1 none none",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 27,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 216,
            "num5": 6,
            "num6": 1
        },
        "src": "작은  정  num0  면  체  num1  개 로 큰  정  num2  면  체 를 만들었습니다 큰  정  num3  면  체 의  부피 가 num4 cm³  일   때  작은  정  num5  면  체 의 num6  면 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 일까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            8,
            9,
            10,
            14,
            15,
            16,
            17,
            21,
            23,
            24,
            27,
            28,
            29,
            33,
            36,
            39,
            40,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체를 아래에서 본 모양의 넓이가 20㎠이고,높이가 20cm인 직육면체가 있습니다.  이 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 400,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 20,
            "num2": 20,
            "num3": 6,
            "num4": 6
        },
        "src": " 직  num0  면  체 를  아래 에서 본  모양 의  넓이 가 num1 ㎠  이고   높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 가 있습니다 이  직  num4  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            32,
            1,
            35,
            36,
            7,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 한 변의 길이가 10cm이고 모든 모서리의 길이의 합이 108cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 모서리의 수가 12개 일 때, 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num2,func_multiply(func_divide(num3,2),num1)),func_divide(num3,2)),num4)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus num2 func_multiply func_divide num3 2 num1 func_divide num3 2 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 108,
            "num3": 12,
            "num4": 1
        },
        "src": " 밑  면 의 num0  변 의  길이 가 num1 cm  이고  모든  모서리 의  길이 의  합 이 num2 cm  인   각뿔 이 있습니다 이  각뿔 의  모서리 의  수 가 num3  개   일   때  num4  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            23,
            25,
            27,
            31,
            35,
            36,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "평행한 두 면의 눈의 수의 합이 7인 주사위가 있습니다. 눈의 수가 1인 면과 수직인 면들의 눈의 수의 합은 몇입니까?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_multiply(num1,2)",
        "trg": "func_multiply num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 7,
            "num2": 1
        },
        "src": " 평행  한  num0  면 의  눈 의  수 의  합 이 num1  인   주사위 가 있습니다  눈 의  수 가 num2  인   면 과  수직 인  면 들의  눈 의  수 의  합 은 몇입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            9,
            11,
            13,
            15,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 4cm, 5cm, 10cm인 직육면체 (가)와 가로, 세로가 각각 4cm, 2cm인 직육면체 (나)가 있습니다. 두 직육면체 (가)와 (나)의 부피가 같을 때, 직육면체 (나)의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_multiply(num4,num5))",
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num0 num1 num2 func_multiply num4 num5",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가로",
                "세로",
                "높"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 5,
            "num2": 10,
            "num3": 6,
            "num4": 4,
            "num5": 2,
            "num6": 6,
            "num7": 2,
            "num8": 6,
            "num9": 6
        },
        "src": "seq0 이가 각각 num0 cm num1 cm num2 cm  인   직  num3  면  체  (가) 와  가로   세로 가 각각 num4 cm num5 cm  인   직  num6  면  체  (나) 가 있습니다 num7  직  num8  면  체  (가) 와 (나)  의   부피 가 같을  때   직  num9  면  체  (나)  의  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            26,
            31,
            32,
            34,
            41,
            43,
            46,
            51,
            53,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "끈을 남김 없이 모두 사용하여 한 변의 길이가 10cm인 마름모를 만들었습니다. 이 끈으로 다시 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 긴 변이 12cm 평행사변형을 만들 때, 다른 한 변은 몇 cm로 해야합니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num1,4),2),num2)",
        "trg": "func_minus func_divide func_multiply num1 4 2 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 12,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "src": " 끈 을  남  김  없이 모두  사용 하여 num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 를 만들었습니다 이  끈 으로 다시 겹치는  부분  없이 모두  사용 하여 긴  변이  num2 cm  평행  num3  변형 을 만들  때  다른 num4  변 은 몇 cm  로  해야합니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            32,
            33,
            34,
            35,
            37,
            40,
            41,
            44,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 216cm³인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_cuberoot(num0,none)",
        "trg": "func_cuberoot num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 216,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 1
        },
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인   정  num1  면  체 가 있습니다 이  정  num2  면  체 의 num3  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            10,
            12,
            13,
            17,
            18,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 10센티미터이고 세로가 7센티미터인 직사각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 70,
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 7,
            "num2": 4
        },
        "src": " 가로 가 num0  센티미터 이고  세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 36㎠이고, 밑변의 길이가 8cm인 삼각자의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,2),num1)",
        "trg": "func_divide func_multiply num0 2 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 8,
            "num2": 3
        },
        "src": " 넓이 가 num0 ㎠  이고   밑  변 의  길이 가 num1 cm  인  num2  각자 의 높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 216cm³인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_cuberoot(num0,none)",
        "trg": "func_cuberoot num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 216,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 1
        },
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인   정  num1  면  체 가 있습니다 이  정  num2  면  체 의 num3  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            10,
            12,
            13,
            17,
            18,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 10cm인 원의 넓이와 반지름이 3cm인 원의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3.14)",
        "Answer": 50.24,
        "Equation": "func_difference(func_circlearea(func_divide(num0,2),num2),func_circlearea(num1,num2))",
        "trg": "func_difference func_circlearea func_divide num0 2 num2 func_circlearea num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3.14
        },
        "src": " 지름 이 num0 cm  인   원 의  넓이 와  반지름 이 num1 cm  인   원 의  넓이 의 차는 몇 ㎠ 입니까 ( 원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            12,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 72cm인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체를 위에서 본 도형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num0,func_edge(num1,none)),func_edge(num2,1))",
        "trg": "func_multiply func_divide num0 func_edge num1 none func_edge num2 1",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   정  num1  면  체 가 있습니다 이  정  num2  면  체 를  위 에서 본  도형 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            15,
            17,
            18,
            24,
            25,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "가로. 세로가 각각 25cm이고, 높이가 40cm인 직육면체 모양의 통의 1/2높이만큼 물이 들어 있습니다. 이 통에 들어 있는 물의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 12500,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_square(num0,none),num1),num3)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_square num0 none num1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 25,
            "num1": 40,
            "num2": 6,
            "num3": 0.5
        },
        "src": " 가로   세로 가 각각 num0 cm  이고   높이 가 num1 cm  인   직  num2  면  체   모양 의  통 의 num3  높이 만큼  물 이 들어 있습니다 이  통 에 들어 있는  물 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            18,
            20,
            21,
            22,
            25,
            26,
            28,
            30,
            31,
            34,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 13cm인 정육면체의 각 모서리의 길이를 3배로 늘인다면 정육면체의 부피는 처음 부피의 몇 배가 됩니까?",
        "Answer": 27,
        "Equation": "func_cube(num3,none)",
        "trg": "func_cube num3 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 13,
            "num2": 6,
            "num3": 3,
            "num4": 6
        },
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의 각  모서리 의  길이 를 num3  배로  늘인다면  정  num4  면  체 의  부피 는  처음   부피 의 몇  배 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            26,
            28,
            29,
            32,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 3cm, 세로가 4cm인 직사각형의 넓이의 3배인 정사각형을 만들려고 합니다. 만든 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_sqrt(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num3),none)",
        "trg": "func_sqrt func_multiply func_multiply num0 num1 num3 none",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 1
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형 의  넓이 의 num3  배 인  정  num4 각 형 을 만들려고 합니다 만든  정  num5 각 형 의 num6  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            32,
            33,
            38,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 144cm인 정사각형을 크기가 같은 직사각형 3개로 나누었습니다. 직사각형 한 개의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 32,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_divide(func_sqrt(num0,none),num3),func_sqrt(num0,none)),2)",
        "trg": "func_multiply func_add func_divide func_sqrt num0 none num3 func_sqrt num0 none 2",
        "Numbers": {
            "num0": 144,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 4,
            "num5": 1
        },
        "src": " 넓이 가 num0 cm  인   정  num1 각 형 을  크기 가 같은  직  num2 각 형  num3  개 로 나누었습니다  직  num4 각 형  num5  개 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "작은 정육면체 27개로 큰 정육면체를 쌓았습니다. 큰 정육면체의 부피가 216cm³일 때 작은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm인가요?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_cuberoot(func_divide(num4,num1),none)",
        "trg": "func_cuberoot func_divide num4 num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 27,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 216,
            "num5": 6,
            "num6": 1
        },
        "src": "작은  정  num0  면  체  num1  개 로 큰  정  num2  면  체 를 쌓았습니다 큰  정  num3  면  체 의  부피 가 num4 cm³  일   때  작은  정  num5  면  체 의 num6  모서리 의  길 이는 몇 cm  인가 요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            8,
            9,
            10,
            14,
            15,
            16,
            17,
            21,
            23,
            24,
            27,
            28,
            29,
            33,
            34,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정사각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 49,
        "Equation": "func_square(num1, none)",
        "trg": "func_square num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면이 육각형인 각뿔에서 모서리의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Answer": 19,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,2),func_add(num0,1))",
        "trg": "func_add func_multiply num0 2 func_add num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "src": " 밑  면 이 num0 각 형 인  각뿔 에서  모서리 의  수 와  면 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            7,
            9,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "작은 정육면체 27개를 쌓아 큰 정육면체를 만들었습니다. 쌓은 큰 정육면체의 부피가 216cm³일 때, 작은 정육면체 1개의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_divide(num4,num1)",
        "trg": "func_divide num4 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 27,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 216,
            "num5": 6,
            "num6": 1
        },
        "src": "작은  정  num0  면  체  num1  개 를 쌓아 큰  정  num2  면  체 를 만들었습니다 쌓은 큰  정  num3  면  체 의  부피 가 num4 cm³  일   때  작은  정  num5  면  체  num6  개 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            23,
            25,
            26,
            29,
            30,
            31,
            34,
            37,
            40,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면이 가로가 4cm, 세로가 5cm, 높이가 10cm인 직육면체의 전개도의 넓이는 몇 제곱센티미터일까요?",
        "Answer": 220,
        "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_cubearea func_makelist num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 5,
            "num2": 10,
            "num3": 6
        },
        "src": " 밑  면 이  가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 의  전개도 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17,
            23,
            26,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리가 12개인 각뿔과 각기둥의 밑면의 모양이 같을 때 각기둥의 모서리는 몇 개입니까?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num0,2),3)",
        "trg": "func_multiply func_divide num0 2 3",
        "Numbers": {
            "num0": 12
        },
        "src": " 모서리 가 num0  개인   각뿔 과  각기둥 의  밑  면 의  모양 이 같을  때   각기둥 의  모서리 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            13,
            15,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 9cm, 세로가 12cm인 직사각형과 넓이가 같은 원의 반지름은 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_sqrt(func_divide(func_multiply(num0,num1),num3),none)",
        "trg": "func_sqrt func_divide func_multiply num0 num1 num3 none",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 3
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형 과  넓이 가 같은  원 의  반지름 은 몇 cm 입니까 ( 원주율 : num3 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19,
            22,
            23,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "아랫변의 길이가 9미터, 윗변의 길이가 10미터, 넓이가 76제곱미터인 사다리꼴 모양의 땅의 높이는 몇 미터입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num2,2),func_add(num0,num1))",
        "trg": "func_divide func_multiply num2 2 func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 10,
            "num2": 76,
            "num3": 4
        },
        "src": "아랫 변 의  길이 가 num0  미터  윗 변 의  길이 가 num1  미터   넓이 가 num2  제곱미터 인 num3  다리 꼴  모양 의  땅 의 높이는 몇  미터 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            26,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "오각뿔에서 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "trg": "func_add num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  각뿔 에서  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            9
        ]
    },
    {
        "Question": "한 각의 크기가 30°인 직각삼각형이 있습니다. 나머지 한 각의 크기는 몇 °입니까?",
        "Answer": 60,
        "Equation": "func_righttriangle_angle_minus(num1, none)",
        "trg": "func_righttriangle_angle_minus num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 3,
            "num3": 1
        },
        "src": "num0  각 의  크기 가 num1 °  인   직각  num2 각 형 이 있습니다  나머지  num3  각 의  크기 는 몇 ° 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 8cm이고, 겉넓이가 200㎠인 직육면체가 있습니다. 밑면의 둘레가 20cm일 때, 이 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 160,
        "Equation": "func_multiply(num0,func_divide(func_minus(num1,func_multiply(num0,num3)),2))",
        "trg": "func_multiply num0 func_divide func_minus num1 func_multiply num0 num3 2",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 200,
            "num2": 6,
            "num3": 20,
            "num4": 6
        },
        "src": " 높이 가 num0 cm  이고   겉넓이 가 num1 ㎠  인   직  num2  면  체 가 있습니다  밑  면 의  둘레 가 num3 cm  일   때  이  직  num4  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            34,
            5,
            35,
            7,
            8,
            11,
            15,
            16,
            19,
            21,
            22,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "대각선의 길이가 각각 10센티미터, 12센티미터인 마름모의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 60,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num1),2)",
        "trg": "func_divide func_multiply num0 num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 12
        },
        "src": " 대각선 의  길이 가 각각 num0  센티미터  num1  센티미터 인  마름모 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 6cm인 정육면체 모양의 주사위의 모서리의 길이의 합은 몇 입니까?",
        "Answer": 72,
        "Equation": "func_multiply(func_edge(num2,none),func_divide(num1,num0))",
        "trg": "func_multiply func_edge num2 none func_divide num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체   모양 의  주사위 의  모서리 의  길이 의  합 은 몇 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            14,
            16,
            18,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "면의 수가 8개인 각기둥과 꼭짓점의 수가 7개인 각뿔이 있습니다. 이 각기둥과 각뿔의 모든 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_minus(num0,2),3), func_multiply(func_minus(num1,1),2))",
        "trg": "func_add func_multiply func_minus num0 2 3 func_multiply func_minus num1 1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 7
        },
        "src": " 면 의  수 가 num0  개인   각기둥 과  꼭짓점 의  수 가 num1  개인   각뿔 이 있습니다 이  각기둥 과  각뿔 의 모든  모서리 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            4,
            6,
            8,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            23,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 80m인 정사각형 모양의 밭이 있습니다. 이 밭을 4등분 하여 무, 배추, 고추, 감자를 심었습니다. 배추를 심은 밭의 넓이는 몇 ㎡입니까?",
        "Answer": 1600,
        "Equation": "func_divide(func_square(num1, none),num3)",
        "trg": "func_divide func_square num1 none num3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "무",
                "배추",
                "고추",
                "감자를"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 80,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 m  인   정  num2 각 형   모양 의  밭 이 있습니다 이  밭 을 num3  등분  하여 seq0 심었습니다  배추 를 심은  밭 의  넓이 는 몇 ㎡ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            16,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            30,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 12cm인 직사각형을 길이가 40cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 한 개 만들었습니다. 이 직사각형의 세로의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_divide(num2,num3),2),num0)",
        "trg": "func_minus func_divide func_divide num2 num3 2 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 4,
            "num2": 40,
            "num3": 1,
            "num4": 4
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  인   직  num1 각 형 을  길이 가 num2 cm  인   끈 을 겹치지 않게 모두  사용 하여 num3  개  만들었습니다 이  직  num4 각 형 의  세로 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24,
            27,
            28,
            29,
            31,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 가로가 5cm, 세로가 5cm, 높이가 9cm인 직육면체를 만들었고, 호석이는 가로가 7cm, 세로가 2cm, 높이가 10cm인 직육면체를 만들었습니다. 윤기가 만든 상자의 부피는 호석이가 만든 상자의 부피보다 얼마나 더 큽니까?",
        "Answer": 85,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_multiply(func_multiply(num4,num5),num6))",
        "trg": "func_minus func_multiply func_multiply num0 num1 num2 func_multiply func_multiply num4 num5 num6",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "nae1": "호석",
            "num0": 5,
            "num1": 5,
            "num2": 9,
            "num3": 6,
            "num4": 7,
            "num5": 2,
            "num6": 10,
            "num7": 6
        },
        "src": "nae0 는  가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 를 만들었고 nae1 이는  가로 가 num4 cm  세로 가 num5 cm  높이 가 num6 cm  인   직  num7  면  체 를 만들었습니다 nae0 가 만든  상자 의  부피 는 nae1 이가 만든  상자 의  부피 보다 얼마나 더 큽니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            31,
            33,
            34,
            37,
            41,
            42,
            44,
            47,
            49,
            51,
            54,
            55,
            56,
            57,
            58
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 48cm인 평행사변형의 한 변의 길이가 15cm 일 때, 다른 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 4,
            "num2": 1,
            "num3": 15
        },
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   평행  num1  변형 의 num2  변 의  길이 가 num3 cm  일   때  다른  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            19,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 10cm, 16cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형과 둘레가 같은 마름모의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0, num1),2),4)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_add num0 num1 2 4",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 16,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 과  둘레 가 같은  마름모 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 5cm, 세로가 6cm, 높이가 7cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 214,
        "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_cubearea func_makelist num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 6,
            "num2": 7,
            "num3": 6,
            "num4": 6
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 가 있습니다 이  직  num4  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            25,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 66제곱센티미터이고, 한 대각선의 길이가 11센티미터인 마름모의 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,2),num2)",
        "trg": "func_divide func_multiply num0 2 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 66,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "src": " 넓이 가 num0  제곱  센티미터 이고 num1  대각선 의  길이 가 num2  센티미터 인  마름모 의 다른  대각선 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            17,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "밑에 놓인 면이 둘레가 16cm이고 넓이가 15㎠인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이가 126㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_divide(func_minus(num4,func_multiply(num1,2)),num0)",
        "trg": "func_divide func_minus num4 func_multiply num1 2 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 15,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 126
        },
        "src": " 밑 에 놓인  면 이  둘레 가 num0 cm  이고   넓이 가 num1 ㎠  인   직  num2  면  체 가 있습니다 이  직  num3  면  체 의  겉넓이 가 num4 ㎠  일   때  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            35,
            36,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            20,
            23,
            27,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 10cm인 오각기둥의 옆면에 모두 페인트를 칠한 후 바닥에 놓고 같은 방향으로 두바퀴 굴렸습니다. 이 때, 바닥에 색칠된 부분의 넓이가 400㎠이었습니다. 이 오각기둥의 한 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_divide(num3,num0), func_multiply(num1,num2)),num4)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_divide num3 num0 func_multiply num1 num2 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 5,
            "num2": 2,
            "num3": 1,
            "num4": 400,
            "num5": 5
        },
        "src": " 높이 가 num0 cm  인  num1  각기둥 의  옆면 에 모 num2  페인트 를 칠 num3  후   바닥 에 놓고 같은  방향 으로 두 바퀴  굴렸습니다 이  때   바닥 에  색칠 된  부분 의  넓이 가 num4 ㎠ 이었습니다 이 num5  각기둥 의 한  밑  면 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            11,
            14,
            15,
            20,
            25,
            31,
            34,
            36,
            37,
            38,
            40,
            41,
            44,
            47,
            50,
            51
        ]
    },
    {
        "Question": "세로의 길이가 가로의 길이보다 8cm 더 긴 직사각형의 가로의 길이가 10cm일 때, 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 56,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(num0,num2),num2),2)",
        "trg": "func_multiply func_add func_add num0 num2 num2 2",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 4,
            "num2": 10
        },
        "src": " 세로 의  길이 가  가로 의  길이 보다 num0 cm 더 긴  직  num1 각 형 의  가로 의  길이 가 num2 cm  일   때   둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리의 길이가 8cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 밑면이 한 변의 길이가 8cm인 정오각형 일 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 80,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,2),num2)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num3 2 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 1,
            "num2": 8,
            "num3": 5
        },
        "src": " 모서리 의  길이 가 num0 cm  인   각뿔 이 있습니다 이  각뿔 의  밑  면 이 num1  변 의  길이 가 num2 cm  인   정  num3 각 형   일   때  이  각뿔 의 모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            31,
            34,
            36,
            38,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체를 위에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_vertex(num0, 1)",
        "trg": "func_vertex num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "src": " 직  num0  면  체 를  위 에서 본  도형 의  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            7,
            8,
            10,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정육각형과 한 변의 길이가 5cm인 정칠각형의 둘레의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 77,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2), func_multiply(num4,num5))",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_multiply num4 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 6,
            "num3": 1,
            "num4": 5,
            "num5": 7
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 의  둘레 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            31,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 20cm인 액자의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 400,
        "Equation": "func_square(num1, none)",
        "trg": "func_square num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   액자 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            10,
            13,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "한 밑면의 둘레가 40cm인 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 1000,
        "Equation": "func_cube(func_divide(num1,4),none)",
        "trg": "func_cube func_divide num1 4 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 40,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0  밑  면 의  둘레 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 169㎠인 정사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 가로와 세로를 각각 3cm, 5cm 잘라내고 남은 색종이의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 80,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_sqrt(num0,none),num2),func_minus(func_sqrt(num0,none),num3))",
        "trg": "func_multiply func_minus func_sqrt num0 none num2 func_minus func_sqrt num0 none num3",
        "Numbers": {
            "num0": 169,
            "num1": 4,
            "num2": 3,
            "num3": 5
        },
        "src": " 넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1 각 형   모양 의  종이 가 있습니다 이  종이 의  가로 와  세로 를 각각 num2 cm num3 cm 잘라내고  남은   색종이 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            13,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            30,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체를 펼쳐서 전개도를 만들어보니 전개도의 넓이를 구했더니 150㎠였습니다. 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_sqrt(func_divide(num1,num0),none)",
        "trg": "func_sqrt func_divide num1 num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 150,
            "num2": 1
        },
        "src": " 정  num0  면  체 를 펼쳐서  전개도 를 만들어보니  전개도 의  넓이 를 구했더니 num1 ㎠ 였습니다 num2  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            8,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체의 모서리의 수는 직육면체의 한 면의 꼭짓점의 수의 몇 배입니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_divide(func_edge(num0,none),func_vertex(num1,num2))",
        "trg": "func_divide func_edge num0 none func_vertex num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "src": " 직  num0  면  체 의  모서리 의  수 는  직  num1  면  체 의 num2  면 의  꼭짓점 의  수 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            1,
            5,
            10,
            14,
            17,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "정훈이가 가지고 있는 직육면체 모양의 상자의 밑면은 한 변의 길이가 50cm인 정사각형이고 높이는 120cm일 때, 이 상자의 부피는 몇 m³입니까?",
        "Answer": 0.3,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_cm2m(num2,none),func_cm2m(num2,none)),func_cm2m(num4,none))",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_cm2m num2 none func_cm2m num2 none func_cm2m num4 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "정훈",
            "num0": 6,
            "num1": 1,
            "num2": 50,
            "num3": 4,
            "num4": 120
        },
        "src": "nae0 이가 가지고 있는  직  num0  면  체   모양 의  상자 의  밑 면은 num1  변 의  길이 가 num2 cm  인   정  num3 각 형 이고 높이는 num4 cm  일   때  이  상자 의  부피 는 몇 m³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            28,
            29,
            35,
            38,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 넓이가 81㎠인 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 729,
        "Equation": "func_cube(func_sqrt(num0,none),none)",
        "trg": "func_cube func_sqrt num0 none none",
        "Numbers": {
            "num0": 81,
            "num1": 6
        },
        "src": " 밑  면 의  넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 8cm인 원의 원주와 반지름이 5cm인 원의 원주의 합은 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
        "Answer": 54,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num2),func_multiply(func_multiply(num1,2),num2))",
        "trg": "func_add func_multiply num0 num2 func_multiply func_multiply num1 2 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 5,
            "num2": 3
        },
        "src": " 지름 이 num0 cm  인   원 의  원주 와  반지름 이 num1 cm  인   원 의  원주 의  합 은 몇 cm 입니까 ( 원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            2,
            3,
            9,
            11,
            12,
            18,
            21,
            22,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 3센티미터이고, 둘레가 60센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형과 넓이가 같은 정사각형의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_sqrt(func_multiply(func_minus(func_divide(num1, 2),num0),num0),none)",
        "trg": "func_sqrt func_multiply func_minus func_divide num1 2 num0 num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 60,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 4,
            "num5": 1
        },
        "src": " 가로 가 num0  센티미터 이고  둘레 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 과  넓이 가 같은  정  num4 각 형 의 num5  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            30,
            31,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 100제곱센티미터인 정사각형 모양의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_sqrt(num0,none)",
        "trg": "func_sqrt num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "src": " 넓이 가 num0  제곱  센티미터 인  정  num1 각 형   모양 의  색종이 가 있습니다 이  색종이 의 num2  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            14,
            18,
            19,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 90센티미터, 윗변과 아랫변의 길이의 합이 46센티미터인 사다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 2070,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num1),2)",
        "trg": "func_divide func_multiply num0 num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 90,
            "num1": 46,
            "num2": 4
        },
        "src": " 높이 가 num0  센티미터  윗 변 과 아랫 변 의  길이 의  합 이 num1  센티미터 인 num2  다리 꼴의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "세로가 10센티미터이고, 넓이가 140제곱센티미터인 직사각형의 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_divide(num1, num0)",
        "trg": "func_divide num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 140,
            "num2": 4
        },
        "src": " 세로 가 num0  센티미터 이고  넓이 가 num1  제곱  센티미터 인  직  num2 각 형 의  가로 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정팔각형과 한 변의 길이가 9cm인 정구각형의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_difference(func_multiply(num1,num2), func_multiply(num4,num5))",
        "trg": "func_difference func_multiply num1 num2 func_multiply num4 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 8,
            "num3": 1,
            "num4": 9,
            "num5": 9
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 의  둘레 의 차는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 4cm인 정육면체와 가로와 세로가 각각 8cm, 2cm인 직육면체가 있습니다. 정육면체와 직육면체의 부피가 같을 때, 직육면체의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_divide(func_cube(num1,none),func_multiply(num3,num4))",
        "trg": "func_divide func_cube num1 none func_multiply num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 6,
            "num3": 8,
            "num4": 2,
            "num5": 6,
            "num6": 6,
            "num7": 6,
            "num8": 6
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 와  가로 와  세로 가 각각 num3 cm num4 cm  인   직  num5  면  체 가 있습니다  정  num6  면  체 와  직  num7  면  체 의  부피 가 같을  때   직  num8  면  체 의 높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            24,
            28,
            29,
            30,
            35,
            39,
            41,
            44,
            48,
            50,
            51
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로의 길이가 각각 5cm, 2cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이가 160㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_divide(num4,2),func_multiply(num0,num1)),func_add(num0,num1))",
        "trg": "func_divide func_minus func_divide num4 2 func_multiply num0 num1 func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 160
        },
        "src": " 가로 와  세로 의  길이 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2  면  체 가 있습니다 이  직  num3  면  체 의  겉넓이 가 num4 ㎠  일   때  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            33,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            13,
            17,
            20,
            24,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 80센티미터인 정사각형 모양의 타일 5개의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 2000,
        "Equation": "func_multiply(func_square(func_divide(num0,num1),none),num2)",
        "trg": "func_multiply func_square func_divide num0 num1 none num2",
        "Numbers": {
            "num0": 80,
            "num1": 4,
            "num2": 5
        },
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 인  정  num1 각 형   모양 의  타일  num2  개 의  넓이 의  합 은 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            12,
            15,
            17,
            20,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "두 각의 크기가 각각 60°인 삼각형이 있습니다. 이 삼각형의 한 변의 길이가 12cm일 때, 세 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 36,
        "Equation": "func_multiply(num5,num6)",
        "trg": "func_multiply num5 num6",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 60,
            "num2": 3,
            "num3": 3,
            "num4": 1,
            "num5": 12,
            "num6": 3
        },
        "src": "num0  각 의  크기 가 각각 num1 °  인  num2 각 형 이 있습니다 이 num3 각 형 의 num4  변 의  길이 가 num5 cm  일   때  num6  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            28,
            29,
            31,
            33,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 180cm³인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 밑에 놓인 면의 둘레가 16cm이고, 넓이가 15㎠일 때 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 222,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num3,func_divide(num0,num4)),func_multiply(num4,2))",
        "trg": "func_add func_multiply num3 func_divide num0 num4 func_multiply num4 2",
        "Numbers": {
            "num0": 180,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 16,
            "num4": 15
        },
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인   직  num1  면  체 가 있습니다 이  직  num2  면  체 의  밑 에 놓인  면 의  둘레 가 num3 cm  이고   넓이 가 num4 ㎠  일   때   겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            3,
            36,
            37,
            6,
            10,
            13,
            17,
            19,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 2km, 세로가 3km인 직사각형 모양의 땅이 있습니다. 이 땅에 100㎡는 몇 번 들어갑니까?",
        "Answer": 60000,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_km2m(num0,none),func_km2m(num1,none)),num3)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_km2m num0 none func_km2m num1 none num3",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 100
        },
        "src": " 가로 가 num0 km  세로 가 num1 km  인   직  num2 각 형   모양 의  땅 이 있습니다 이  땅 에 num3 ㎡ 는 몇  번  들어갑니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            17,
            21,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 6cm인 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 216,
        "Equation": "func_cube(num1,none)",
        "trg": "func_cube num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "네 변의 길이의 합이 50cm인 직사각형을 그리려고 합니다. 긴 변의 길이가 18cm로 그리려고 할 때, 짧은 변의 길이는 몇 cm로 해야합니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num1,2),num3)",
        "trg": "func_minus func_divide num1 2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 50,
            "num2": 4,
            "num3": 18
        },
        "src": "num0  변 의  길이 의  합 이 num1 cm  인   직  num2 각 형 을 그리려고 합니다 긴  변 의  길이 가 num3 cm  로  그리려고 할  때  짧은  변 의  길 이는 몇 cm  로  해야합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            29,
            34,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 15cm인 정사각형 (가)는 한 변의 길이가 5cm인 정사각형 (나)의 넓이의 몇 배입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_square(func_divide(num1,num4),none)",
        "trg": "func_square func_divide num1 num4 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 15,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 5,
            "num5": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형  (가) 는 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형  (나)  의   넓이 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "칠각기둥의 면의 수와 밑면의 모양이 육각형인 각뿔의 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_add(func_add(num0,2),func_add(num1,1))",
        "trg": "func_add func_add num0 2 func_add num1 1",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 6
        },
        "src": "num0  각기둥 의  면 의  수 와  밑  면 의  모양 이 num1 각 형 인  각뿔 의  면 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            7,
            12,
            13,
            14,
            16,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 9cm, 세로가 3cm, 높이가 10cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체와 겉넓이가 같은 정육면체 (가)를 만들려고 합니다. 정육면체 (가)의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_sqrt(func_divide(func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2),num5),none)",
        "trg": "func_sqrt func_divide func_cubearea func_makelist num0 num1 num2 num5 none",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3,
            "num2": 10,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 6,
            "num6": 6,
            "num7": 1
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 가 있습니다 이  직  num4  면  체 와  겉넓이 가 같은  정  num5  면  체  (가) 를 만들려고 합니다  정  num6  면  체  (가)  의  num7  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            25,
            27,
            28,
            29,
            34,
            35,
            36,
            37,
            42,
            43,
            48,
            49
        ]
    },
    {
        "Question": "윗변의 길이가 9미터, 아랫변의 길이가 10미터, 넓이가 76제곱미터인 사다리꼴 모양의 땅의 높이는 몇 미터입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num2,2),func_add(num0,num1))",
        "trg": "func_divide func_multiply num2 2 func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 10,
            "num2": 76,
            "num3": 4
        },
        "src": "윗 변 의  길이 가 num0  미터  아랫 변 의  길이 가 num1  미터   넓이 가 num2  제곱미터 인 num3  다리 꼴  모양 의  땅 의 높이는 몇  미터 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            26,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 72cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 가로와 세로의 길이가 각각 10cm, 2cm일 때, 이 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 240,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,num4), func_divide(func_multiply(func_multiply(func_add(num3,num4),2),2),4))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num3 num4 func_divide func_multiply func_multiply func_add num3 num4 2 2 4",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 10,
            "num4": 2,
            "num5": 6
        },
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   직  num1  면  체 가 있습니다 이  직  num2  면  체 의  가로 와  세로 의  길이 가 각각 num3 cm num4 cm  일   때  이  직  num5  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            15,
            18,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            32,
            37,
            41,
            44,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "네 변의 길이의 합이 50cm인 직사각형을 그릴 때, 긴 변의 길이가 18cm이면 짧은 변의 길이는 몇 cm로 해야합니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num1,2),num3)",
        "trg": "func_minus func_divide num1 2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 50,
            "num2": 4,
            "num3": 18
        },
        "src": "num0  변 의  길이 의  합 이 num1 cm  인   직  num2 각 형 을  그릴   때  긴  변 의  길이 가 num3 cm  이면  짧은  변 의  길 이는 몇 cm  로  해야합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            33,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "삼각형의 높이가 24cm이고, 밑변의 길이가 30cm일때 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 360,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num2,num1),2)",
        "trg": "func_divide func_multiply num2 num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 24,
            "num2": 30
        },
        "src": "num0 각 형 의  높이 가 num1 cm  이고   밑  변 의  길이 가 num2 cm  일  때   넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정사각형의 네 변의 길이를 3cm씩 늘이면 정사각형의 넓이는 몇 ㎠이 됩니까?",
        "Answer": 100,
        "Equation": "func_square(func_add(num1,num4),none)",
        "trg": "func_square func_add num1 num4 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 3,
            "num5": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 num3  변 의  길이 를 num4 cm 씩 늘이면  정  num5 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 이 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            30,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정삼각형의 모든 변의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 3
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 모든  변 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "면이 10개인 각기둥의 한 밑면의 변의 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(num0,2)",
        "trg": "func_minus num0 2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 1
        },
        "src": " 면 이 num0  개인   각기둥 의 num1  밑  면 의  변 의  수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            7,
            10,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 6cm, 8cm, 10cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체에는 부피가 1cm³인 직육면체가 몇 개 들어갑니까?",
        "Answer": 480,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),num5)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num0 num1 num2 num5",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가로",
                "세로",
                "높"
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 8,
            "num2": 10,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 1,
            "num6": 6
        },
        "src": "seq0 이가 각각 num0 cm num1 cm num2 cm  인   직  num3  면  체 가 있습니다 이  직  num4  면  체 에는  부피 가 num5 cm³  인   직  num6  면  체 가 몇  개  들어갑니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            34,
            11,
            15,
            18,
            22,
            24,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점의 수와 모서리의 수의 합이 28개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,1),3)",
        "trg": "func_divide func_minus num0 1 3",
        "Numbers": {
            "num0": 28
        },
        "src": " 꼭짓점 의  수 와  모서리 의  수 의  합 이 num0  개인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "정삼각형과 한 변의 길이가 같은 정사각형, 정오각형이 있습니다. 세 도형의 둘레의 합이 60cm일 때, 정오각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num5,func_add(func_add(num0,num2),num3)),num6)",
        "trg": "func_multiply func_divide num5 func_add func_add num0 num2 num3 num6",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 5,
            "num4": 3,
            "num5": 60,
            "num6": 5
        },
        "src": " 정  num0 각 형 과 num1  변 의  길이 가 같은  정  num2 각 형   정  num3 각 형 이 있습니다 num4  도형 의  둘레 의  합 이 num5 cm  일   때   정  num6 각 형 의  둘레 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            32,
            33,
            34,
            35,
            37,
            42,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 5센티미터, 세로가 12센티미터인 직사각형과 둘레가 16센티미터 가로가 5센티미터인 직사각형의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 75,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1), func_multiply(func_minus(func_divide(num3,2),num4),num4))",
        "trg": "func_add func_multiply num0 num1 func_multiply func_minus func_divide num3 2 num4 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 16,
            "num4": 5,
            "num5": 4
        },
        "src": " 가로 가 num0  센티미터   세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 과  둘레 가 num3  센티미터   가로 가 num4  센티미터 인  직  num5 각 형 의  넓이 의  합 은 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            33,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "정사각형의 둘레가 32센티미터일때  넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 64,
        "Equation": "func_square(func_divide(num1,num0),none)",
        "trg": "func_square func_divide num1 num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 32
        },
        "src": " 정  num0 각 형 의  둘레 가 num1  센티미터  일  때   넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            14,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체를 위에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_vertex(num0, 1)",
        "trg": "func_vertex num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "src": " 직  num0  면  체 를  위 에서 본  도형 의  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            7,
            8,
            10,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체 모양의 상자의 겉면을 물감으로 색칠하려고 합니다. 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠할 때, 몇 가지 색의 물감이 필요합니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_divide(num0,2)",
        "trg": "func_divide num0 2",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "src": " 직  num0  면  체   모양 의  상자 의  겉면 을  물감 으로  색칠 하려고 합니다 서로  평행  한   면 에만 같은  색 을  칠 할  때  몇  가지   색 의  물감 이  필요 합니까",
        "group_num": [
            1,
            33,
            13,
            14,
            15,
            16,
            20,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 4cm인 정육면체와 가로와 세로가 각각 8cm, 2cm인 직육면체가 있습니다. 정육면체와 직육면체의 부피가 같을 때, 직육면체의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_divide(func_cube(num1,none),func_multiply(num3,num4))",
        "trg": "func_divide func_cube num1 none func_multiply num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 6,
            "num3": 8,
            "num4": 2,
            "num5": 6,
            "num6": 6,
            "num7": 6,
            "num8": 6
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 와  가로 와  세로 가 각각 num3 cm num4 cm  인   직  num5  면  체 가 있습니다  정  num6  면  체 와  직  num7  면  체 의  부피 가 같을  때   직  num8  면  체 의 높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            24,
            28,
            29,
            30,
            35,
            39,
            41,
            44,
            48,
            50,
            51
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 가로가 5cm, 세로가 5cm, 높이가 9cm인 직육면체를 만들었고, 호석이는 가로가 7cm, 세로가 2cm, 높이가 10cm인 직육면체를 만들었습니다. 윤기가 만든 상자의 부피가 얼마나 더 큽니까?",
        "Answer": 85,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_multiply(func_multiply(num4,num5),num6))",
        "trg": "func_minus func_multiply func_multiply num0 num1 num2 func_multiply func_multiply num4 num5 num6",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "nae1": "호석",
            "num0": 5,
            "num1": 5,
            "num2": 9,
            "num3": 6,
            "num4": 7,
            "num5": 2,
            "num6": 10,
            "num7": 6
        },
        "src": "nae0 는  가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 를 만들었고 nae1 이는  가로 가 num4 cm  세로 가 num5 cm  높이 가 num6 cm  인   직  num7  면  체 를 만들었습니다 nae0 가 만든  상자 의  부피 가 얼마나 더 큽니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            31,
            33,
            34,
            37,
            41,
            42,
            44,
            47,
            49,
            50,
            51
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형과 둘레가 같은 정팔각형이 있습니다. 이 정팔각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),num3)",
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 8,
            "num4": 8,
            "num5": 1
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과  둘레 가 같은  정  num3 각 형 이 있습니다 이  정  num4 각 형 의 num5  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 4cm인 정오각형을 한 밑면으로 하는 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 높이가 8cm일 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 80,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_multiply(num1,num2),2),func_multiply(num4,num2))",
        "trg": "func_add func_multiply func_multiply num1 num2 2 func_multiply num4 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 1,
            "num4": 8
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 을 num3  밑  면 으로 하는  각기둥 이 있습니다 이  각기둥 의  높이 가 num4 cm  일   때  모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            20,
            22,
            24,
            26,
            27,
            31,
            33,
            35,
            38,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체의 전개도의 넓이를 구했더니 150㎠였습니다. 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_sqrt(func_divide(num1,num0),none)",
        "trg": "func_sqrt func_divide num1 num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 150,
            "num2": 1
        },
        "src": " 정  num0  면  체 의  전개도 의  넓이 를 구했더니 num1 ㎠ 였습니다 num2  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 38센티미터인 철사를 가지고 가로가 10센티미터인 직사각형을 겹치는 부분 없이 만들었습니다. 이 직사각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 90,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num0,2),num1),num1)",
        "trg": "func_multiply func_minus func_divide num0 2 num1 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 38,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "src": " 길이 가 num0  센티미터 인  철사 를 가지고  가로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 을 겹치는  부분  없이 만들었습니다 이  직  num3 각 형 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            28,
            31,
            32,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 64cm인 끈을 겹치지 않게 사용하여 만든 마름모의 한 변은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_divide(num0,4)",
        "trg": "func_divide num0 4",
        "Numbers": {
            "num0": 64,
            "num1": 1
        },
        "src": " 길이 가 num0 cm  인   끈 을 겹치지 않게  사용 하여 만든  마름모 의 num1  변 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 9cm인 정삼각형이 있습니다. 이 정삼각형의 세 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 27,
        "Equation": "func_multiply(num1,num4)",
        "trg": "func_multiply num1 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 3,
            "num3": 3,
            "num4": 3
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 이 있습니다 이  정  num3 각 형 의 num4  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 3cm인 종이로 각 면을 구성해서 정육면체를 만들려고 합니다. 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 54,
        "Equation": "func_multiply(func_square(num0,none),num1)",
        "trg": "func_multiply func_square num0 none num1",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm  인   종이 로 각  면 을  구성 해서  정  num1  면  체 를 만들려고 합니다  정  num2  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            10,
            14,
            15,
            16,
            20,
            21,
            22,
            23,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "윗변의 길이가 14센티미터, 아랫변의 길이가 20센티미터, 두 변 사이의 거리가 12센티미터인 사다리꼴 모양의 종이의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 204,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0,num1),num3),2)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_add num0 num1 num3 2",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 20,
            "num2": 2,
            "num3": 12,
            "num4": 4
        },
        "src": "윗 변 의  길이 가 num0  센티미터  아랫 변 의  길이 가 num1  센티미터  num2  변   사이 의  거리 가 num3  센티미터 인 num4  다리 꼴  모양 의  종이 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            20,
            21,
            23,
            25,
            30,
            33,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "준호는 마름모 모양의 팻말을 만들었습니다. 팻말은 한 대각선의 길이가 100cm이고, 다른 대각선의 길이가 80cm입니다. 팻말의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 4000,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),2)",
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 2",
        "Numbers": {
            "nae0": "준호",
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 80
        },
        "src": "nae0 는  마름모   모양 의  팻말 을 만들었습니다  팻말 은 num0  대각선 의  길이 가 num1 cm  이고  다른  대각선 의  길이 가 num2 cm 입니다  팻말 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            7,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 10cm, 16cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형과 둘레가 같은 마름모의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0, num1),2),4)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_add num0 num1 2 4",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 16,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 과  둘레 가 같은  마름모 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 철사를 40cm 가지고 있습니다. 이 철사를 사용하여 긴 변이 8cm, 짧은 변이 7cm인 평행사변형 1개를 겹치는 부분 없이 만들었습니다. 만들고 남은 철사는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_multiply(func_add(num1,num2),2),num4))",
        "trg": "func_minus num0 func_multiply func_multiply func_add num1 num2 2 num4",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 40,
            "num1": 8,
            "num2": 7,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "src": "nae0 는  철사 를 num0 cm 가지고 있습니다 이  철사 를  사용 하여 긴  변이  num1 cm 짧은  변이  num2 cm  인   평행  num3  변형  num4  개 를 겹치는  부분  없이 만들었습니다 만들고  남은   철사 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            7,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            30,
            31,
            32,
            33,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 125cm³인 작은 정육면체 8개를 정육면체 모양으로 쌓았습니다. 쌓은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_cuberoot(func_multiply(num0,num2),none)",
        "trg": "func_cuberoot func_multiply num0 num2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 125,
            "num1": 6,
            "num2": 8,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 1
        },
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인  작은  정  num1  면  체  num2  개 를  정  num3  면  체   모양 으로 쌓았습니다 쌓은  정  num4  면  체 의 num5  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            33,
            5,
            6,
            7,
            10,
            13,
            14,
            19,
            20,
            21,
            22,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체의 꼭짓점의 수는 직육면체의 한 면의 모서리의 수의 몇 배입니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_divide(func_vertex(num0,none),func_edge(num1,num2))",
        "trg": "func_divide func_vertex num0 none func_edge num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "src": " 정  num0  면  체 의  꼭짓점 의  수 는  직  num1  면  체 의 num2  면 의  모서리 의  수 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            10,
            14,
            17,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 모양이 육각형인 각뿔의 면의 수와 칠각기둥의 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_add(func_add(num0,2),func_add(num1,1))",
        "trg": "func_add func_add num0 2 func_add num1 1",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 7
        },
        "src": " 밑  면 의  모양 이 num0 각 형 인  각뿔 의  면 의  수 와 num1  각기둥 의  면 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            9,
            15,
            16,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 5cm인 정육면체의 모든 면의 넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 150,
        "Equation": "func_multiply(func_square(num1,none),num2)",
        "trg": "func_multiply func_square num1 none num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의 모든  면 의  넓이 의  합 은 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            16,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체의 면, 모서리, 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 26,
        "Equation": "func_add(func_add(func_plane(num0,none),func_edge(num0,none)),func_vertex(num0,none))",
        "trg": "func_add func_add func_plane num0 none func_edge num0 none func_vertex num0 none",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "면",
                "모서리",
                "꼭짓점"
            ],
            "num0": 6
        },
        "src": " 직  num0  면  체 의 seq0  의   수 의  합 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            5,
            9,
            11,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 넓이가 30㎠이고 높이가 10cm인 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 300,
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 10,
            "num2": 6
        },
        "src": " 밑  면 의  넓이 가 num0 ㎠  이고   높이 가 num1 cm  인   직  num2  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 50cm, 60cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형을 잘라 가장 큰 원으로 만들었습니다. 이 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3.14)",
        "Answer": 1962.5,
        "Equation": "func_circlearea(func_divide(func_whichsmall(num0,num1),2),num4)",
        "trg": "func_circlearea func_divide func_whichsmall num0 num1 2 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 60,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 3.14
        },
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 을 잘라 가장 큰  원 으로 만들었습니다 이  원 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까 ( 원주율 : num4 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            27,
            31,
            34,
            35,
            37,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "진주는 길이가 8cm인 끈에 펜을 달아 중심을 고정한 뒤 그릴 수 있는 가장 큰 원을 그렸습니다. 진주가 그린 원의 원주는 몇 cm입니까? (원주율: 3.1)",
        "Answer": 49.6,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,2),num1)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 2 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "진주",
            "num0": 8,
            "num1": 3.1
        },
        "src": "nae0 는  길이 가 num0 cm  인   끈 에  펜 을 달아  중심 을  고정 한  뒤   그릴   수  있는 가장 큰  원 을 그렸습니다 nae0 가 그린  원 의  원주 는 몇 cm 입니까 ( 원주율 : num1 )",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            34,
            4,
            5,
            36,
            7,
            38,
            11,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            24,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레의 길이가 같은 정육각형과 정구각형이 있습니다. 정육각형의 한 변의 길이가 12cm일 때, 정구각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num2,num4),num1)",
        "trg": "func_divide func_multiply num2 num4 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 9,
            "num2": 6,
            "num3": 1,
            "num4": 12,
            "num5": 9,
            "num6": 1
        },
        "src": " 둘레 의  길이 가 같은  정  num0 각 형 과  정  num1 각 형 이 있습니다  정  num2 각 형 의 num3  변 의  길이 가 num4 cm  일   때   정  num5 각 형 의 num6  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24,
            26,
            27,
            30,
            31,
            32,
            33,
            35,
            36,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "세로가 5cm,가로가 10cm,  높이가 8cm인 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 400,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 10,
            "num2": 8,
            "num3": 6
        },
        "src": " 세로 가 num0 cm  가로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 6cm인 정사각형 (가)로 한 변의 길이가 12cm인 정사각형을 만들려고 합니다. 정사각형 (가)는 모두 몇 개 필요합니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_square(func_divide(num4,num1),none)",
        "trg": "func_square func_divide num4 num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 12,
            "num5": 4,
            "num6": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형  (가)  로  num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 을 만들려고 합니다  정  num6 각 형  (가) 는 모두 몇  개   필요 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            28,
            29,
            30,
            31,
            32,
            35,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "삼각형의 변의 개수와 사각형의 변의 개수를 합친 값을 구하시오",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4
        },
        "src": "num0 각 형 의  변 의  개수 와 num1 각 형 의  변 의  개수 를 합친  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            8,
            9,
            10,
            12,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 8cm인 마름모와 한 변의 길이가 10cm인 마름모의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_difference(func_multiply(num1,4), func_multiply(num3,4))",
        "trg": "func_difference func_multiply num1 4 func_multiply num3 4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 8,
            "num2": 1,
            "num3": 10
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 와 num2  변 의  길이 가 num3 cm  인   마름모 의  둘레 의 차는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "한 면의 넓이가 9㎠인 정육면체 모양의 주사위가 있습니다. 이 주사위의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 54,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0  면 의  넓이 가 num1 ㎠  인   정  num2  면  체   모양 의  주사위 가 있습니다 이  주사위 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            14,
            16,
            18,
            20,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 100제곱센티미터인 정사각형 모양의 색종이의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_sqrt(num0,none)",
        "trg": "func_sqrt num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "src": " 넓이 가 num0  제곱  센티미터 인  정  num1 각 형   모양 의  색종이 의 num2  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            14,
            15,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 15cm, 세로가 12cm, 높이가 18cm인 직육면체 모양의 두부가 있습니다. 이 두부를 잘라서 정육면체 모양을 만들려고 할 때, 가장 큰 정육면체 모양의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 1728,
        "Equation": "func_cube(func_whichsmall(func_whichsmall(num0,num1),num2),none)",
        "trg": "func_cube func_whichsmall func_whichsmall num0 num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 12,
            "num2": 18,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 6
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체   모양 의  두부 가 있습니다 이  두부 를 잘라서  정  num4  면  체   모양 을 만들려고 할  때  가장 큰  정  num5  면  체   모양 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            21,
            25,
            26,
            27,
            32,
            33,
            35,
            36,
            37,
            38,
            43,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 70cm, 50cm인 수조에 물이 담겨져 있습니다. 희진이가 이 수조에 장난감 기차를 넣었더니 물의 높이가 4cm 늘어났습니다. 장난감 기차의 부피는 몇 cm³입니까? (단, 수조의 두께는 생각하지 않습니다.)",
        "Answer": 14000,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "희진",
            "num0": 70,
            "num1": 50,
            "num2": 4
        },
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   수조 에  물 이 담겨져 있습니다 nae0 이가 이  수조 에  장난감   기차 를 넣었더니  물 의  높이 가 num2 cm 늘어났습니다  장난감   기차 의  부피 는 몇 cm³ 입니까 (단  수조 의  두께 는  생각 하지 않습니다 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            14,
            15,
            16,
            22,
            24,
            27,
            29,
            30,
            31,
            33,
            35,
            38,
            39,
            45,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 40cm, 세로가 20cm인 직사각형 모양의 모니터의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 120,
        "Equation": "func_multiply(func_add(num0,num1),2)",
        "trg": "func_multiply func_add num0 num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 40,
            "num1": 20,
            "num2": 4
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형   모양 의  모니터 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리가 18개인 각기둥 (가)와 면이  5개인 각기둥 (나)가 있습니다. 두 각기둥의 한 밑면의 변의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_difference(func_divide(num0,3), func_minus(num1,2))",
        "trg": "func_difference func_divide num0 3 func_minus num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 5,
            "num2": 2,
            "num3": 1
        },
        "src": " 모서리 가 num0  개인   각기둥  (가) 와  면 이 num1  개인   각기둥  (나) 가 있습니다 num2  각기둥 의 num3  밑  면 의  변 의  수 의 차는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            9,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "색종이로 한 면의 넓이가 10㎠인 정육면체를 만들려고 합니다. 필요한 색종이의 넓이는 모두 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 60,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 6
        },
        "src": " 색종이 로 num0  면 의  넓이 가 num1 ㎠  인   정  num2  면  체 를 만들려고 합니다  필요 한  색종이 의  넓이 는 모두 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            15,
            16,
            21,
            23,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 25cm이고, 다른 한 변의 길이가 10cm인 평행사변형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 70,
        "Equation": "func_multiply(func_add(num1,num3),2)",
        "trg": "func_multiply func_add num1 num3 2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 25,
            "num2": 1,
            "num3": 10,
            "num4": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  이고  다른 num2  변 의  길이 가 num3 cm  인   평행  num4  변형 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정팔각형과 한 변의 길이가 9cm인 정구각형이 있습니다. 두 도형의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_difference(func_multiply(num1,num2), func_multiply(num4,num5))",
        "trg": "func_difference func_multiply num1 num2 func_multiply num4 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 8,
            "num3": 1,
            "num4": 9,
            "num5": 9,
            "num6": 2
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 이 있습니다 num6  도형 의  둘레 의 차는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            28,
            30,
            32,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 8cm이고, 겉넓이가 200㎠인 직육면체가 있습니다. 밑에 놓인 면의 둘레가 20cm일 때, 이 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 160,
        "Equation": "func_multiply(num0,func_divide(func_minus(num1,func_multiply(num0,num3)),2))",
        "trg": "func_multiply num0 func_divide func_minus num1 func_multiply num0 num3 2",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 200,
            "num2": 6,
            "num3": 20,
            "num4": 6
        },
        "src": " 높이 가 num0 cm  이고   겉넓이 가 num1 ㎠  인   직  num2  면  체 가 있습니다  밑 에 놓인  면 의  둘레 가 num3 cm  일   때  이  직  num4  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            3,
            36,
            5,
            37,
            7,
            8,
            11,
            15,
            16,
            18,
            21,
            23,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "우진이는 가로가 36센티미터, 세로가 25센티미터인 직사각형 모양의 도화지에 그림을 그렸습니다. 도화지의 넓이이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 900,
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "우진",
            "num0": 36,
            "num1": 25,
            "num2": 4
        },
        "src": "nae0 이는  가로 가 num0  센티미터   세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형   모양 의  도화지 에  그림 을 그렸습니다  도화지 의  넓이 이는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            21,
            24,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정삼각형의 모든 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 3
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 모든  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 20cm인 직사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이로 잘라 낼 수 있는 가장 큰 정사각형 모양을 한 개 만들었더니, 넓이가 144㎠이었습니다. 자르기 전 직사각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 240,
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(num4,none),num0)",
        "trg": "func_multiply func_sqrt num4 none num0",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 144,
            "num5": 4
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  인   직  num1 각 형   모양 의  종이 가 있습니다 이  종이 로 잘라 낼  수  있는 가장 큰  정  num2 각 형   모양 을 num3  개  만들었더니  넓이 가 num4 ㎠ 이었습니다 자르기 전  직  num5 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            13,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            29,
            31,
            32,
            34,
            35,
            36,
            37,
            40,
            41,
            42,
            44,
            47,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체 모양의 상자의 겉면을 물감으로 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠할 때, 몇 가지 색의 물감이 필요합니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_divide(num0,2)",
        "trg": "func_divide num0 2",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "src": " 직  num0  면  체   모양 의  상자 의  겉면 을  물감 으로 서로  평행  한   면 에만 같은  색 을  칠 할  때  몇  가지   색 의  물감 이  필요 합니까",
        "group_num": [
            1,
            12,
            13,
            17,
            20,
            21,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 432㎠인 원 모양의 피자를 밑면이 정사각형 모양인 직육면체 모양의 상자에 포장하려고 합니다. 상자의 밑면의 한 변의 길이는 적어도 몇 cm이어야 합니까? (원주율: 3)",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num4),none),2)",
        "trg": "func_multiply func_sqrt func_divide num0 num4 none 2",
        "Numbers": {
            "num0": 432,
            "num1": 4,
            "num2": 6,
            "num3": 1,
            "num4": 3
        },
        "src": " 넓이 가 num0 ㎠  인   원   모양 의  피자 를  밑  면 이  정  num1 각 형   모양 인  직  num2  면  체   모양 의  상자 에  포장 하려고 합니다  상자 의  밑  면 의 num3  변 의  길 이는 적어도 몇 cm 이어야 합니까 ( 원주율 : num4 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            10,
            13,
            14,
            15,
            16,
            20,
            28,
            29,
            32,
            35,
            36,
            40,
            42,
            43,
            44,
            46,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정삼각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 3
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  둘레 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정사각형의 넓이를 구하세요.",
        "Answer": 49,
        "Equation": "func_square(num1, none)",
        "trg": "func_square num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  넓이 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체 모양의 박스의 겉면을 페인트로 색칠하려고 합니다. 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠하려면 몇 가지 색의 페인트가 필요합니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_divide(num0,2)",
        "trg": "func_divide num0 2",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "src": " 정  num0  면  체   모양 의  박스 의  겉면 을  페인트 로  색칠 하려고 합니다 서로  평행  한   면 에만 같은  색 을  칠 하려면 몇  가지   색 의  페인트 가  필요 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            32,
            13,
            14,
            15,
            16,
            20,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 3센티미터이고, 둘레가 60센티미터인 직사각형과 넓이가 같은 정사각형의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_sqrt(func_multiply(func_minus(func_divide(num1, 2),num0),num0),none)",
        "trg": "func_sqrt func_multiply func_minus func_divide num1 2 num0 num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 60,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "src": " 가로 가 num0  센티미터 이고  둘레 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 과  넓이 가 같은  정  num3 각 형 의 num4  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점의 수와 모서리의 수의 합이 28개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,1),3)",
        "trg": "func_divide func_minus num0 1 3",
        "Numbers": {
            "num0": 28
        },
        "src": " 꼭짓점 의  수 와  모서리 의  수 의  합 이 num0  개인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리가 18개인 각기둥 (가)와 면이  5개인 각기둥 (나)가 있습니다. 두 각기둥 (가)와 (나)의 한 밑면의 변의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_difference(func_divide(num0,3), func_minus(num1,2))",
        "trg": "func_difference func_divide num0 3 func_minus num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 5,
            "num2": 2,
            "num3": 1
        },
        "src": " 모서리 가 num0  개인   각기둥  (가) 와  면 이 num1  개인   각기둥  (나) 가 있습니다 num2  각기둥  (가) 와 (나)  의  num3  밑  면 의  변 의  수 의 차는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            4,
            9,
            11,
            14,
            15,
            16,
            21,
            22,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 3cm, 세로가 4cm인 직사각형의 넓이의 3배인 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_sqrt(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num3),none)",
        "trg": "func_sqrt func_multiply func_multiply num0 num1 num3 none",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 4,
            "num5": 1
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형 의  넓이 의 num3  배 인  정  num4 각 형 의 num5  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리의 수가 18개인 각기둥의 한 밑면의 변의 수와 꼭짓점의 수가 5개인 각뿔의 밑면의 변의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_divide(num0,3),num1), func_minus(num2,1))",
        "trg": "func_add func_multiply func_divide num0 3 num1 func_minus num2 1",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "src": " 모서리 의  수 가 num0  개인   각기둥 의 num1  밑  면 의  변 의  수 와  꼭짓점 의  수 가 num2  개인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            35,
            4,
            6,
            8,
            9,
            12,
            16,
            20,
            22,
            24,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점의 16개인 각기둥의 면은 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(func_divide(num0,2),2)",
        "trg": "func_add func_divide num0 2 2",
        "Numbers": {
            "num0": 16
        },
        "src": " 꼭짓점 의 num0  개인   각기둥 의  면 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            10,
            4
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 180㎠인 평행사변형 모양의 색종이의 밑변의 길이가 15cm일 때,높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 180,
            "num1": 4,
            "num2": 15
        },
        "src": " 넓이 가 num0 ㎠  인   평행  num1  변형   모양 의  색종이 의  밑  변 의  길이 가 num2 cm  일   때  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 20cm인 원에 4cm간격으로 점을 찍으려고 합니다. 점은 모두 몇 개 찍을 수 있습니까? (원주율: 3)",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num2),num1)",
        "trg": "func_divide func_multiply num0 num2 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 3
        },
        "src": " 지름 이 num0 cm  인   원 에 num1 cm  간격 으로  점 을 찍으려고 합니다  점 은 모두 몇  개  찍을  수  있습니까 ( 원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            8,
            13,
            14,
            17,
            20,
            22,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체의 꼭짓점의 개수는 직육면체의 한 면의 모서리의 수의 몇 배입니까?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_divide(func_vertex(num0,none),func_edge(num1,num2))",
        "trg": "func_divide func_vertex num0 none func_edge num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "src": " 정  num0  면  체 의  꼭짓점 의  개수 는  직  num1  면  체 의 num2  면 의  모서리 의  수 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            10,
            14,
            17,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 4센티미터, 세로가 9센티미터인 직사각형과 넓이가 같은 정사각형의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_sqrt(func_multiply(num0,num1),none)",
        "trg": "func_sqrt func_multiply num0 num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 9,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "src": " 가로 가 num0  센티미터   세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 과  넓이 가 같은  정  num3 각 형 의 num4  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "밑에 놓인 면의 넓이가 25㎠이고, 겉넓이가 210㎠인 직육면체가 있습니다. 밑에 놓이 면이 정사각형일 때, 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 200,
        "Equation": "func_multiply(num0,func_divide(func_minus(num1,func_multiply(num0,2)), func_multiply(func_sqrt(num0,none),num3)))",
        "trg": "func_multiply num0 func_divide func_minus num1 func_multiply num0 2 func_multiply func_sqrt num0 none num3",
        "Numbers": {
            "num0": 25,
            "num1": 210,
            "num2": 6,
            "num3": 4,
            "num4": 6
        },
        "src": " 밑 에 놓인  면 의  넓이 가 num0 ㎠  이고   겉넓이 가 num1 ㎠  인   직  num2  면  체 가 있습니다  밑 에 놓이  면 이  정  num3 각 형 일  때   직  num4  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            20,
            21,
            26,
            27,
            28,
            29,
            33,
            37,
            40,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 28센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로의 길이가 10센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num0,2),num3),num3)",
        "trg": "func_multiply func_minus func_divide num0 2 num3 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 28,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 10
        },
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 인  직  num1 각 형 이 있습니다 이  직  num2 각 형 의  가로 의  길이 가 num3  센티미터  일   때   넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            28,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 75cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 한 모서리의 길이가 7cm이고 밑면의 모양이 정오각형일 때, 이 각뿔의 밑면의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num0,func_multiply(func_divide(num2,num1),num3)),num3),num4)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus num0 func_multiply func_divide num2 num1 num3 num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 75,
            "num1": 1,
            "num2": 7,
            "num3": 5,
            "num4": 1
        },
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   각뿔 이 있습니다 이  각뿔 의 num1  모서리 의  길이 가 num2 cm  이고   밑  면 의  모양 이  정  num3 각 형 일  때  이  각뿔 의  밑  면 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            29,
            30,
            31,
            32,
            36,
            38,
            41,
            42,
            47,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 10cm이고, 밑면의 둘레가 24cm인 직육면체를 만들려고 합니다. 밑면의 넓이가 가장 넓은 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 360,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(func_divide(num1,2),2),func_divide(func_divide(num1,2),2)),num0)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_divide func_divide num1 2 2 func_divide func_divide num1 2 2 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 24,
            "num2": 6,
            "num3": 6
        },
        "src": " 높이 가 num0 cm  이고   밑  면 의  둘레 가 num1 cm  인   직  num2  면  체 를 만들려고 합니다  밑  면 의  넓이 가 가장 넓은  직  num3  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            35,
            5,
            36,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "정육각형의 한 변의 길이가 12cm일 때, 둘레의 길이가 같은 정구각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num2),num3)",
        "trg": "func_divide func_multiply num0 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 1,
            "num2": 12,
            "num3": 9,
            "num4": 1
        },
        "src": " 정  num0 각 형 의 num1  변 의  길이 가 num2 cm  일   때   둘레 의  길이 가 같은  정  num3 각 형 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10센티미터인 정사각형 (가)와 둘레가 32센티미터인 정사각형 (나)가 있습니다. 두 도형의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 164,
        "Equation": "func_add(func_square(num1, none), func_square(func_divide(num3,num4),none))",
        "trg": "func_add func_square num1 none func_square func_divide num3 num4 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 32,
            "num4": 4,
            "num5": 2
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1  센티미터 인  정  num2 각 형  (가) 와  둘레 가 num3  센티미터 인  정  num4 각 형  (나) 가 있습니다 num5  도형 의  넓이 의  합 은 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            25,
            26,
            27,
            29,
            31,
            34,
            35,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "윗변의 길이가 5센티미터, 아랫변의 길이가 8센티미터, 높이가 4센티미터인 사다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 26,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0,num1),num2),2)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_add num0 num1 num2 2",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 8,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "src": "윗 변 의  길이 가 num0  센티미터  아랫 변 의  길이 가 num1  센티미터   높이 가 num2  센티미터 인 num3  다리 꼴의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 20cm인 밧줄로 직사각형을 만들었더니 줄이 남지도 모자라지도 않는다고 한다. 직사각형의 세로 길이가 4cm일 때, 가로 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "src": " 길이 가 num0 cm  인   밧줄 로  직  num1 각 형 을 만들었더니  줄 이  남지 도 모자라지도 않는다고 한다  직  num2 각 형 의  세로   길이 가 num3 cm  일   때   가로   길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            29,
            32,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면이 둘레가 16cm이고 넓이가 15㎠인 직육면체가 있고 이 직육면체의 겉넓이가 126㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_divide(func_minus(num4,func_multiply(num1,2)),num0)",
        "trg": "func_divide func_minus num4 func_multiply num1 2 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 15,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 126
        },
        "src": " 밑  면 이  둘레 가 num0 cm  이고   넓이 가 num1 ㎠  인   직  num2  면  체 가 있고 이  직  num3  면  체 의  겉넓이 가 num4 ㎠  일   때  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            34,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            25,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "옆면이 한 변의 길이가 10cm인 정삼각형으로 이루어진 각뿔의 짓점의 수가 8개 일 때, 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 70,
        "Equation": "func_multiply(num1,func_minus(num3,1))",
        "trg": "func_multiply num1 func_minus num3 1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 3,
            "num3": 8
        },
        "src": " 옆면 이 num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 으로 이루어진  각뿔 의  짓  점 의  수 가 num3  개   일   때   밑  면 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            33,
            2,
            3,
            34,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            23,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 24cm이고, 밑변의 길이가 30cm인 삼각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 360,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num1),2)",
        "trg": "func_divide func_multiply num0 num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 30,
            "num2": 3
        },
        "src": " 높이 가 num0 cm  이고   밑  변 의  길이 가 num1 cm  인  num2 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "반지름이 48cm인 원의 지름과 원주가 54cm인 원의 지름의 차는 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
        "Answer": 78,
        "Equation": "func_difference(func_multiply(num0,2), func_divide(num1,num2))",
        "trg": "func_difference func_multiply num0 2 func_divide num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 54,
            "num2": 3
        },
        "src": " 반지름 이 num0 cm  인   원 의  지름 과  원주 가 num1 cm  인   원 의  지름 의 차는 몇 cm 입니까 ( 원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            11,
            12,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "겉넓이가 726㎠인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 132,
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num1),none),func_edge(num2,none))",
        "trg": "func_multiply func_sqrt func_divide num0 num1 none func_edge num2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 726,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "src": " 겉넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1  면  체 가 있습니다 이  정  num2  면  체 의 모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            10,
            12,
            13,
            18,
            20,
            22,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "끈을 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 한 변의 길이가 10cm인 마름모를 만들었습니다. 이 끈으로 다시 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 긴 변이 12cm 평행사변형을 만들 때, 짧은 변은 몇 cm로 해야합니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num1,4),2),num2)",
        "trg": "func_minus func_divide func_multiply num1 4 2 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 12,
            "num3": 4
        },
        "src": " 끈 을 겹치는  부분  없이 모두  사용 하여 num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 를 만들었습니다 이  끈 으로 다시 겹치는  부분  없이 모두  사용 하여 긴  변이  num2 cm  평행  num3  변형 을 만들  때  짧은  변 은 몇 cm  로  해야합니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            32,
            33,
            34,
            35,
            37,
            39,
            40,
            43,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 13cm인 정육면체의 모든 모서리의 길이를 3배로 늘인다면 정육면체의 부피는 늘리기 전의 부피의 몇 배가 됩니까?",
        "Answer": 27,
        "Equation": "func_cube(num3,none)",
        "trg": "func_cube num3 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 13,
            "num2": 6,
            "num3": 3,
            "num4": 6
        },
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의 모든  모서리 의  길이 를 num3  배로  늘인다면  정  num4  면  체 의  부피 는 늘리기  전 의  부피 의 몇  배 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            26,
            28,
            31,
            34,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "사각기둥에서 면의 수와 꼭짓점의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,2),func_add(num0,2))",
        "trg": "func_add func_multiply num0 2 func_add num0 2",
        "Numbers": {
            "num0": 4
        },
        "src": "num0  각기둥 에서  면 의  수 와  꼭짓점 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            7,
            11,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 5cm인 종이를 이용하여 정육면체를 만들려고 합니다. 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 125,
        "Equation": "func_cube(num0,none)",
        "trg": "func_cube num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm  인   종이 를  이용 하여  정  num1  면  체 를 만들려고 합니다  정  num2  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            19,
            20,
            24,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "진주는 길이가 8cm인 끈을 사용하여 그릴 수 있는 가장 큰 원을 그렸습니다. 진주가 그린 원의 원주는 몇 cm입니까? (원주율: 3.1)",
        "Answer": 49.6,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,2),num1)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 2 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "진주",
            "num0": 8,
            "num1": 3.1
        },
        "src": "nae0 는  길이 가 num0 cm  인   끈 을  사용 하여  그릴   수  있는 가장 큰  원 을 그렸습니다 nae0 가 그린  원 의  원주 는 몇 cm 입니까 ( 원주율 : num1 )",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            13,
            14,
            15,
            18,
            19,
            21,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "원주가 48cm인 원의 지름과 원주가 54cm인 원의 반지름의 차는 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_difference(func_divide(num0,num2), func_divide(func_divide(num1,num2),2))",
        "trg": "func_difference func_divide num0 num2 func_divide func_divide num1 num2 2",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 54,
            "num2": 3
        },
        "src": " 원주 가 num0 cm  인   원 의  지름 과  원주 가 num1 cm  인   원 의  반지름 의 차는 몇 cm 입니까 ( 원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            2,
            3,
            11,
            12,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형과 둘레가 같은 정팔각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),num3)",
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 8,
            "num4": 1
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과  둘레 가 같은  정  num3 각 형 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "진이는 동아리 활동에서 사용할 넓이가 2400제곱센티미터인 안내 표지판을 만들었습니다. 안내 표지판의 한 변의 길이가 60센티미터라면 다른 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 2400,
            "num1": 1,
            "num2": 60
        },
        "src": " 진 이는  동아리   활동 에서  사용 할  넓이 가 num0  제곱  센티미터 인  안내   표지판 을 만들었습니다  안내   표지판 의 num1  변 의  길이 가 num2  센티미터  라면  다른  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            34,
            35,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            16,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "정사각형의 넓이가 49제곱센티미터 일 때 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_sqrt(num1,none)",
        "trg": "func_sqrt num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 49,
            "num2": 1
        },
        "src": " 정  num0 각 형 의  넓이 가 num1  제곱  센티미터   일   때  num2  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "밑에 놓인 면의 둘레가 20cm이고, 높이가 8cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이가 200㎠일 때, 밑에 놓인 면의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_divide(func_minus(num4,func_multiply(num0,num1)),2)",
        "trg": "func_divide func_minus num4 func_multiply num0 num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 8,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 200
        },
        "src": " 밑 에 놓인  면 의  둘레 가 num0 cm  이고   높이 가 num1 cm  인   직  num2  면  체 가 있습니다 이  직  num3  면  체 의  겉넓이 가 num4 ㎠  일   때   밑 에 놓인  면 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            20,
            23,
            27,
            29,
            30,
            33,
            35,
            38,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "준호는 마름모 모양의 팻말을 만들었습니다. 팻말은 한 대각선의 길이가 100센티미터이고, 다른 대각선의 길이가 80센티미터입니다. 팻말의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 4000,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),2)",
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 2",
        "Numbers": {
            "nae0": "준호",
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 80
        },
        "src": "nae0 는  마름모   모양 의  팻말 을 만들었습니다  팻말 은 num0  대각선 의  길이 가 num1  센티미터 이고 다른  대각선 의  길이 가 num2  센티미터 입니다  팻말 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            33,
            7,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 마름모와 한 변의 길이가 10cm인 평행사변형이 있습니다. 마름모와 평행사변형의 둘레가 같을 때, 평행사변형의 다른 한변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num1,4),2), num3)",
        "trg": "func_minus func_divide func_multiply num1 4 2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 1,
            "num3": 10,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 4,
            "num7": 1
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 와 num2  변 의  길이 가 num3 cm  인   평행  num4  변형 이 있습니다  마름모 와  평행  num5  변형 의  둘레 가 같을  때   평행  num6  변형 의 다른 num7  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            31,
            33,
            34,
            35,
            38,
            39,
            44,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "사각기둥에서 꼭짓점의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,2),func_add(num0,2))",
        "trg": "func_add func_multiply num0 2 func_add num0 2",
        "Numbers": {
            "num0": 4
        },
        "src": "num0  각기둥 에서  꼭짓점 의  수 와  면 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            11,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 세로보다 20센티미터 더 긴 직사각형의 둘레가 240센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 3500,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_divide(num2,2),num0),2), func_divide(func_add(func_divide(num2,2),num0),2))",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_divide num2 2 num0 2 func_divide func_add func_divide num2 2 num0 2",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 240
        },
        "src": " 가로 가  세로 보다 num0  센티미터  더 긴  직  num1 각 형 의  둘레 가 num2  센티미터  일   때   넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            22,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점의 수가 10개인 각기둥 (가)와 모서리의 수가 10개인 각뿔 (나)가 있습니다. 각뿔 (나)의 면의 수와 각기둥 (가)의 모서리의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_difference(func_multiply(func_divide(num0,2),3), func_add(func_divide(num1,2),1))",
        "trg": "func_difference func_multiply func_divide num0 2 3 func_add func_divide num1 2 1",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 10
        },
        "src": " 꼭짓점 의  수 가 num0  개인   각기둥  (가) 와  모서리 의  수 가 num1  개인   각뿔  (나) 가 있습니다  각뿔  (나)  의   면 의  수 와  각기둥  (가)  의   모서리 의  수 의 차는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            4,
            36,
            6,
            9,
            13,
            15,
            18,
            19,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 400m인 마름모 모양의 공원이 있습니다. 이 공원의 한 변의 길이는 몇 m입니까?",
        "Answer": 100,
        "Equation": "func_divide(num0,4)",
        "trg": "func_divide num0 4",
        "Numbers": {
            "num0": 400,
            "num1": 1
        },
        "src": " 둘레 가 num0 m  인   마름모   모양 의  공원 이 있습니다 이  공원 의 num1  변 의  길 이는 몇 m 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            14,
            15,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 80센티미터인 정사각형 모양의 타일이 있습니다. 이 타일 5개의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 2000,
        "Equation": "func_multiply(func_square(func_divide(num0,num1),none),num2)",
        "trg": "func_multiply func_square func_divide num0 num1 none num2",
        "Numbers": {
            "num0": 80,
            "num1": 4,
            "num2": 5
        },
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 인  정  num1 각 형   모양 의  타일 이 있습니다 이  타일  num2  개 의  넓이 의  합 은 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            13,
            16,
            19,
            21,
            24,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 20cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체를 위에서 본 모양의 넓이가 20㎠일 때, 이 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 400,
        "Equation": "func_multiply(num0,num3)",
        "trg": "func_multiply num0 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 20,
            "num4": 6
        },
        "src": " 높이 가 num0 cm  인   직  num1  면  체 가 있습니다 이  직  num2  면  체 를  위 에서 본  모양 의  넓이 가 num3 ㎠  일   때  이  직  num4  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            34,
            37,
            6,
            38,
            10,
            13,
            19,
            22,
            24,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 1040cm³인 직육면체 모양의 책의 가로와 세로가 각각 13cm, 4cm일 때, 높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_divide(num0,func_multiply(num2, num3))",
        "trg": "func_divide num0 func_multiply num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1040,
            "num1": 6,
            "num2": 13,
            "num3": 4
        },
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인   직  num1  면  체   모양 의  책 의  가로 와  세로 가 각각 num2 cm num3 cm  일   때  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            13,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            24,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "오각뿔에서 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "trg": "func_add num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 5
        },
        "src": "num0  각뿔 에서  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            9
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 32센티미터인 정사각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 64,
        "Equation": "func_square(func_divide(num0,num1),none)",
        "trg": "func_square func_divide num0 num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 32,
            "num1": 4
        },
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 인  정  num1 각 형 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 1040cm³인 직육면체 모양의 백과사전이 있습니다. 이 백과사전의 가로와 세로가 각각 13cm, 4cm일 때, 높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_divide(num0,func_multiply(num2, num3))",
        "trg": "func_divide num0 func_multiply num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1040,
            "num1": 6,
            "num2": 13,
            "num3": 4
        },
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인   직  num1  면  체   모양 의  백과사전 이 있습니다 이  백과사전 의  가로 와  세로 가 각각 num2 cm num3 cm  일   때  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            13,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "원철이는 가로와 세로가 각각 3cm인 정사각형 2개와 가로가 5cm 세로가 3cm인 직사각형 4개를 남는 부분 없이 모두 사용하여 직육면체를 만들었습니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 78,
        "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num3),num4)",
        "trg": "func_cubearea func_makelist num0 num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4,
            "num2": 2,
            "num3": 5,
            "num4": 3,
            "num5": 4,
            "num6": 4,
            "num7": 6,
            "num8": 6
        },
        "src": " 원  철이 는  가로 와  세로 가 각각 num0 cm  인   정  num1 각 형  num2  개 와  가로 가 num3 cm  세로 가 num4 cm  인   직  num5 각 형  num6  개 를 남는  부분  없이 모두  사용 하여  직  num7  면  체 를 만들었습니다 이  직  num8  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            28,
            29,
            30,
            31,
            34,
            36,
            37,
            39,
            41,
            45,
            48,
            52,
            55,
            56
        ]
    },
    {
        "Question": "오각기둥의 모서리의 수와 오각뿔의 모서리의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_difference(func_multiply(num0,3), func_multiply(num1,2))",
        "trg": "func_difference func_multiply num0 3 func_multiply num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 5
        },
        "src": "num0  각기둥 의  모서리 의  수 와 num1  각뿔 의  모서리 의  수 의 차는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            7,
            8,
            10,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 10cm, 13cm, 8cm인 직육면체 모양의 두부를 잘라서 만들 수 있는 가장 큰 정육면체 모양의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 384,
        "Equation": "func_multiply(func_square(func_whichsmall(func_whichsmall(num0,num1),num2),none),num3)",
        "trg": "func_multiply func_square func_whichsmall func_whichsmall num0 num1 num2 none num3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가로",
                "세로",
                "높"
            ],
            "num0": 10,
            "num1": 13,
            "num2": 8,
            "num3": 6,
            "num4": 6
        },
        "src": "seq0 이가 각각 num0 cm num1 cm num2 cm  인   직  num3  면  체   모양 의  두부 를 잘라서 만들  수  있는 가장 큰  정  num4  면  체   모양 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            30,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 1cm³인 정육면체로 한 모서리의 길이가 10cm인 정육면체를 만드려면 몇 개의 작은 정육면체가 필요합니까?",
        "Answer": 1000,
        "Equation": "func_divide(func_cube(num3,none),num0)",
        "trg": "func_divide func_cube num3 none num0",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 1,
            "num3": 10,
            "num4": 6,
            "num5": 6
        },
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인   정  num1  면  체 로 num2  모서리 의  길이 가 num3 cm  인   정  num4  면  체 를 만드려면 몇  개 의 작은  정  num5  면  체 가  필요 합니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            34,
            5,
            6,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            23,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 10cm, 13cm, 8cm인 직육면체 모양의 도토리묵이 있습니다. 이 도토리묵을 잘라서 만들 수 있는 가장 큰 정육면체 모양의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 384,
        "Equation": "func_multiply(func_square(func_whichsmall(func_whichsmall(num0,num1),num2),none),num3)",
        "trg": "func_multiply func_square func_whichsmall func_whichsmall num0 num1 num2 none num3",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가로",
                "세로",
                "높"
            ],
            "num0": 10,
            "num1": 13,
            "num2": 8,
            "num3": 6,
            "num4": 6
        },
        "src": "seq0 이가 각각 num0 cm num1 cm num2 cm  인   직  num3  면  체   모양 의  도토리묵 이 있습니다 이  도토리묵 을 잘라서 만들  수  있는 가장 큰  정  num4  면  체   모양 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            18,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            34,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "진이는 동아리 활동에서 사용할 넓이가 2400㎠인 안내 표지판을 만들었습니다. 안내 표지판의 한 변의 길이가 60cm라면 다른 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 2400,
            "num1": 1,
            "num2": 60
        },
        "src": " 진 이는  동아리   활동 에서  사용 할  넓이 가 num0 ㎠  인   안내   표지판 을 만들었습니다  안내   표지판 의 num1  변 의  길이 가 num2 cm  라면  다른  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            33,
            34,
            6,
            7,
            9,
            10,
            15,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "면의 수가 8개인 각기둥과 꼭짓점의 수가 7개인 각뿔이 있습니다. 이 각기둥과 각뿔의 모든 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_minus(num0,2),3), func_multiply(func_minus(num1,1),2))",
        "trg": "func_add func_multiply func_minus num0 2 3 func_multiply func_minus num1 1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 7
        },
        "src": " 면 의  수 가 num0  개인   각기둥 과  꼭짓점 의  수 가 num1  개인   각뿔 이 있습니다 이  각기둥 과  각뿔 의 모든  모서리 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            4,
            6,
            8,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            23,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": " 한 변의 길이가 같은 정삼각형과 정사각형, 정오각형이 있습니다. 세 도형의 둘레의 합이 60cm일 때, 정오각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num5,func_add(func_add(num1,num2),num3)),num6)",
        "trg": "func_multiply func_divide num5 func_add func_add num1 num2 num3 num6",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 5,
            "num4": 3,
            "num5": 60,
            "num6": 5
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 같은  정  num1 각 형 과  정  num2 각 형   정  num3 각 형 이 있습니다 num4  도형 의  둘레 의  합 이 num5 cm  일   때   정  num6 각 형 의  둘레 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            32,
            33,
            34,
            35,
            37,
            42,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "원철이는 가로와 세로가 각각 3cm인 정사각형 2개와 가로가 5cm 세로가 3cm인 직사각형 4개를 남김 없이 사용하여 직육면체를 만들었습니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 78,
        "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num3),num4)",
        "trg": "func_cubearea func_makelist num0 num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4,
            "num2": 2,
            "num3": 5,
            "num4": 3,
            "num5": 4,
            "num6": 4,
            "num7": 6,
            "num8": 6
        },
        "src": " 원  철이 는  가로 와  세로 가 각각 num0 cm  인   정  num1 각 형  num2  개 와  가로 가 num3 cm  세로 가 num4 cm  인   직  num5 각 형  num6  개 를  남  김  없이  사용 하여  직  num7  면  체 를 만들었습니다 이  직  num8  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            28,
            29,
            30,
            31,
            36,
            38,
            40,
            44,
            47,
            51,
            54,
            55
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 8cm인 마름모의 네 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 32,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 8,
            "num2": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 의 num2  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 15cm인 정사각형는 한 변의 길이가 5cm인 정사각형의 넓이의 몇 배입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_square(func_divide(num1,num4),none)",
        "trg": "func_square func_divide num1 num4 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 15,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 5,
            "num5": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 는 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 의  넓이 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체 모양의 주사위가 있습니다. 이 주사위에서 평행한 두 면의 눈의 수의 합은 7입니다. 눈의 수가 2인 면과 서로 마주보고 있는 면의 눈의 수는 몇입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_minus(num2,num3)",
        "trg": "func_minus num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 2,
            "num2": 7,
            "num3": 2
        },
        "src": " 정  num0  면  체   모양 의  주사위 가 있습니다 이  주사위 에서  평행  한  num1  면 의  눈 의  수 의  합 은 num2 입니다  눈 의  수 가 num3  인   면 과 서로  마주 보고 있는  면 의  눈 의  수 는 몇입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            33,
            34,
            35,
            36,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            21,
            23,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 60센티미터인 정사각형과 둘레가 40센티미터, 세로가 8센티미터인 직사각형이 있습니다. 두 도형의 넓이의 차는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 129,
        "Equation": "func_difference(func_square(func_divide(num0,num1),none), func_multiply(func_minus(func_divide(num2,2),num3),num3))",
        "trg": "func_difference func_square func_divide num0 num1 none func_multiply func_minus func_divide num2 2 num3 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 60,
            "num1": 4,
            "num2": 40,
            "num3": 8,
            "num4": 4,
            "num5": 2
        },
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 인  정  num1 각 형 과  둘레 가 num2  센티미터   세로 가 num3  센티미터 인  직  num4 각 형 이 있습니다 num5  도형 의  넓이 의 차는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            32,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형의 둘레의 길이와 둘레가 같은 정팔각형이 있다면 이 도형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),num3)",
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 8,
            "num4": 1
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  둘레 의  길이 와  둘레 가 같은  정  num3 각 형 이 있다면 이  도형 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            27,
            29,
            30,
            35,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 3cm인 종이를 이용하여 정육면체를 만들려고 합니다. 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 54,
        "Equation": "func_multiply(func_square(num0,none),num1)",
        "trg": "func_multiply func_square num0 none num1",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm  인   종이 를  이용 하여  정  num1  면  체 를 만들려고 합니다  정  num2  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            19,
            20,
            24,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체의 모서리와 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_add(func_edge(num0,none),func_vertex(num0,none))",
        "trg": "func_add func_edge num0 none func_vertex num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "src": " 정  num0  면  체 의  모서리 와  꼭짓점 의  수 의  합 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            7,
            11,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변이 20cm 인 마름모의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 80,
        "Equation": "func_multiply(num1,4)",
        "trg": "func_multiply num1 4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20
        },
        "src": "num0  변이  num1 cm  인   마름모 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 20cm인 철사로 직사각형을 만들었더니 철사를 남김없이 사용했습니다. 직사각형의 가로 길이가 4cm일 때, 세로 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "src": " 길이 가 num0 cm  인   철사 로  직  num1 각 형 을 만들었더니  철사 를 남김없이  사용 했습니다  직  num2 각 형 의  가로   길이 가 num3 cm  일   때   세로   길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            27,
            30,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "한 대각선의 길이가 10센티미터이고, 다른 대각선의 길이가 12센티미터인 마름모 (가)와 마름모 (가)의 넓이의 2배인 마름모 (나)가 있습니다. 마름모 (나)의 한 대각선의 길이가 8센티미터일 때, 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num1,num2),num3),num5)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num1 num2 num3 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 12,
            "num3": 2,
            "num4": 1,
            "num5": 8
        },
        "src": "num0  대각선 의  길이 가 num1  센티미터 이고 다른  대각선 의  길이 가 num2  센티미터 인  마름모  (가) 와  마름모  (가)  의   넓이 의 num3  배 인  마름모  (나) 가 있습니다  마름모  (나)  의  num4  대각선 의  길이 가 num5  센티미터  일   때  다른  대각선 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            19,
            22,
            24,
            25,
            27,
            30,
            31,
            34,
            35,
            37,
            39,
            40,
            44,
            49,
            50
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 10cm이고 밑면의 넓이가 30㎠인 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 300,
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 30,
            "num2": 6
        },
        "src": " 높이 가 num0 cm  이고   밑  면 의  넓이 가 num1 ㎠  인   직  num2  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 5cm, 세로가 6cm, 높이가 7cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 214,
        "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_cubearea func_makelist num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 6,
            "num2": 7,
            "num3": 6,
            "num4": 6
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 가 있습니다 이  직  num4  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            25,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 16제곱센티미터인 사다리꼴이 있습니다. 이 사다리꼴의 윗변의 길이가 3센티미터이고 높이가 4센티미터일 때, 아랫변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num0,2),num4),num3)",
        "trg": "func_minus func_divide func_multiply num0 2 num4 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 4
        },
        "src": " 넓이 가 num0  제곱  센티미터 인 num1  다리 꼴이 있습니다 이 num2  다리 꼴의 윗 변 의  길이 가 num3  센티미터 이고  높이 가 num4  센티미터  일   때  아랫 변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            29,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "두 변의 길이가 14cm, 11cm인 평행사변형와 둘레의 길이가 같은 평행사변형의 한 변의 길이가 10cm일 때, 다른 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_minus(func_add(num1,num2),num6)",
        "trg": "func_minus func_add num1 num2 num6",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 14,
            "num2": 11,
            "num3": 4,
            "num4": 4,
            "num5": 1,
            "num6": 10,
            "num7": 1
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm num2 cm  인   평행  num3  변형 와  둘레 의  길이 가 같은  평행  num4  변형 의 num5  변 의  길이 가 num6 cm  일   때  다른 num7  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            33,
            34,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 30cm, 24cm인 직사각형 모양의 종이를 잘라 만든 가장 큰 정사각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 576,
        "Equation": "func_square(func_whichsmall(num0,num1),none)",
        "trg": "func_square func_whichsmall num0 num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 24,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2 각 형   모양 의  종이 를 잘라 만든 가장 큰  정  num3 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "삼각형의 변의 개수와 사각형의 변의 개수를 합하면?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4
        },
        "src": "num0 각 형 의  변 의  개수 와 num1 각 형 의  변 의  개수 를 합하면",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            8,
            9,
            10,
            12,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 철사를 40cm를 사용하여 긴 변이 8cm, 짧은 변이 7cm인 평행사변형 1개를 겹치는 부분 없이 만들고 남은 철사는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_multiply(func_add(num1,num2),2),num4))",
        "trg": "func_minus num0 func_multiply func_multiply func_add num1 num2 2 num4",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 40,
            "num1": 8,
            "num2": 7,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "src": "nae0 는  철사 를 num0 cm 를  사용 하여 긴  변이  num1 cm 짧은  변이  num2 cm  인   평행  num3  변형  num4  개 를 겹치는  부분  없이 만들고  남은   철사 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            24,
            26,
            27,
            28,
            32,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 72cm인 정육면체를 위에서 본 도형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num0,func_edge(num1,none)),func_edge(num1,1))",
        "trg": "func_multiply func_divide num0 func_edge num1 none func_edge num1 1",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "num1": 6
        },
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   정  num1  면  체 를  위 에서 본  도형 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            17,
            18,
            20,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 60cm인 정육면체가 있습니다. 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_divide(num0,func_edge(num1,none))",
        "trg": "func_divide num0 func_edge num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 60,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   정  num1  면  체 가 있습니다 num2  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            15,
            16,
            17,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 38센티미터인 철사를 가지고 가로가 10센티미터인 직사각형을 겹치는 부분 없이 만들면 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 90,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num0,2),num1),num1)",
        "trg": "func_multiply func_minus func_divide num0 2 num1 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 38,
            "num1": 10,
            "num2": 4
        },
        "src": " 길이 가 num0  센티미터 인  철사 를 가지고  가로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 을 겹치는  부분  없이 만들면  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 48cm인 평행사변형이 있습니다. 이 평행사변형의 한 변의 길이가 15cm 일 때, 다른 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num4)",
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 15,
            "num5": 1
        },
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   평행  num1  변형 이 있습니다 이  평행  num2  변형 의 num3  변 의  길이 가 num4 cm  일   때  다른 num5  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            25,
            26,
            31,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "가로, 세로가 각각 25cm이고, 높이가 40cm인 직육면체 모양의 통의 높이의 1/2 배 높이만큼 물이 들어 있다면 이 통에 들어 있는 물의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 12500,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_square(num0,none),num1),num3)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_square num0 none num1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 25,
            "num1": 40,
            "num2": 6,
            "num3": 0.5
        },
        "src": " 가로   세로 가 각각 num0 cm  이고   높이 가 num1 cm  인   직  num2  면  체   모양 의  통 의  높이 의 num3  배   높이 만큼  물 이 들어 있다면 이  통 에 들어 있는  물 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            29,
            31,
            33,
            34,
            37,
            40,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 36cm인 평행사변형이 있습니다. 이 평행사변형의 한 변의 길이가 다른 한 변의 길이보다 4cm 더 길 때, 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_divide(num0,2),num5),2),num6)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_add func_divide num0 2 num5 2 num6",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 1,
            "num5": 4,
            "num6": 1
        },
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   평행  num1  변형 이 있습니다 이  평행  num2  변형 의 num3  변 의  길이 가 다른 num4  변 의  길이 보다 num5 cm 더  길   때  num6  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31,
            32,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "세로의 길이가 가로의 길이보다 8cm 더 긴 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로의 길이가 10cm일 때, 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 56,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(num0,num3),num3),2)",
        "trg": "func_multiply func_add func_add num0 num3 num3 2",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 10
        },
        "src": " 세로 의  길이 가  가로 의  길이 보다 num0 cm 더 긴  직  num1 각 형 이 있습니다 이  직  num2 각 형 의  가로 의  길이 가 num3 cm  일   때   둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            32,
            35,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 한 변의 길이가 10cm이고 모든 모서리의 길이의 합이 108cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 모서리의 수가 12개 일 때, 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num2,func_multiply(func_divide(num3,2),num1)),func_divide(num3,2)),num4)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus num2 func_multiply func_divide num3 2 num1 func_divide num3 2 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 108,
            "num3": 12,
            "num4": 1
        },
        "src": " 밑  면 의 num0  변 의  길이 가 num1 cm  이고  모든  모서리 의  길이 의  합 이 num2 cm  인   각뿔 이 있습니다 이  각뿔 의  모서리 의  수 가 num3  개   일   때  num4  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            23,
            25,
            27,
            31,
            35,
            36,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 10cm인 정육면체를 쌓는데 부피가 1cm³인 정육면체 몇 개가 필요합니까?",
        "Answer": 1000,
        "Equation": "func_divide(func_cube(num1,none),num3)",
        "trg": "func_divide func_cube num1 none num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 6,
            "num3": 1,
            "num4": 6
        },
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 를 쌓는데  부피 가 num3 cm³  인   정  num4  면  체  몇  개 가  필요 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 20센티미터이고, 넓이가 21제곱센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로가 세로보다 길 때, 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_roundareatoedge(num0,num1)",
        "trg": "func_roundareatoedge num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 21,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 이고  넓이 가 num1  제곱  센티미터 인  직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 의  가로 가  세로 보다  길   때   가로 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            29,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "면이 10개인 각기둥의 한 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_minus(num0,2)",
        "trg": "func_minus num0 2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 1
        },
        "src": " 면 이 num0  개인   각기둥 의 num1  밑  면 의  변 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            7,
            10,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "정사각형 3개를 겹치지 않게 이어 붙여 직사각형을 한 개 만들었습니다. 이어 붙인 직사각형의 넓이가 243㎠일 때, 이 직사각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 72,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_sqrt(func_divide(num5,num1),none),func_multiply(func_sqrt(func_divide(num5,num1),none),num1)),2)",
        "trg": "func_multiply func_add func_sqrt func_divide num5 num1 none func_multiply func_sqrt func_divide num5 num1 none num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 4,
            "num5": 243,
            "num6": 4
        },
        "src": " 정  num0 각 형  num1  개 를 겹치지 않게 이어 붙여  직  num2 각 형 을 num3  개  만들었습니다 이어 붙인  직  num4 각 형 의  넓이 가 num5 ㎠  일   때  이  직  num6 각 형 의  둘레 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            34,
            35,
            36,
            38,
            43,
            44
        ]
    },
    {
        "Question": "돌멩이가 들어 있는 수조에서 돌멩이를 빼었더니 물의 높이가 3cm 줄어들었습니다. 이 수조의 가로와 세로가 각각 60cm, 45cm일 때, 돌멩이의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 8100,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num1,num2),num0)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num1 num2 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 60,
            "num2": 45
        },
        "src": " 돌멩이 가 들어 있는  수조 에서  돌멩이 를 빼었더니  물 의  높이 가 num0 cm 줄어들었습니다 이  수조 의  가로 와  세로 가 각각 num1 cm num2 cm  일   때   돌멩이 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            32,
            2,
            3,
            35,
            36,
            8,
            11,
            13,
            14,
            15,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정사각형의 네 변의 길이를 3cm씩 늘리면 넓이는 몇 ㎠이 됩니까?",
        "Answer": 100,
        "Equation": "func_square(func_add(num1,num4),none)",
        "trg": "func_square func_add num1 num4 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 3
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 num3  변 의  길이 를 num4 cm 씩 늘리면  넓이 는 몇 ㎠ 이 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "오각기둥의 모서리의 수와 오각뿔의 모서리의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_difference(func_multiply(num0,3), func_multiply(num1,2))",
        "trg": "func_difference func_multiply num0 3 func_multiply num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 5
        },
        "src": "num0  각기둥 의  모서리 의  수 와 num1  각뿔 의  모서리 의  수 의 차는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            7,
            8,
            10,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체의 면과 모서리와 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 26,
        "Equation": "func_add(func_add(func_plane(num0,none),func_edge(num0,none)),func_vertex(num0,none))",
        "trg": "func_add func_add func_plane num0 none func_edge num0 none func_vertex num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "src": " 직  num0  면  체 의  면 과  모서리 와  꼭짓점 의  수 의  합 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            7,
            9,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 20cm인 마름모의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 80,
        "Equation": "func_multiply(num1,4)",
        "trg": "func_multiply num1 4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            13,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 45cm인 정삼각형의 한 변은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 45,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   정  num1 각 형 의 num2  변 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 15cm, 세로가 12cm, 높이가 18cm인 직육면체 모양의 두부가 있습니다. 이 두부를 잘라서 정육면체 모양을 만들려고 할 때, 가장 큰 정육면체 모양의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 1728,
        "Equation": "func_cube(func_whichsmall(func_whichsmall(num0,num1),num2),none)",
        "trg": "func_cube func_whichsmall func_whichsmall num0 num1 num2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 12,
            "num2": 18,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 6
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체   모양 의  두부 가 있습니다 이  두부 를 잘라서  정  num4  면  체   모양 을 만들려고 할  때  가장 큰  정  num5  면  체   모양 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            21,
            25,
            26,
            27,
            32,
            33,
            35,
            36,
            37,
            38,
            43,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "현석이가 가지고 있는 밑면이 세로가 5cm,  높이가 10cm, 가로가 4cm인 직육면체의 전개도의 넓이는 몇 제곱센티미터일까요?",
        "Answer": 220,
        "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_cubearea func_makelist num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 6
        },
        "src": " 현석  이 가 가지고 있는  밑  면 이  세로 가 num0 cm  높이 가 num1 cm  가로 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 의  전개도 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 일까요",
        "group_num": [
            32,
            33,
            3,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "옆면이 한 변의 길이가 10cm인 정삼각형으로 이루어진 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 꼭짓점의 수가 8개 일 때, 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 70,
        "Equation": "func_multiply(num1,func_minus(num3,1))",
        "trg": "func_multiply num1 func_minus num3 1",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 3,
            "num3": 8
        },
        "src": " 옆면 이 num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 으로 이루어진  각뿔 이 있습니다 이  각뿔 의  꼭짓점 의  수 가 num3  개   일   때   밑  면 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22,
            26,
            30,
            33,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 12cm인 마름모의 네 변의 길이를 각각 1/3로 줄이면, 둘레는 몇 cm만큼 줄어듭니까?",
        "Answer": 32,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(num1,func_multiply(num1, num3)),num2)",
        "trg": "func_multiply func_minus num1 func_multiply num1 num3 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 0.3333333333333333
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 의 num2  변 의  길이 를 각각 num3  로  줄이면  둘레 는 몇 cm  만큼  줄어듭니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체를 앞에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_vertex(num0,1)",
        "trg": "func_vertex num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "src": " 정  num0  면  체 를  앞 에서 본  도형 의  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            7,
            8,
            10,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "작은 정육면체 27개를 쌓아 큰 정육면체를 만들었습니다. 쌓은 큰 정육면체의 부피가 216cm³일 때, 작은 정육면체 1개의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_divide(num4,num1)",
        "trg": "func_divide num4 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 27,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 216,
            "num5": 6,
            "num6": 1
        },
        "src": "작은  정  num0  면  체  num1  개 를 쌓아 큰  정  num2  면  체 를 만들었습니다 쌓은 큰  정  num3  면  체 의  부피 가 num4 cm³  일   때  작은  정  num5  면  체  num6  개 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            23,
            25,
            26,
            29,
            30,
            31,
            34,
            37,
            40,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "대각선의 길이가 각각 10cm, 12cm인 마름모의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 60,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num1),2)",
        "trg": "func_divide func_multiply num0 num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 12
        },
        "src": " 대각선 의  길이 가 각각 num0 cm num1 cm  인   마름모 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리가 20개인 각뿔의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_add(func_divide(num0,2),1)",
        "trg": "func_add func_divide num0 2 1",
        "Numbers": {
            "num0": 20
        },
        "src": " 모서리 가 num0  개인   각뿔 의  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면이 10cm이고, 나머지 두 변이 각각 13cm인 이등변삼각형이 있습니다. 옆면이 이 이등변삼각형 6개로 이루어진 각뿔이 있을 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 138,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num7), func_multiply(num2,num7))",
        "trg": "func_add func_multiply num0 num7 func_multiply num2 num7",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 13,
            "num3": 2,
            "num4": 3,
            "num5": 2,
            "num6": 3,
            "num7": 6
        },
        "src": " 밑  면 이 num0 cm  이고   나머지  num1  변이  각각 num2 cm  인  num3  등  변  num4 각 형 이 있습니다  옆면 이 이 num5  등  변  num6 각 형  num7  개 로 이루어진  각뿔 이 있을  때  이  각뿔 의 모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            24,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            33,
            34,
            36,
            39,
            42,
            44,
            46,
            49,
            50
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 넓이가 81㎠인 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 729,
        "Equation": "func_cube(func_sqrt(num0,none),none)",
        "trg": "func_cube func_sqrt num0 none none",
        "Numbers": {
            "num0": 81,
            "num1": 6
        },
        "src": " 밑  면 의  넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체를 위에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_vertex(num0,1)",
        "trg": "func_vertex num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "src": " 정  num0  면  체 를  위 에서 본  도형 의  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            7,
            8,
            10,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 28센티미터인 직사각형의 가로의 길이가 10센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num0,2),num2),num2)",
        "trg": "func_multiply func_minus func_divide num0 2 num2 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 28,
            "num1": 4,
            "num2": 10
        },
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 인  직  num1 각 형 의  가로 의  길이 가 num2  센티미터  일   때   넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            21,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형과 둘레가 같은 정팔각형이 있다면 이 도형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),num3)",
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 8,
            "num4": 1
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과  둘레 가 같은  정  num3 각 형 이 있다면 이  도형 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            25,
            26,
            31,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 6cm, 8cm, 10cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체에는 부피가 1cm³인 직육면체가 빠짐없이 몇 개 들어갑니까?",
        "Answer": 480,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),num5)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num0 num1 num2 num5",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가로",
                "세로",
                "높"
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 8,
            "num2": 10,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 1,
            "num6": 6
        },
        "src": "seq0 이가 각각 num0 cm num1 cm num2 cm  인   직  num3  면  체 가 있습니다 이  직  num4  면  체 에는  부피 가 num5 cm³  인   직  num6  면  체 가 빠짐없이 몇  개  들어갑니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            35,
            11,
            15,
            18,
            22,
            24,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정육각형의 둘레와 한 변의 길이가 5cm인 정칠각형의 둘레의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 77,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2), func_multiply(num4,num5))",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_multiply num4 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 6,
            "num3": 1,
            "num4": 5,
            "num5": 7
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  둘레 와 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 의  둘레 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 20센티미터이고, 넓이가 21제곱센티미터인 직사각형이 있습니다. 가로가 세로보다 길 때, 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_roundareatoedge(num0,num1)",
        "trg": "func_roundareatoedge num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 21,
            "num2": 4
        },
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 이고  넓이 가 num1  제곱  센티미터 인  직  num2 각 형 이 있습니다  가로 가  세로 보다  길   때   가로 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "윗변의 길이가 14센티미터, 아랫변의 길이가 20센티미터, 두 밑변 사이의 거리가 12센티미터인 사다리꼴 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 204,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0,num1),num3),2)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_add num0 num1 num3 2",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 20,
            "num2": 2,
            "num3": 12,
            "num4": 4
        },
        "src": "윗 변 의  길이 가 num0  센티미터  아랫 변 의  길이 가 num1  센티미터  num2  밑  변   사이 의  거리 가 num3  센티미터 인 num4  다리 꼴  모양 의  종이 가 있습니다 이  종이 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            21,
            22,
            24,
            26,
            31,
            35,
            38,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정삼각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 3
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체 모양의 박스의 겉면을 색연필로 색칠하는데 평행한 면에만 같은 색을 칠하려면 몇 가지 색의 페인트가 필요합니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_divide(num0,2)",
        "trg": "func_divide num0 2",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "src": " 정  num0  면  체   모양 의  박스 의  겉면 을  색연필 로  색칠 하는데  평행  한   면 에만 같은  색 을  칠 하려면 몇  가지   색 의  페인트 가  필요 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            13,
            14,
            18,
            21,
            22,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점이 11개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 11
        },
        "src": " 꼭짓점 이 num0  개인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            9,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로의 길이가 각각 5cm, 2cm인 직육면체의 겉넓이가 160㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_divide(num3,2),func_multiply(num0,num1)),func_add(num0,num1))",
        "trg": "func_divide func_minus func_divide num3 2 func_multiply num0 num1 func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 6,
            "num3": 160
        },
        "src": " 가로 와  세로 의  길이 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2  면  체 의  겉넓이 가 num3 ㎠  일   때  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            13,
            17,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 12센티미터인 직사각형과 변의 길이가 6센티미터인 정사각형이 있습니다. 직사각형의 넓이는 정사각형의 넓이의 3배 일 때, 직사각형의 세로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_square(num2,none),num6),num0)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_square num2 none num6 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 4,
            "num2": 6,
            "num3": 4,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 3,
            "num7": 4
        },
        "src": " 가로 가 num0  센티미터 인  직  num1 각 형 과  변 의  길이 가 num2  센티미터 인  정  num3 각 형 이 있습니다  직  num4 각 형 의  넓이 는  정  num5 각 형 의  넓이 의 num6  배   일   때   직  num7 각 형 의  세로 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            31,
            32,
            33,
            35,
            37,
            38,
            42,
            43,
            44,
            46,
            51,
            52
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 180cm³인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 밑면의 둘레가 16cm이고, 넓이가 15㎠일 때 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 222,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num3,func_divide(num0,num4)),func_multiply(num4,2))",
        "trg": "func_add func_multiply num3 func_divide num0 num4 func_multiply num4 2",
        "Numbers": {
            "num0": 180,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 16,
            "num4": 15
        },
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인   직  num1  면  체 가 있습니다 이  직  num2  면  체 의  밑  면 의  둘레 가 num3 cm  이고   넓이 가 num4 ㎠  일   때   겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            34,
            35,
            6,
            10,
            13,
            17,
            20,
            22,
            23,
            25,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 5cm인 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 150,
        "Equation": "func_multiply(func_square(num1,none),num2)",
        "trg": "func_multiply func_square num1 none num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정오각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 5
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  둘레 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "삼각형의 변의 개수와 사각형의 변의 개수의 합을 구하시오",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4
        },
        "src": "num0 각 형 의  변 의  개수 와 num1 각 형 의  변 의  개수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            8,
            9,
            10,
            12,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 70cm, 50cm인 수조에 물이 담겨져 있습니다. 희진이가 이 수조에 장난감 기차를 넣었더니 물의 높이가 4cm 늘어났습니다. 장난감 기차의 부피는 몇 cm³입니까? (단, 수조의 두께는 생각하지 않습니다.)",
        "Answer": 14000,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "nae0": "희진",
            "num0": 70,
            "num1": 50,
            "num2": 4
        },
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   수조 에  물 이 담겨져 있습니다 nae0 이가 이  수조 에  장난감   기차 를 넣었더니  물 의  높이 가 num2 cm 늘어났습니다  장난감   기차 의  부피 는 몇 cm³ 입니까 (단  수조 의  두께 는  생각 하지 않습니다 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            14,
            15,
            16,
            22,
            24,
            27,
            29,
            30,
            31,
            33,
            35,
            38,
            39,
            45,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리의 수와 면의 수의 차가 9인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "trg": "func_add num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 9
        },
        "src": " 모서리 의  수 와  면 의  수 의  차 가 num0  인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "인숙이의 책상은 가로가 120센티미터이고, 넓이가 9600제곱센티미터인 직사각형 모양입니다. 인숙이의 책상의 세로는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 80,
        "Equation": "func_divide(num1,num0)",
        "trg": "func_divide num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 120,
            "num1": 9600,
            "num2": 4
        },
        "src": " 인숙이 의  책상 은  가로 가 num0  센티미터 이고  넓이 가 num1  제곱  센티미터 인  직  num2 각 형   모양 입니다  인숙이 의  책상 의  세로 는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            25,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 10cm, 12cm이고 부피가 1800cm³ 인 직육면체의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_divide(num2,func_multiply(num0,num1))",
        "trg": "func_divide num2 func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 12,
            "num2": 1800,
            "num3": 6
        },
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  이고   부피 가 num2 cm³  인   직  num3  면  체 의 높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            20,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 78cm인 끈을 남기거나 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 원을 한 개 만들었습니다. 이 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3)",
        "Answer": 507,
        "Equation": "func_circlearea (func_divide(func_divide(func_divide(num0,num1),num2),2),num2)",
        "trg": "func_circlearea func_divide func_divide func_divide num0 num1 num2 2 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 78,
            "num1": 1,
            "num2": 3
        },
        "src": " 길이 가 num0 cm  인   끈 을 남기거나 겹치는  부분  없이 모두  사용 하여  원 을 num1  개  만들었습니다 이  원 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까 ( 원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            16,
            18,
            22,
            25,
            26,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 20cm인 액자가 있습니다. 이 액자의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 400,
        "Equation": "func_square(num1, none)",
        "trg": "func_square num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   액자 가 있습니다 이  액자 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            10,
            14,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 세로보다 20센티미터 더 긴 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 둘레가 240센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 3500,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_divide(num3,2),num0),2), func_divide(func_add(func_divide(num3,2),num0),2))",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_divide num3 2 num0 2 func_divide func_add func_divide num3 2 num0 2",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 240
        },
        "src": " 가로 가  세로 보다 num0  센티미터  더 긴  직  num1 각 형 이 있습니다 이  직  num2 각 형 의  둘레 가 num3  센티미터  일   때   넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            26,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 432㎠인 원 모양의 파이를 밑면이 정사각형 모양인 직육면체 모양의 상자에 포장하려고 할 때 상자의 밑면의 한 변의 길이는 적어도 몇 cm이어야 할까요? (원주율: 3)",
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num4),none),2)",
        "trg": "func_multiply func_sqrt func_divide num0 num4 none 2",
        "Numbers": {
            "num0": 432,
            "num1": 4,
            "num2": 6,
            "num3": 1,
            "num4": 3
        },
        "src": " 넓이 가 num0 ㎠  인   원   모양 의  파이 를  밑  면 이  정  num1 각 형   모양 인  직  num2  면  체   모양 의  상자 에  포장 하려고 할  때   상자 의  밑  면 의 num3  변 의  길 이는 적어도 몇 cm 이어야 할까요 ( 원주율 : num4 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            10,
            13,
            14,
            15,
            16,
            20,
            28,
            29,
            33,
            36,
            37,
            41,
            43,
            44,
            45,
            47,
            49
        ]
    },
    {
        "Question": "평행사변형의 밑변의 길이가 20cm, 높이가 12cm일때 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 240,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 20,
            "num2": 12
        },
        "src": " 평행  num0  변형 의  밑  변 의  길이 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  일  때   넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점이 12개인 각기둥의 한 모서리의 길이는 5cm이고 모든 모서리의 길이가 같습니다. 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 90,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(num0,2),3),num2)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_divide num0 2 3 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "src": " 꼭짓점 이 num0  개인   각기둥 의 num1  모서리 의  길 이는 num2 cm  이고  모든  모서리 의  길이 가 같습니다 모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            11,
            12,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "인숙이의 책상은 가로가 120센티미터이고, 넓이가 9600제곱센티미터인 직사각형입니다. 책상의 세로는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 80,
        "Equation": "func_divide(num1,num0)",
        "trg": "func_divide num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 120,
            "num1": 9600,
            "num2": 4
        },
        "src": " 인숙이 의  책상 은  가로 가 num0  센티미터 이고  넓이 가 num1  제곱  센티미터 인  직  num2 각 형 입니다  책상 의  세로 는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            22,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 25cm이고, 다른 한 변의 길이가 10cm인 평행사변형의 모든 변의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 70,
        "Equation": "func_multiply(func_add(num1,num3),2)",
        "trg": "func_multiply func_add num1 num3 2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 25,
            "num2": 1,
            "num3": 10,
            "num4": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  이고  다른 num2  변 의  길이 가 num3 cm  인   평행  num4  변형 의 모든  변 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            22,
            24,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 144cm인 정사각형을 크기가 같도록 직사각형 3개로 나누었을 때 사각형 한 개의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 32,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_divide(func_sqrt(num0,none),num3),func_sqrt(num0,none)),2)",
        "trg": "func_multiply func_add func_divide func_sqrt num0 none num3 func_sqrt num0 none 2",
        "Numbers": {
            "num0": 144,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 4,
            "num5": 1
        },
        "src": " 넓이 가 num0 cm  인   정  num1 각 형 을  크기 가 같도록  직  num2 각 형  num3  개 로 나누었을  때  num4 각 형  num5  개 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "겉넓이가 726㎠인 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num1),none),num2)",
        "trg": "func_multiply func_sqrt func_divide num0 num1 none num2",
        "Numbers": {
            "num0": 726,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "src": " 겉넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1  면  체 의 num2  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            10,
            11,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 40cm, 세로가 20cm인 직사각형 모양의 종이의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 120,
        "Equation": "func_multiply(func_add(num0,num1),2)",
        "trg": "func_multiply func_add num0 num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 40,
            "num1": 20,
            "num2": 4
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형   모양 의  종이 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 12cm인 정사각형의 네 변의 길이를 4cm씩 줄이면 넓이는 몇 ㎠ 줄어듭니까?",
        "Answer": 80,
        "Equation": "func_difference(func_square(num1, none), func_square(func_minus(num1,num4),none))",
        "trg": "func_difference func_square num1 none func_square func_minus num1 num4 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 num3  변 의  길이 를 num4 cm 씩 줄이면  넓이 는 몇 ㎠ 줄어듭니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "겉넓이가 726㎠인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num1),none),num3)",
        "trg": "func_multiply func_sqrt func_divide num0 num1 none num3",
        "Numbers": {
            "num0": 726,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 1
        },
        "src": " 겉넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1  면  체 가 있습니다 이  정  num2  면  체 의 num3  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            10,
            12,
            13,
            17,
            18,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체의 모서리의 수는 직육면체의 한 면의 꼭짓점의 수의 몇 배입니까?",
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_divide(func_edge(num0,none),func_vertex(num1,num2))",
        "trg": "func_divide func_edge num0 none func_vertex num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "src": " 직  num0  면  체 의  모서리 의  수 는  직  num1  면  체 의 num2  면 의  꼭짓점 의  수 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            1,
            5,
            10,
            14,
            17,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 14cm이고, 다른 한 변의 길이가 11cm인 평행사변형 (가)와 둘레의 길이가 같은 평행사변형 (나)가 있습니다. 평행사변형 (나)의 한 변의 길이가 10cm일 때, 다른 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_minus(func_add(num1,num3),num8)",
        "trg": "func_minus func_add num1 num3 num8",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 14,
            "num2": 1,
            "num3": 11,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 4,
            "num7": 1,
            "num8": 10,
            "num9": 1
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  이고  다른 num2  변 의  길이 가 num3 cm  인   평행  num4  변형  (가) 와  둘레 의  길이 가 같은  평행  num5  변형  (나) 가 있습니다  평행  num6  변형  (나)  의  num7  변 의  길이 가 num8 cm  일   때  다른 num9  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            22,
            24,
            26,
            27,
            28,
            29,
            32,
            33,
            34,
            35,
            38,
            39,
            41,
            43,
            44,
            48,
            49,
            54,
            55
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 75cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 한 모서리의 길이가 7cm이고 밑면의 모양이 정오각형일 때, 이 각뿔의 밑면의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num0,func_multiply(func_divide(num2,num1),num3)),num3),num4)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus num0 func_multiply func_divide num2 num1 num3 num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 75,
            "num1": 1,
            "num2": 7,
            "num3": 5,
            "num4": 1
        },
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   각뿔 이 있습니다 이  각뿔 의 num1  모서리 의  길이 가 num2 cm  이고   밑  면 의  모양 이  정  num3 각 형 일  때  이  각뿔 의  밑  면 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            29,
            30,
            31,
            32,
            36,
            38,
            41,
            42,
            47,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "마름모의 넓이가 66㎠이고, 한 대각선의 길이가 11cm이면 다른 대각선의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,2),num2)",
        "trg": "func_divide func_multiply num0 2 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 66,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "src": " 마름모 의  넓이 가 num0 ㎠  이고  num1  대각선 의  길이 가 num2 cm  이면  다른  대각선 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 직사각형 모양의 종이를 잘라 내어 한 변의 길이가 5cm인 정사각형을 최대 몇 개 만들 수 입습니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_square(func_divide(num1,num4),none)",
        "trg": "func_square func_divide num1 num4 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 5,
            "num5": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   직  num2 각 형   모양 의  종이 를 잘라 내어 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 을  최대  몇  개  만들  수  입습니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            24,
            26,
            27,
            28,
            29,
            34,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10센티미터인 정사각형 (가)와 둘레가 32센티미터인 정사각형 (나)가 있습니다. 정사각형 (가)와 정사각형 (나)의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 164,
        "Equation": "func_add(func_square(num1, none), func_square(func_divide(num3,num4),none))",
        "trg": "func_add func_square num1 none func_square func_divide num3 num4 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 32,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1  센티미터 인  정  num2 각 형  (가) 와  둘레 가 num3  센티미터 인  정  num4 각 형  (나) 가 있습니다  정  num5 각 형  (가) 와  정  num6 각 형  (나)  의   넓이 의  합 은 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            32,
            33,
            34,
            35,
            38,
            40,
            43,
            44,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 90센티미터, 윗변과 아랫변의 길이의 합이 46센티미터인 사다리꼴이 있습니다. 이 사다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 2070,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num1),2)",
        "trg": "func_divide func_multiply num0 num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 90,
            "num1": 46,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "src": " 높이 가 num0  센티미터  윗 변 과 아랫 변 의  길이 의  합 이 num1  센티미터 인 num2  다리 꼴이 있습니다 이 num3  다리 꼴의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            28,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "반지름이 10cm인 원의 넓이와 반지름이 3cm인 원의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3.14)",
        "Answer": 285.74,
        "Equation": "func_difference(func_circlearea(num0,num2),func_circlearea(num1,num2))",
        "trg": "func_difference func_circlearea num0 num2 func_circlearea num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3.14
        },
        "src": " 반지름 이 num0 cm  인   원 의  넓이 와  반지름 이 num1 cm  인   원 의  넓이 의 차는 몇 ㎠ 입니까 ( 원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            12,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 6cm인 정사각형으로 한 변의 길이가 12cm인 정사각형을 만들려고 합니다. 정사각형은 모두 몇 개 필요합니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_square(func_divide(num4,num1),none)",
        "trg": "func_square func_divide num4 num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 12,
            "num5": 4,
            "num6": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 으로 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 을 만들려고 합니다  정  num6 각 형 은 모두 몇  개   필요 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            31,
            33,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 30cm인 정사각형 모양의 타일을 겹치지 않게 8개씩 10줄로 이어 붙였습니다. 이어 붙인 타일 전체의 넓이는 몇 ㎡입니까?",
        "Answer": 7.2,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_square(func_cm2m(num1,none),none),num3),num4)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_square func_cm2m num1 none none num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 4,
            "num3": 8,
            "num4": 10
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형   모양 의  타일 을 겹치지 않게 num3  개 씩 num4  줄 로 이어 붙였습니다 이어 붙인  타일   전체 의  넓이 는 몇 ㎡ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            27,
            29,
            31,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "세로가 10센티미터이고, 넓이가 140제곱센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_divide(num1, num0)",
        "trg": "func_divide num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 140,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "src": " 세로 가 num0  센티미터 이고  넓이 가 num1  제곱  센티미터 인  직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 의  가로 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            23,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 30센티미터인 정사각형 모양의 타일을 겹치지 않게 8개씩 10줄로 이어 붙였습니다. 이어 붙인 타일 전체의 넓이는 몇 제곱미터입니까?",
        "Answer": 7.2,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_square(func_cm2m(num1,none),none),num3),num4)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_square func_cm2m num1 none none num3 num4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 4,
            "num3": 8,
            "num4": 10
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1  센티미터 인  정  num2 각 형   모양 의  타일 을 겹치지 않게 num3  개 씩 num4  줄 로 이어 붙였습니다 이어 붙인  타일   전체 의  넓이 는 몇  제곱미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            27,
            29,
            31,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체의 모서리와 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_add(func_edge(num0,none),func_vertex(num0,none))",
        "trg": "func_add func_edge num0 none func_vertex num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "src": " 정  num0  면  체 의  모서리 와  꼭짓점 의  수 의  합 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            7,
            11,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "세로가 7센티미터이고 가로가 10센티미터인 직사각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 70,
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 10,
            "num2": 4
        },
        "src": " 세로 가 num0  센티미터 이고  가로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 125cm³인 작은 정육면체 8개를 정육면체 모양으로 쌓았습니다. 쌓은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_cuberoot(func_multiply(num0,num2),none)",
        "trg": "func_cuberoot func_multiply num0 num2 none",
        "Numbers": {
            "num0": 125,
            "num1": 6,
            "num2": 8,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 1
        },
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인  작은  정  num1  면  체  num2  개 를  정  num3  면  체   모양 으로 쌓았습니다 쌓은  정  num4  면  체 의 num5  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            33,
            5,
            6,
            7,
            10,
            13,
            14,
            19,
            20,
            21,
            22,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 12cm인 마름모의 네 변의 길이를 각각 1/3로 줄였을 때, 마름모의 둘레는 몇 cm만큼 줄어듭니까?",
        "Answer": 32,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(num1,func_multiply(num1, num3)),num2)",
        "trg": "func_multiply func_minus num1 func_multiply num1 num3 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 0.3333333333333333
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 의 num2  변 의  길이 를 각각 num3  로  줄였을  때   마름모 의  둘레 는 몇 cm  만큼  줄어듭니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "한 밑면의 둘레가 40cm인 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 1000,
        "Equation": "func_cube(func_divide(num1,4),none)",
        "trg": "func_cube func_divide num1 4 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 40,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0  밑  면 의  둘레 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 72cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 가로와 세로의 길이가 각각 10cm, 2cm일 때, 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 240,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,num4), func_divide(func_multiply(func_multiply(func_add(num3,num4),2),2),4))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num3 num4 func_divide func_multiply func_multiply func_add num3 num4 2 2 4",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 10,
            "num4": 2
        },
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   직  num1  면  체 가 있습니다 이  직  num2  면  체 의  가로 와  세로 의  길이 가 각각 num3 cm num4 cm  일   때   부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            15,
            18,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            32,
            35,
            38,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 64cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 마름모 한 개 만들었습니다. 마름모의 한 변은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num0,4),num1)",
        "trg": "func_multiply func_divide num0 4 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 64,
            "num1": 1,
            "num2": 1
        },
        "src": " 길이 가 num0 cm  인   끈 을 겹치지 않게 모두  사용 하여  마름모  num1  개  만들었습니다  마름모 의 num2  변 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 9cm, 세로가 12cm인 직사각형과 넓이가 같은 원이 있습니다. 이 원의 반지름은 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_sqrt(func_divide(func_multiply(num0,num1),num3),none)",
        "trg": "func_sqrt func_divide func_multiply num0 num1 num3 none",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 3
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형 과  넓이 가 같은  원 이 있습니다 이  원 의  반지름 은 몇 cm 입니까 ( 원주율 : num3 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19,
            23,
            26,
            27,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 10cm, 세로가 5cm, 높이가 8cm인 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 400,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 5,
            "num2": 8,
            "num3": 6
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "겉넓이가 726㎠인 정육면체의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 132,
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num1),none),func_edge(num1,none))",
        "trg": "func_multiply func_sqrt func_divide num0 num1 none func_edge num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 726,
            "num1": 6
        },
        "src": " 겉넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1  면  체 의 모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            11,
            13,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 8cm인 마름모가 있습니다. 이 마름모의 네 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 32,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 8,
            "num2": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 가 있습니다 이  마름모 의 num2  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 180㎠인 평행사변형 모양의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 밑변의 길이가 15cm일 때, 이 색종이의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 180,
            "num1": 4,
            "num2": 15
        },
        "src": " 넓이 가 num0 ㎠  인   평행  num1  변형   모양 의  색종이 가 있습니다 이  색종이 의  밑  변 의  길이 가 num2 cm  일   때  이  색종이 의 높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            12,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레의 길이가 24cm인 정육각형과 정십이각형이 있습니다. 두 도형의 한 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_add(func_divide(num0,num1),func_divide(num0,num2))",
        "trg": "func_add func_divide num0 num1 func_divide num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 6,
            "num2": 12,
            "num3": 2,
            "num4": 1
        },
        "src": " 둘레 의  길이 가 num0 cm  인   정  num1 각 형 과  정  num2 각 형 이 있습니다 num3  도형 의 num4  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24,
            26,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 60센티미터인 정사각형과 둘레가 40센티미터, 세로가 8센티미터인 직사각형이 있습니다. 정사각형과 직사각형의 넓이의 차는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 129,
        "Equation": "func_difference(func_square(func_divide(num0,num1),none), func_multiply(func_minus(func_divide(num2,2),num3),num3))",
        "trg": "func_difference func_square func_divide num0 num1 none func_multiply func_minus func_divide num2 2 num3 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 60,
            "num1": 4,
            "num2": 40,
            "num3": 8,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 4
        },
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 인  정  num1 각 형 과  둘레 가 num2  센티미터   세로 가 num3  센티미터 인  직  num4 각 형 이 있습니다  정  num5 각 형 과  직  num6 각 형 의  넓이 의 차는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31,
            32,
            33,
            35,
            37,
            39,
            40,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 60cm인 정육면체가 있습니다. 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_divide(num0,func_edge(num1,none))",
        "trg": "func_divide num0 func_edge num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 60,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   정  num1  면  체 가 있습니다 num2  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            15,
            16,
            17,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 10cm, 12cm이고 부피가 1800cm³ 직육면체의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_divide(num2,func_multiply(num0,num1))",
        "trg": "func_divide num2 func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 12,
            "num2": 1800,
            "num3": 6
        },
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  이고   부피 가 num2 cm³  직  num3  면  체 의 높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            19,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 4m, 세로가 2m, 높이가 3m인 직육면체 모양의 창고 내부에 한 모서리의 길이가 20cm인 정육면체 모양의 상자를 빈틈없이 쌓으려고 합니다. 정육면체 모양의 상자를 모두 몇 개까지 쌓을 수 있습니까?",
        "Answer": 3000,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_cube(func_cm2m(num5,none),none))",
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num0 num1 num2 func_cube func_cm2m num5 none none",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 3,
            "num3": 6,
            "num4": 1,
            "num5": 20,
            "num6": 6,
            "num7": 6
        },
        "src": " 가로 가 num0 m  세로 가 num1 m  높이 가 num2 m  인   직  num3  면  체   모양 의  창고   내부 에 num4  모서리 의  길이 가 num5 cm  인   정  num6  면  체   모양 의  상자 를 빈틈없이 쌓으려고 합니다  정  num7  면  체   모양 의  상자 를 모두 몇  개 까지 쌓을  수  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            22,
            23,
            25,
            27,
            28,
            30,
            31,
            38,
            39,
            40,
            41,
            42,
            49,
            52,
            53,
            55
        ]
    },
    {
        "Question": "밑변의 길이가 20cm, 높이가 12cm인 평행사변형의 넓이는 ㎠입니까?",
        "Answer": 240,
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 12,
            "num2": 4
        },
        "src": " 밑  변 의  길이 가 num0 cm  높이 가 num1 cm  인   평행  num2  변형 의  넓이 는 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "한 대각선의 길이가 10cm이고, 다른 대각선의 길이가 12cm인 마름모 (가)와 마름모 (가)의 넓이의 2배인 마름모 (나)의 한 대각선의 길이가 8cm일 때, 다른 대각선의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num1,num2),num3),num5)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num1 num2 num3 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 12,
            "num3": 2,
            "num4": 1,
            "num5": 8
        },
        "src": "num0  대각선 의  길이 가 num1 cm  이고  다른  대각선 의  길이 가 num2 cm  인   마름모  (가) 와  마름모  (가)  의   넓이 의 num3  배 인  마름모  (나)  의  num4  대각선 의  길이 가 num5 cm  일   때  다른  대각선 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            19,
            22,
            24,
            25,
            27,
            30,
            31,
            33,
            35,
            36,
            40,
            45,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "한 면의 둘레가 20cm인 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 150,
        "Equation": "func_multiply(func_square(func_divide(num1,4),none),num2)",
        "trg": "func_multiply func_square func_divide num1 4 none num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0  면 의  둘레 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "세 변의 길이의 합이 45cm인 정삼각형의 한 변은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_divide(num1,num0)",
        "trg": "func_divide num1 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 45,
            "num2": 3,
            "num3": 1
        },
        "src": "num0  변 의  길이 의  합 이 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 num3  변 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 8cm인 원의 둘레와 반지름이 5cm인 원의 둘레의 합은 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
        "Answer": 54,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num2),func_multiply(func_multiply(num1,2),num2))",
        "trg": "func_add func_multiply num0 num2 func_multiply func_multiply num1 2 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 5,
            "num2": 3
        },
        "src": " 지름 이 num0 cm  인   원 의  둘레 와  반지름 이 num1 cm  인   원 의  둘레 의  합 은 몇 cm 입니까 ( 원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            12,
            16,
            18,
            21,
            22,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "윗변, 아랫변, 높이의 길이가 각각 5센티미터, 8센티미터, 4센티미터인 사다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 26,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0,num1),num2),2)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_add num0 num1 num2 2",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "윗변",
                "아랫변",
                "높이"
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 8,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "src": "seq0  의   길이 가 각각 num0  센티미터  num1  센티미터  num2  센티미터 인 num3  다리 꼴의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 20cm인 철사로 직사각형을 만들었더니 철사가 남지도 모자라지도 않았습니다. 직사각형의 가로 길이가 4cm일 때, 세로 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "src": " 길이 가 num0 cm  인   철사 로  직  num1 각 형 을 만들었더니  철사 가  남지 도 모자라지도 않았습니다  직  num2 각 형 의  가로   길이 가 num3 cm  일   때   세로   길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            31,
            35,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리가 12개인 각뿔과 밑면의 모양이 같은 각기둥의 모서리는 몇 개입니까?",
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num0,2),3)",
        "trg": "func_multiply func_divide num0 2 3",
        "Numbers": {
            "num0": 12
        },
        "src": " 모서리 가 num0  개인   각뿔 과  밑  면 의  모양 이 같은  각기둥 의  모서리 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            11,
            12,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리의 수가 18개인 각기둥의 한 밑면의 변의 수와 꼭짓점의 수가 5개인 각뿔의 밑면의 변의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_divide(num0,3),num1), func_minus(num2,1))",
        "trg": "func_add func_multiply func_divide num0 3 num1 func_minus num2 1",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "src": " 모서리 의  수 가 num0  개인   각기둥 의 num1  밑  면 의  변 의  수 와  꼭짓점 의  수 가 num2  개인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            35,
            4,
            6,
            8,
            9,
            12,
            16,
            20,
            22,
            24,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "작은 정육면체 27개로 큰 정육면체를 만들었습니다. 큰 정육면체의 부피가 216cm³일 때 작은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm인가요?",
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_cuberoot(func_divide(num4,num1),none)",
        "trg": "func_cuberoot func_divide num4 num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 27,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 216,
            "num5": 6,
            "num6": 1
        },
        "src": "작은  정  num0  면  체  num1  개 로 큰  정  num2  면  체 를 만들었습니다 큰  정  num3  면  체 의  부피 가 num4 cm³  일   때  작은  정  num5  면  체 의 num6  모서리 의  길 이는 몇 cm  인가 요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            8,
            9,
            10,
            14,
            15,
            16,
            17,
            21,
            23,
            24,
            27,
            28,
            29,
            33,
            34,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리가 20개인 각뿔의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_add(func_divide(num0,2),1)",
        "trg": "func_add func_divide num0 2 1",
        "Numbers": {
            "num0": 20
        },
        "src": " 모서리 가 num0  개인   각뿔 의  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 4cm인 정오각형을 한 밑면으로 하는 각기둥의 높이가 8cm일 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 80,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_multiply(num1,num2),2),func_multiply(num4,num2))",
        "trg": "func_add func_multiply func_multiply num1 num2 2 func_multiply num4 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 1,
            "num4": 8
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 을 num3  밑  면 으로 하는  각기둥 의  높이 가 num4 cm  일   때  모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            27,
            29,
            31,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 12센티미터, 세로가 18센티미터인 직사각형 (가)와 가로의 길이가 6센티미터인 직사각형 (나)가 있습니다. 직사각형 (가)의 넓이는 직사각형 (나)의 넓이의 3배 일 때, 직사각형 (나)의 세로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_divide(func_divide(func_multiply(num0, num1),num7),num3)",
        "trg": "func_divide func_divide func_multiply num0 num1 num7 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 18,
            "num2": 4,
            "num3": 6,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 4,
            "num7": 3,
            "num8": 4
        },
        "src": " 가로 가 num0  센티미터   세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형  (가) 와  가로 의  길이 가 num3  센티미터 인  직  num4 각 형  (나) 가 있습니다  직  num5 각 형  (가)  의   넓이 는  직  num6 각 형  (나)  의   넓이 의 num7  배   일   때   직  num8 각 형  (나)  의   세로 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            25,
            28,
            30,
            31,
            32,
            35,
            38,
            39,
            40,
            43,
            45,
            46,
            50,
            51,
            52,
            55,
            60,
            61
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점이 11개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 11
        },
        "src": " 꼭짓점 이 num0  개인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            9,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면이 육각형인 각뿔에서 모서리의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Answer": 19,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,2),func_add(num0,1))",
        "trg": "func_add func_multiply num0 2 func_add num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "src": " 밑  면 이 num0 각 형 인  각뿔 에서  모서리 의  수 와  면 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            7,
            9,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 169㎠인 정사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 가로와 세로를 각각 3cm, 5cm 잘라내었습니다. 잘라 내고 남은 색종이의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 80,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_sqrt(num0,none),num2),func_minus(func_sqrt(num0,none),num3))",
        "trg": "func_multiply func_minus func_sqrt num0 none num2 func_minus func_sqrt num0 none num3",
        "Numbers": {
            "num0": 169,
            "num1": 4,
            "num2": 3,
            "num3": 5
        },
        "src": " 넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1 각 형   모양 의  종이 가 있습니다 이  종이 의  가로 와  세로 를 각각 num2 cm num3 cm 잘라내었습니다 잘라 내고  남은   색종이 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            13,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            32,
            35,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "정훈이는 직육면체 모양의 상자를 가지고 있습니다. 이 상자의 바닥은 한 변의 길이가 50cm인 정사각형 모양이고 높이는 120cm일 때, 이 상자의 부피는 몇 m³입니까?",
        "Answer": 0.3,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_cm2m(num2,none),func_cm2m(num2,none)),func_cm2m(num4,none))",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_cm2m num2 none func_cm2m num2 none func_cm2m num4 none",
        "Numbers": {
            "nae0": "정훈",
            "num0": 6,
            "num1": 1,
            "num2": 50,
            "num3": 4,
            "num4": 120
        },
        "src": "nae0 이는  직  num0  면  체   모양 의  상자 를 가지고 있습니다 이  상자 의  바닥 은 num1  변 의  길이 가 num2 cm  인   정  num3 각 형   모양 이고 높이는 num4 cm  일   때  이  상자 의  부피 는 몇 m³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            10,
            11,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31,
            32,
            33,
            39,
            42,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 24cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로 길이가 세로 길이의 2배일 때 가로는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_divide(num0,2),func_add(num3,1)),num3)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_divide num0 2 func_add num3 1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 2
        },
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   직  num1 각 형 이 있습니다 이  직  num2 각 형 의  가로   길이 가  세로   길이 의 num3  배 일  때   가로 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 8cm인 마름모와 한 변의 길이가 10cm인 마름모가 있습니다. 두 마름모의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_difference(func_multiply(num1,4), func_multiply(num3,4))",
        "trg": "func_difference func_multiply num1 4 func_multiply num3 4",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 8,
            "num2": 1,
            "num3": 10,
            "num4": 2
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 와 num2  변 의  길이 가 num3 cm  인   마름모 가 있습니다 num4  마름모 의  둘레 의 차는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정오각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 5
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "삼각기둥의 모서리의 개수와 오각뿔의 모서리의 개수의 합은 몇 개입니까?",
        "Answer": 19,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,3),func_multiply(num1,2))",
        "trg": "func_add func_multiply num0 3 func_multiply num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 5
        },
        "src": "num0  각기둥 의  모서리 의  개수 와 num1  각뿔 의  모서리 의  개수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            7,
            8,
            10,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 3cm, 세로가 4cm, 높이가 5cm인 직육면체 (가)와 가로가 4cm, 세로가 2cm, 높이가 6cm인 직육면체 (나)가 있습니다. 이 두 직육면체 (가)와 (나)의 겉넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 182,
        "Equation": "func_add(func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2),func_cubearea(func_makelist(num4,num5),num6))",
        "trg": "func_add func_cubearea func_makelist num0 num1 num2 func_cubearea func_makelist num4 num5 num6",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 6,
            "num4": 4,
            "num5": 2,
            "num6": 6,
            "num7": 6,
            "num8": 2,
            "num9": 6
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체  (가) 와  가로 가 num4 cm  세로 가 num5 cm  높이 가 num6 cm  인   직  num7  면  체  (나) 가 있습니다 이 num8  직  num9  면  체  (가) 와 (나)  의   겉넓이 의  합 은 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            19,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            33,
            38,
            40,
            42,
            49,
            51,
            54,
            55
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 넓이가 25㎠이고, 겉넓이가 210㎠인 직육면체가 있습니다. 밑에 놓이 면이 정사각형일 때, 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 200,
        "Equation": "func_multiply(num0,func_divide(func_minus(num1,func_multiply(num0,2)), func_multiply(func_sqrt(num0,none),num3)))",
        "trg": "func_multiply num0 func_divide func_minus num1 func_multiply num0 2 func_multiply func_sqrt num0 none num3",
        "Numbers": {
            "num0": 25,
            "num1": 210,
            "num2": 6,
            "num3": 4,
            "num4": 6
        },
        "src": " 밑  면 의  넓이 가 num0 ㎠  이고   겉넓이 가 num1 ㎠  인   직  num2  면  체 가 있습니다  밑 에 놓이  면 이  정  num3 각 형 일  때   직  num4  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            35,
            5,
            6,
            38,
            8,
            39,
            10,
            11,
            14,
            18,
            19,
            24,
            25,
            26,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리의 수와 면의 수의 차가 9인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "trg": "func_add num0 1",
        "Numbers": {
            "num0": 9
        },
        "src": " 모서리 의  수 와  면 의  수 의  차 가 num0  인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 직사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 내어 한 변의 길이가 5cm인 정사각형 모양을 만들려고 합니다. 만들 수 있는 정사각형은 최대 몇 개입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_square(func_divide(num1,num4),none)",
        "trg": "func_square func_divide num1 num4 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 5,
            "num5": 4,
            "num6": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   직  num2 각 형   모양 의  종이 가 있습니다 이  종이 를 잘라 내어 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형   모양 을 만들려고 합니다 만들  수  있는  정  num6 각 형 은  최대  몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            16,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            27,
            28,
            30,
            31,
            32,
            33,
            36,
            37,
            38,
            40,
            41,
            42,
            43,
            44,
            49
        ]
    },
    {
        "Question": "삼각형의 변의 개수와 사각형의 변의 개수를 모두 합친 값을 구하시오",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4
        },
        "src": "num0 각 형 의  변 의  개수 와 num1 각 형 의  변 의  개수 를 모두 합친  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            8,
            9,
            10,
            12,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 20cm인 직사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 내어 가장 큰 정사각형 모양을 한 개 만들었더니, 넓이가 144㎠이었습니다. 처음 직사각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 240,
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(num4,none),num0)",
        "trg": "func_multiply func_sqrt num4 none num0",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 144,
            "num5": 4
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  인   직  num1 각 형   모양 의  종이 가 있습니다 이  종이 를 잘라 내어 가장 큰  정  num2 각 형   모양 을 num3  개  만들었더니  넓이 가 num4 ㎠ 이었습니다  처음   직  num5 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            13,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            27,
            29,
            30,
            32,
            33,
            34,
            35,
            37,
            38,
            39,
            41,
            44,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점의 16개인 각기둥의 면은 몇 개입니까?",
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(func_divide(num0,2),2)",
        "trg": "func_add func_divide num0 2 2",
        "Numbers": {
            "num0": 16
        },
        "src": " 꼭짓점 의 num0  개인   각기둥 의  면 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            10,
            4
        ]
    },
    {
        "Question": "돌멩이가 들어 있는 수조에서 돌멩이를 빼었더니 물의 높이가 3cm 줄어들었습니다. 이 수조의 가로와 세로가 각각 60cm, 45cm일 때, 돌멩이의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 8100,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num1,num2),num0)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num1 num2 num0",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 60,
            "num2": 45
        },
        "src": " 돌멩이 가 들어 있는  수조 에서  돌멩이 를 빼었더니  물 의  높이 가 num0 cm 줄어들었습니다 이  수조 의  가로 와  세로 가 각각 num1 cm num2 cm  일   때   돌멩이 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            32,
            2,
            3,
            35,
            36,
            8,
            11,
            13,
            14,
            15,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 26cm인 직사각형의 세로의 길이가 8cm일 때, 가로의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num2)",
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 4,
            "num2": 8
        },
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   직  num1 각 형 의  세로 의  길이 가 num2 cm  일   때   가로 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "우진이는 가로가 36센티미터, 세로가 25센티미터인 직사각형 모양의 도화지에 그림을 그렸습니다. 우진이가 그린 도화지의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Answer": 900,
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "Numbers": {
            "nae0": "우진",
            "num0": 36,
            "num1": 25,
            "num2": 4
        },
        "src": "nae0 이는  가로 가 num0  센티미터   세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형   모양 의  도화지 에  그림 을 그렸습니다 nae0 이가 그린  도화지 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            21,
            22,
            24,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 20cm인 줄로 직사각형을 만들었더니 줄이 남지도 모자라지도 않았을 때 직사각형의 가로 길이가 4cm일 때, 세로 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "src": " 길이 가 num0 cm  인   줄 로  직  num1 각 형 을 만들었더니  줄 이  남지 도 모자라지도 않았을  때   직  num2 각 형 의  가로   길이 가 num3 cm  일   때   세로   길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            17,
            18,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            29,
            32,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 둘레가 20cm이고, 높이가 8cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이가 200㎠일 때, 밑면의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 20,
        "Equation": "func_divide(func_minus(num4,func_multiply(num0,num1)),2)",
        "trg": "func_divide func_minus num4 func_multiply num0 num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 8,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 200
        },
        "src": " 밑  면 의  둘레 가 num0 cm  이고   높이 가 num1 cm  인   직  num2  면  체 가 있습니다 이  직  num3  면  체 의  겉넓이 가 num4 ㎠  일   때   밑  면 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            3,
            5,
            6,
            37,
            8,
            38,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            25,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "밑이 정삼각형인 각기둥의 모서리의 개수는 몇 개입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_multiply(num0,3)",
        "trg": "func_multiply num0 3",
        "Numbers": {
            "num0": 3
        },
        "src": " 밑 이  정  num0 각 형 인  각기둥 의  모서리 의  개수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            7,
            9,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "한 각의 크기가 110°인 이등변삼각형에서 나머지 한 각의 크기는 몇 °입니까?",
        "Answer": 35,
        "Equation": "func_divide(func_triangle_angle_minus(num1,none),num2)",
        "trg": "func_divide func_triangle_angle_minus num1 none num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 110,
            "num2": 2,
            "num3": 3,
            "num4": 1
        },
        "src": "num0  각 의  크기 가 num1 °  인  num2  등  변  num3 각 형 에서  나머지  num4  각 의  크기 는 몇 ° 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 5cm인 종이를 이용하여 정육면체를 만들 때 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Answer": 125,
        "Equation": "func_cube(num0,none)",
        "trg": "func_cube num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm  인   종이 를  이용 하여  정  num1  면  체 를 만들  때   정  num2  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            11,
            12,
            13,
            17,
            19,
            20,
            24,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 9cm인 정삼각형의 세 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 27,
        "Equation": "func_multiply(num1,num3)",
        "trg": "func_multiply num1 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 3,
            "num3": 3
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 num3  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "삼각기둥의 모서리의 수와 오각뿔의 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Answer": 19,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,3),func_multiply(num1,2))",
        "trg": "func_add func_multiply num0 3 func_multiply num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 5
        },
        "src": "num0  각기둥 의  모서리 의  수 와 num1  각뿔 의  모서리 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            7,
            8,
            10,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 78cm인 끈을 남기거나 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 만든 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3)",
        "Answer": 507,
        "Equation": "func_circlearea(func_divide(func_divide(num0,num1),2),num1)",
        "trg": "func_circlearea func_divide func_divide num0 num1 2 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 78,
            "num1": 3
        },
        "src": " 길이 가 num0 cm  인   끈 을 남기거나 겹치는  부분  없이 모두  사용 하여 만든  원 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까 ( 원주율 : num1 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17,
            20,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형과 한 변의 길이가 12cm인 정사각형의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 44,
        "Equation": "func_difference(func_square(num1, none), func_square(num4, none))",
        "trg": "func_difference func_square num1 none func_square num4 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 12,
            "num5": 4
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 의  넓이 의 차는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점의 수가 10개인 각기둥 (가)와 모서리의 수가 10개인 각뿔 (나)가 있습니다. 각기둥 (가)의 모서리의 수와 각뿔 (나)의 면의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_difference(func_multiply(func_divide(num0,2),3), func_add(func_divide(num1,2),1))",
        "trg": "func_difference func_multiply func_divide num0 2 3 func_add func_divide num1 2 1",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 10
        },
        "src": " 꼭짓점 의  수 가 num0  개인   각기둥  (가) 와  모서리 의  수 가 num1  개인   각뿔  (나) 가 있습니다  각기둥  (가)  의   모서리 의  수 와  각뿔  (나)  의   면 의  수 의 차는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            4,
            36,
            6,
            9,
            13,
            15,
            18,
            19,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 9cm, 세로가 3cm, 높이가 10cm인 직육면체와 겉넓이가 같은 정육면체를 만들려고 합니다. 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_sqrt(func_divide(func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2),num5),none)",
        "trg": "func_sqrt func_divide func_cubearea func_makelist num0 num1 num2 num5 none",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3,
            "num2": 10,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 6,
            "num6": 1
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 와  겉넓이 가 같은  정  num4  면  체 를 만들려고 합니다  정  num5  면  체 의 num6  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            20,
            21,
            22,
            26,
            27,
            28,
            29,
            33,
            34,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 8cm, 세로가 12cm인 직사각형이 있습니다. 가로의 길이를 2배로 늘리면 이 직사각형의 둘레는 몇 cm가 됩니까?",
        "Answer": 56,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_multiply(num0,num3),num1), 2)",
        "trg": "func_multiply func_add func_multiply num0 num3 num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 2,
            "num4": 4
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형 이 있습니다  가로 의  길이 를 num3  배로  늘리면 이  직  num4 각 형 의  둘레 는 몇 cm 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            28,
            31,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 3cm, 세로가 4cm, 높이가 5cm인 직육면체 (가)와 가로가 4cm, 세로가 2cm, 높이가 6cm인 직육면체 (나)가 있습니다. 이 두 직육면체 (가)와 (나)의 겉넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 182,
        "Equation": "func_add(func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2),func_cubearea(func_makelist(num4,num5),num6))",
        "trg": "func_add func_cubearea func_makelist num0 num1 num2 func_cubearea func_makelist num4 num5 num6",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 6,
            "num4": 4,
            "num5": 2,
            "num6": 6,
            "num7": 6,
            "num8": 2,
            "num9": 6
        },
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체  (가) 와  가로 가 num4 cm  세로 가 num5 cm  높이 가 num6 cm  인   직  num7  면  체  (나) 가 있습니다 이 num8  직  num9  면  체  (가) 와 (나)  의   겉넓이 의  합 은 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            19,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            33,
            38,
            40,
            42,
            49,
            51,
            54,
            55
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 36cm인 평행사변형의 한 변의 길이가 다른 한 변의 길이보다 4cm 더 길 때, 다른 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_divide(num0,2),num4),2),num5)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_add func_divide num0 2 num4 2 num5",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 4,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 4,
            "num5": 1
        },
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   평행  num1  변형 의 num2  변 의  길이 가 다른 num3  변 의  길이 보다 num4 cm 더  길   때  다른 num5  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            26,
            27,
            32,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 4cm, 5cm, 10cm인 직육면체 (가)와 가로, 세로가 각각 4cm, 2cm인 직육면체 (나)가 있습니다.(가)와 (나)의 부피가 같을 때, (나)의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 25,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_multiply(num4,num5))",
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num0 num1 num2 func_multiply num4 num5",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가로",
                "세로",
                "높"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 5,
            "num2": 10,
            "num3": 6,
            "num4": 4,
            "num5": 2,
            "num6": 6
        },
        "src": "seq0 이가 각각 num0 cm num1 cm num2 cm  인   직  num3  면  체  (가) 와  가로   세로 가 각각 num4 cm num5 cm  인   직  num6  면  체  (나) 가 있습니다 (가) 와 (나)  의   부피 가 같을  때  (나)  의  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            26,
            31,
            36,
            38,
            42,
            44,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "정사각형 3개를 겹치지 않게 이어 붙여 직사각형을 한 개 만들었습니다. 이어 붙인 직사각형의 넓이가 243㎠일 때, 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 72,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_sqrt(func_divide(num5,num1),none),func_multiply(func_sqrt(func_divide(num5,num1),none),num1)),2)",
        "trg": "func_multiply func_add func_sqrt func_divide num5 num1 none func_multiply func_sqrt func_divide num5 num1 none num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 4,
            "num5": 243
        },
        "src": " 정  num0 각 형  num1  개 를 겹치지 않게 이어 붙여  직  num2 각 형 을 num3  개  만들었습니다 이어 붙인  직  num4 각 형 의  넓이 가 num5 ㎠  일   때   둘레 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            32,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 49제곱센티미터인 정사각형의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_sqrt(num0,none)",
        "trg": "func_sqrt num0 none",
        "Numbers": {
            "num0": 49,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "src": " 넓이 가 num0  제곱  센티미터 인  정  num1 각 형 의 num2  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "한 면의 넓이가 9㎠인 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 54,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 6
        },
        "src": "num0  면 의  넓이 가 num1 ㎠  인   정  num2  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 400m인 마름모 모양의 공원의 한 변의 길이는 몇 m입니까?",
        "Answer": 100,
        "Equation": "func_divide(num0,4)",
        "trg": "func_divide num0 4",
        "Numbers": {
            "num0": 400,
            "num1": 1
        },
        "src": " 둘레 가 num0 m  인   마름모   모양 의  공원 의 num1  변 의  길 이는 몇 m 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            11,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 16제곱센티미터인 사다리꼴이 있습니다. 이 사다리꼴의 아래 변의 길이가 3센티미터, 높이가 4센티미터일 때, 윗 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num0,2),num4),num3)",
        "trg": "func_minus func_divide func_multiply num0 2 num4 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 4
        },
        "src": " 넓이 가 num0  제곱  센티미터 인 num1  다리 꼴이 있습니다 이 num2  다리 꼴의  아래   변 의  길이 가 num3  센티미터   높이 가 num4  센티미터  일   때  윗  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            28,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면이 10cm이고, 나머지 두 변이 각각 13cm인 이등변삼각형이 있습니다. 옆면이 모두 이 이등변삼각형 6개로 이루어진 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 138,
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num7), func_multiply(num2,num7))",
        "trg": "func_add func_multiply num0 num7 func_multiply num2 num7",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 13,
            "num3": 2,
            "num4": 3,
            "num5": 2,
            "num6": 3,
            "num7": 6
        },
        "src": " 밑  면 이 num0 cm  이고   나머지  num1  변이  각각 num2 cm  인  num3  등  변  num4 각 형 이 있습니다  옆면 이 모두 이 num5  등  변  num6 각 형  num7  개 로 이루어진  각뿔 의 모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            23,
            25,
            27,
            28,
            29,
            30,
            31,
            34,
            35,
            38,
            40,
            42,
            45,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 마름모와 한 변의 길이가 10cm인 평행사변형이 있습니다. 마름모와 평행사변형의 둘레가 같다면 평행사변형의 나머지 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num1,4),2), num3)",
        "trg": "func_minus func_divide func_multiply num1 4 2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 1,
            "num3": 10,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 4,
            "num7": 1
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 와 num2  변 의  길이 가 num3 cm  인   평행  num4  변형 이 있습니다  마름모 와  평행  num5  변형 의  둘레 가 같다면  평행  num6  변형 의  나머지  num7  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            31,
            32,
            33,
            34,
            36,
            37,
            38,
            43,
            44
        ]
    },
    {
        "Question": "평행한 두 면의 눈의 수의 합이 7인 주사위가 있습니다. 눈의 수가 1인 면의 옆면들의 눈의 수의 합은 몇입니까?",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_multiply(num1,2)",
        "trg": "func_multiply num1 2",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 7,
            "num2": 1
        },
        "src": " 평행  한  num0  면 의  눈 의  수 의  합 이 num1  인   주사위 가 있습니다  눈 의  수 가 num2  인   면 의  옆면 들의  눈 의  수 의  합 은 몇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            9,
            11,
            13,
            15,
            20,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "색종이로 한 면의 넓이가 10㎠인 정육면체를 만들려고 합니다. 필요한 색종이의 넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
        "Answer": 60,
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 6
        },
        "src": " 색종이 로 num0  면 의  넓이 가 num1 ㎠  인   정  num2  면  체 를 만들려고 합니다  필요 한  색종이 의  넓이 의  합 은 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            15,
            16,
            21,
            23,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "원 (가)와 원 (나)가 있습니다. 원 (가)의 원주는 43.4cm이고 원 (나)의 원주는 원 (가)의 원주의 2배일 때 원 (나)의 반지름 몇 cm입니까? (원주율: 3.1)",
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_divide(func_divide(func_multiply(num0,num1),num2),2)",
        "trg": "func_divide func_divide func_multiply num0 num1 num2 2",
        "Numbers": {
            "num0": 43.4,
            "num1": 2,
            "num2": 3.1
        },
        "src": " 원  (가) 와  원  (나) 가 있습니다  원  (가)  의   원주 는 num0 cm  이고   원  (나)  의   원주 는  원  (가)  의   원주 의 num1  배 일  때   원  (나)  의   반지름  몇 cm 입니까 ( 원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            32,
            34,
            35,
            37,
            6,
            39,
            12,
            13,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "한 각의 크기가 30°인 직각삼각형에서 나머지 한 각의 크기는 몇 °입니까?",
        "Answer": 60,
        "Equation": "func_righttriangle_angle_minus(num1, none)",
        "trg": "func_righttriangle_angle_minus num1 none",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 3,
            "num3": 1
        },
        "src": "num0  각 의  크기 가 num1 °  인   직각  num2 각 형 에서  나머지  num3  각 의  크기 는 몇 ° 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 80m인 정사각형 모양의 밭이 있습니다. 이 밭을 4등분 하여 각 각 다른 채소를 심으려고 할 때 한 밭의 넓이는 몇 ㎡입니까?",
        "Answer": 1600,
        "Equation": "func_divide(func_square(num1, none),num3)",
        "trg": "func_divide func_square num1 none num3",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 80,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 m  인   정  num2 각 형   모양 의  밭 이 있습니다 이  밭 을 num3  등분  하여 각 각 다른  채소 를 심으려고 할  때  num4  밭 의  넓이 는 몇 ㎡ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            16,
            20,
            22,
            23,
            24,
            28,
            29,
            31,
            34,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레의 길이가 24cm인 정육각형과 정십이각형이 있을 때 각 도형의 한 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_add(func_divide(num0,num1),func_divide(num0,num2))",
        "trg": "func_add func_divide num0 num1 func_divide num0 num2",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 6,
            "num2": 12,
            "num3": 1
        },
        "src": " 둘레 의  길이 가 num0 cm  인   정  num1 각 형 과  정  num2 각 형 이 있을  때  각  도형 의 num3  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "은솔이는 넓이가 36㎠이고, 밑변의 길이가 8cm인 삼각자를 가지고 있습니다. 은솔이가 가지고 있는 삼각자의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,2),num1)",
        "trg": "func_divide func_multiply num0 2 num1",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 8,
            "num2": 3,
            "num3": 3
        },
        "src": " 은솔 이는  넓이 가 num0 ㎠  이고   밑  변 의  길이 가 num1 cm  인  num2  각자 를 가지고 있습니다  은솔  이 가 가지고 있는 num3  각자 의 높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            23,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체 모양의 주사위에서 평행한 두 면의 눈의 수의 합은 7입니다. 눈의 수가 2인 면과 마주보고 있는 면의 눈의 수는 몇입니까?",
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_minus(num2,num3)",
        "trg": "func_minus num2 num3",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 2,
            "num2": 7,
            "num3": 2
        },
        "src": " 정  num0  면  체   모양 의  주사위 에서  평행  한  num1  면 의  눈 의  수 의  합 은 num2 입니다  눈 의  수 가 num3  인   면 과  마주 보고 있는  면 의  눈 의  수 는 몇입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            8,
            10,
            17,
            19,
            20,
            25,
            29,
            30,
            31
        ]
    }
]